ضاهنتسا	O
قوسلا	O
تناكو	O
ايكون	B-ORG
،	O
ىربك	O
تاكرش	O
فتاوهلا	O
ةلاقنلا	O
ايملاع	O
،	O
دق	O
تمربأ	O
اقافتا	O
الثامم	O
عم	O
ةكرش	O
"	O
وهاي	B-ORG
"	O
لئاوأ	O
رهشلا	O
يراجلا	O
ةحاتإل	O
تامدخ	O
كرحم	O
ثحبلا	O
ىلع	O
اهفتاوه	O
.	O

فاضأو	O
لبق	O
نأ	O
كرتي	O
ةملكلا	O
ل	O
ـ	O
"	O
مازع	B-PER
يكريمألا	O
"	O
يذلا	O
قبس	O
نأ	O
هجو	O
تاديدهت	O
ذيفنتب	O
تامجه	O
دض	O
تايالولا	B-LOC
ةدحتملا	I-LOC
"	O
اوعمسا	O
هل	O
نإ	O
ام	O
مكثدحي	O
هب	O
ريطخ	O
ليلجو	O
وهف	O
مكثدحي	O
نع	O
ريصملا	O
يذلا	O
رظتني	O
لك	O
ناسنإ	O
يهو	O
ةيضق	O
يف	O
ةياغ	O
ةروطخلا	O
"	O
.	O

اذه	O
بالا	O
كرتي	O
لكلا	O
يف	O
ةليل	O
ديع	O
لالقتسالا	O
،	O
لغشنيو	O
هلمعب	O
يذلا	O
بجي	O
هيلع	O
نا	O
هلمكي	O
،	O
الو	O
موقي	O
الا	O
ضعبب	O
تاتفللا	O
يتلا	O
لدت	O
ىلع	O
هلاغشنا	O
،	O
مث	O
موقي	O
ثحبلاب	O
نع	O
توميرلا	O
لورتنوك	O
صاخلا	O
ويديفلاب	O
يك	O
عباتي	O
طيطختلا	O
ميمصتلل	O
ديدجلا	O
،	O
نكلو	O
ةرثك	O
هذه	O
ةزهجالا	O
هعقوت	O
ةرم	O
ىرخا	O
يف	O
ىضوفلا	O
،	O
دوعيف	O
ىلا	O
ةركف	O
هنبا	O
يتلا	O
لظت	O
حلت	O
هيلع	O
نم	O
لجا	O
ءارش	O
زاهج	O
مكحتلا	O
ديدجلا	O
يذلا	O
هينغي	O
نع	O
لك	O
ةزهجا	O
مكحتلا	O
ىرخالا	O
.	O

فرتعاو	O
قطان	O
يركسع	O
يليئارسا‏	O
يف	O
تقو	O
قحال	O
نم	O
راهن	O
سما	O
لتقمب	O
طباض	O
حرجو	O
نييدنج	O
نيرخا	O
امهدحا	O
هحارج	O
ةغيلب	O
.	O

يف	O
قايس	O
كلذ	O
اعد	O
كاريش	B-PER
ندملا	O
ةينوفوكنرفلا	O
ىلا	O
ةدعاسم	O
توريب	B-LOC
يف	O
"	O
ةداعتسا	O
اهقيرب	O
اهرحسو	O
"	O
،	O
كلذو	O
يف	O
باطخ	O
متتخا	O
هب	O
ةيعمجلا	O
ةيلودلا	O
ءاسؤرل	O
تايدلب	O
ندملا	O
ةينوفوكنرفلا	O
سما	O
،	O
ديعب	O
هلوصو	O
ىلا	O
تسراخوب	B-LOC
.	O

تناكو	O
ناتسكاب	B-LOC
دق	O
تبرعأ	O
يف	O
تقو	O
قباس	O
،	O
نع	O
اهبارغتسا	O
تاماهتالل	B-ORG
ةيدنهلا	O
طروتب	O
اهتزهجأ	O
ةيتارباخملا	O
ةيركسعلا	O
يف	O
ريجفت	O
تاراطق	O
يابموم	B-LOC
.	O

الو	O
لاملا	O
(	O
دصر	O
هل	O
ناملربلا	O
يدنهلا	O
ةحنم	O
ةصاخ	O
)	O
ضفر	O
كلذ	O
.	O

لاقو	O
لسارم	O
ةريزجلا	B-ORG
يف	O
ليزاربلا	B-LOC
نإ	O
سيئرلا	O
يلاحلا	O
عفد	O
نمث	O
حئاضف	O
داسفلا	O
يتلا	O
تفصع	O
بزحب	B-ORG
لامعلا	I-ORG
يذلا	O
همعزتي	O
يف	O
ةرتفلا	O
ةريخألا	O
.	O

وبأ	B-PER
سراف	I-PER
غلابلا	O
نم	O
رمعلا	O
87	O
اماع	O
،	O
ىّضق	O
مظعم	O
تقو	O
فيقوتلا	O
نجسلاو	O
يف	O
ةنيدم	O
نيسحلا	B-PER
ةيّبطلا	O
ةجيتن	O
هلالتعا	O
ضرمب	O
بلقلا	O
.	O

دقو	O
تدهش	O
تاقالع	O
نابايلا	B-LOC
عم	O
نيتاه	O
نيتلودلا	O
ارتوت	O
اديدش	O
يف	O
تاونسلا	O
ةيضاملا	O
ببسب	O
تارايز	O
سيئر	O
ءارزولا	O
قباسلا	O
وريشينوج	B-PER
يموزيوك	I-PER
ىلا	O
رازم	O
ينوكوساي	B-MISC
ينطولا	O
يف	O
ويكوط	B-LOC
وهو	O
ام	O
هربتعت	O
نيكب	B-LOC
لويسو	B-LOC
اديجمت	O
نابايلل	B-LOC
ةيلايربمالا	O
.	O

يفف	O
ءزجلا	O
صاخلا	O
خيراتب	O
ةرسأ	O
غنات	B-PER
,	O
كعلاطي	O
مّسجم	O
ةنيفسل	O
راحص	O
ةينامعلا	O
دحأ	O
زومر	O
لصاوتلا	O
نيب	O
نيصلا	B-LOC
برعلاو	O
,	O
ىلعو	O
راسي	O
اذه	O
مسجملا	O
,	O
علاطن	O
دهاش	O
ربق	O
شقُن	O
هيلع	O
ةغلب	O
ةيبرع	O
ةميلس	O
ةليمجو	O
ةيآ	O
يسركلا	O
ةلماك	O
فيرعتو	O
يفوتملاب	O
ىلعو	O
بسح	O
ام	O
ءاج	O
يف	O
دهاش	O
ربقلا	O
,	O
هنإف	O
ناضمر	O
ءالع	O
نيدلا	O
ىفوتملا	O
ماع	O
157	O
ةيرجه	O
(	O
م0531	O
)	O
.	O

نوسردناو	B-ORG
ةمزتلم	O
ةلصاومب	O
ةجلاعم	O
اياضقلا	O
ةقلعتملا	O
رايهناب	O
نورنا	B-ORG
.	O

نمو	O
لضفا	O
نكامالا	O
يتلا	O
نكمي	O
اهتدهاشم	O
يف	O
فييك	O
ةسينك	O
دوعصلا	O
ةيميرملا	O
تاذ	O
بابقلا	O
ةيبهذلا	O
عبسلا	O
اهنيزتو	O
نابلصلا	O
جربو	O
ةعاسلا	O
ةسينكو	O
يكسنيبزوا	B-MISC
يتلا	O
ديعا	O
اهدييشت	O
يف	O
تاينيعستلا	O
.	O

رثعو	O
يلع	O
ءيطاش	O
جيلخلا	B-LOC
ناوأ	O
نم	O
فزخلا	O
ةعونصم	O
ايلحم	O
ليثامتو	O
ةريغص	O
نم	O
رجحلا	O
يريجلا	B-MISC
هبشت	O
ناكام	O
عنصي	O
يف	O
دالب	O
نيدفارلا	O
سأرو	O
روث	O
نم	O
ساحنلا	O
تازافو	O
ةشوقنم	O
يف	O
عقوم	O
ةعونصموتورات	O
نم	O
ةدام	O
تيرولكلا	B-MISC
.	O

سمأو	O
لوالا	O
تلاق	O
رداصم	O
يف	O
كبوا	B-ORG
نا	O
ةمظنملا	O
بقارت	O
عضولا	O
نع	O
بثك	O
نكلو	O
ال	O
دجوت	O
ةين	O
ةوعدلل	O
يلا	O
عامتجا	O
لجاع	O
.	O

يفف	O
ةفاسم	O
0003	O
رتم	O
عناوم	O
،	O
فلاخ	O
ءادعلا	O
يبرغملا	O
دبع	B-PER
ينغلا	I-PER
تيآ	I-PER
دامحاب	I-PER
تاعقوتلا	O
يتلا	O
تناك	O
هحشرت	O
زوفلل	O
ىدحإب	O
تايلاديملا	O
ىفتكاو	O
ةبترملاب	O
ةعبارلا	O
يف	O
ةقباسملا	O
ةيئاهنلا	O
هذهل	O
ةفاسملا	O
،	O
الجسم	O
تيقوت	O
ج50وث02ود8	O
.	O

اورثأف	O
يلع	O
ةيقب	O
ناكسلا	O
.	O

بتك	O
:	O
دومحم	B-PER
يربص	I-PER
وبا	I-PER
ةكيرت	I-PER
لما	O
يلهالا	B-ORG
ماما	O
كيسا	B-ORG
عفر	O
زاهجلا	O
ينفلا	O
قيرفلل	O
يلهألا	B-ORG
ةركل	O
مدقلا	O
يلهألاب	B-ORG
يصقأ	O
تاجرد	O
دادعتسالا	O
ءاقلل	O
كيسأ	B-ORG
ناجديبأ	I-ORG
يف	O
باهذ	O
رودلا	O
لبق	O
يئاهنلا	O
يرودل	O
لاطبأ	O
ايقيرفأ	B-LOC
يذلاو	O
ماقيس	O
دحألا	O
لبقملا	O
داتساب	O
ةرهاقلا	B-LOC
‏يلودلا	O
.	O

تنلعأو	O
ةكرح	B-ORG
ةمواقملا	I-ORG
ةينيطسلفلا	I-ORG
سامح	I-ORG
اهضفر	O
ثحبلا	O
يف	O
فقو	O
ةمواقملا	O
دض	O
ليئارسا	O
.	O

ناكو	O
ةلالج	O
كلملا	O
قلطا	O
يف	O
رايا	O
يضاملا	O
ةردابم	O
ةكبش	O
نامألا	O
يعامتجالا	O
نم	O
راوغألا	O
ةيبونجلا	O
يتلاو	O
لمشتس	O
عيمج	O
بويج	O
رقفلا	O
يتلا	O
اهتددح	O
ةسارد	O
اهتدعا	O
ةموكحلا	O
ماع	O
3002	O
.	O

بطاختسو	O
نطنشاو	B-LOC
قشمد	B-LOC
نم	O
لالخ	O
ءاطسولا	O
برعلا	O
-	O
امدعب	O
تعطق	O
ابيرقت	O
لك	O
اهتالص	O
اهب	O
-	O
ةصاخ	O
نييرصملا	O
نييدوعسلاو	O
,	O
ام	O
رسفي	O
امبر	O
ريخأت	O
سيار	B-PER
اهرفس	O
ىلإ	O
ام	O
دعب	O
اهئاقل	O
نطنشاوب	B-LOC
مويلا	O
ريزوب	O
ةيجراخلا	O
يدوعسلا	O
دوعس	B-PER
لصيفلا	I-PER
سيئرو	O
سلجم	B-ORG
نمألا	I-ORG
يموقلا	I-ORG
يدوعسلا	I-ORG
ردنب	B-PER
نب	I-PER
ناطلس	I-PER
.	O

ذنمو	O
005	O
ةنس	O
تناك	O
دجوت	O
ندم	O
ةرهدزم	O
قاوسأو	O
ةرماع	O
زكارمو	O
ةضهان	O
ميلعتلل	O
ثيح	O
تناك	O
رشتنت	O
ةراقلاب	O
.	O

امبرف	O
ظقيتسي	O
ودرانويل	B-PER
حابص	O
دحأ	O
مايألا	O
دقو	O
تداع	O
هتركاذ	O
هل	O
»	O
!	O

تناكو	O
فنعأ	O
كلت	O
تايلمعلا	O
،	O
راجفنا	O
ةرايس	O
ةخخفم	O
يف	O
قوس	O
"	O
ةليمج	O
"	O
يبعشلا	O
دحأب	O
ءايحأ	O
ةنيدم	O
ردصلا	B-LOC
رفسأ	O
نع	O
لتقم	O
43	O
اصخش	O
حرجو	O
37	O
نيرخآ	O
.	O

بقل	O
لطبب	O
فيرلا	B-LOC
،	O
دسأو	O
فيرلا	B-LOC
.	O

وعديو	O
رارقلا	O
يذلا	O
هتدعا	O
ايناطيرب	B-LOC
تايالولاو	B-LOC
ةدحتملا	I-LOC
ىلا	O
ةدايز	O
ددع	O
ةوق	O
ممالا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
يف	O
بونج	O
نادوسلا	B-LOC
ىلا	O
00371	O
رصنع	O
الضف	O
نع	O
0033	O
يطرش	O
يندم	O
فارشالل	O
ىلع	O
قيبطت	O
ةيقافتا	O
مالسلا	O
يف	O
روفراد	B-LOC
راشتنالاو	O
يف	O
قطانملا	O
ةلزاعلا	O
تاميخمو	O
نيئجاللا	O
لمعلاو	O
عم	O
تاطلسلا	O
ةينادوسلا	O
ةداعال	O
ءانب	O
تاسسؤملا	O
ةرمدملا	O
.	O

اذامو	O
نع	O
داصتقالا	O
يموكحلا	O
؟	O
ىلع	O
اننأ	O
عمسن	O
ءايشأ	O
ىرخأ	O
نم	O
دحاو	O
نم	O
لاجر	O
داصتقالا	O
نييموكحلا	O
يف	O
جنوه	B-LOC
جنوك	I-LOC
.	O

ءاجو	O
ينابايلا	O
اموكات	B-PER
وتاس	I-PER
قئاس	O
قيرف	O
راب	B-ORG
زكرملا	O
عبارلا	O
هفلخو	O
ينابسالا	O
ودنانرف	B-PER
وسنولا	I-PER
قئاس	O
ونير	B-ORG
يف	O
زكرملا	O
اسماخ	O
يدنلنفلاو	O
يميك	B-PER
ننوكير	I-PER
قئاس	O
نيرالكام	B-ORG
اسداس	O
لحو	O
يبمولوكلا	O
ناوخ	B-PER
ولباب	I-PER
ايوتنوم	I-PER
قئاس	O
زمايلو	B-ORG
يف	O
زكرملا	O
عباسلا	O
لتحاو	O
يلاطيالا	O
ولراكنايج	B-PER
اليكيسيف	I-PER
قئاس	O
ربواس	B-ORG
زكرملا	O
نماثلا	O
.	O

امك	O
تلاق	O
ةقطانلا	O
مساب	O
سيئر	O
ءارزولا	O
يليئارسإلا	O
ادر	O
ىلع	O
حيرصت	O
نيمألا	O
ماعلا	O
ممألل	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
،	O
نإ	O
ليئارسإ	B-LOC
بحستس	O
اهتاوق	O
نم	O
نانبل	B-LOC
ام	O
نأ	O
رشتنت	O
هيف	O
ةوق	O
ةيلود	O
ةبسانم	O
.	O

لوخد	O
مالسإلا	B-MISC
لقانتت	O
رداصملا	O
ةيخيراتلا	O
ةينيصلا	O
ًاصوصخ	O
رداصم	O
ةرسأ	O
غنيم	B-PER
ةيكلملا	O
8631	O
-	O
م4461	O
رداصمو	O
ةرسأ	O
غنشت	B-PER
ةيكلملا	O
3461	O
-	O
م2191	O
ًاريثك	O
نم	O
صصقلا	O
تاياورلاو	O
ةينيصلا	O
ريطاسألاو	O
لوح	O
لوخد	O
مالسإلا	B-MISC
يف	O
نيصلا	B-LOC
ذإ	O
بسنت	O
هذه	O
رداصملا	O
ىلإ	O
ةرطابأ	O
ةرسأ	O
يوس	B-PER
غناتو	B-PER
امالحأ	O
ةشحوم	O
نوعراصي	O
اهلالخ	O
نيطايش	O
تاناويحو	O
ةسرتفم	O
ترّكع	O
وفص	O
رصقلا	O
تدارأو	O
ارش	O
روطاربمإلاب	O
امنيبو	O
مه	O
يف	O
مهيّدصت	O
كاذ	O
هذهل	O
راطخألا	O
رهظي	O
لجر	O
نم	O
هاجتا	O
برغلا	O
سبلي	O
ًابابلج	O
ضيبأ	O
ةمامعو	O
دراطيو	O
ناطيشلا	O
رصتنيو	O
روطاربمإلل	O
مث	O
مستبي	O
يفتخيو	O
ًادئاع	O
هاجتاب	O
برغلا	O
.	O

فاضأو	O
نينيماك	B-PER
هنأ	O
دق	O
نيعتي	O
ءارجإ	O
تارواشم	O
ةديدج	O
دعب	O
ةسارد	O
در	O
ناريإ	B-LOC
ىلع	O
تاحارتقا	O
يسادسلا	O
.	O

يهو	O
تسيل	O
ةمداخ	O
معطت	O
لجرلا	O
لسغتو	O
هل	O
هسبالم	O
،	O
اهنكلو	O
كيرش	O
مرتحم	O
يغبني	O
نا	O
دجي	O
هيف	O
لجرلا	O
ةعتم	O
ةيلقع	O
ببحت	O
هيلا	O
تيبلا	O
ىتح	O
ال	O
برهي	O
ىلا	O
يهاقملا	O
تاناحلاو	O
.	O

يهو	O
ربتعت	O
ءاعو	O
رعشلل	O
يلهاجلا	O
اهدشني	O
لئابقلا	O
اهظفحتو	O
.	O

م	O
.	O

تتفلو	O
ةسسؤملا	O
ةلوؤسملا	O
نع	O
جيورتلا	O
يحايسلا	O
ىلإ	O
ةدايزلا	O
ةرمتسملا	O
يف	O
راعسأ	O
تالصاوملا	O
ريثأتو	O
كلذ	O
ىلع	O
ةهجو	O
حئاسلا	O
يسنرفلا	O
ةصاخ	O
ىلإ	O
لودلا	O
ىرخألا	O
.	O

تاثداحم	O
رييفاخ	B-PER
انالوس	I-PER
يلعو	O
يناجيرال	B-PER
يف	O
نيلرب	B-LOC
تفصو	O
ةءانبلاب	O
(	O
ةيسنرفلا	O
)	O
.	O

دقو	O
ىفن	O
تيبلا	B-MISC
ضيبالا	I-MISC
كلذ	O
امامت	O
.	O

تددم	O
ةمكحم	O
لقتعم	O
رفوع	O
ةيركسعلا	O
ةيليئارسإلا	O
لاقتعا	O
سيئر	O
سلجملا	O
يعيرشتلا	O
ينيطسلفلا	O
.د	O
زيزع	B-PER
كيودلا	I-PER
ىلإ	O
ءاثالثلا	O
مداقلا	O
.	O

دنتسيو	O
معدلا	O
يذلا	O
هاقلي	O
اد	B-PER
افليس	I-PER
(	O
06	O
اماع	O
)	O
يذلا	O
ىقترا	O
هسفنب	O
نم	O
ةنهم	O
عيملت	O
ةيذحألا	O
ىلإ	O
ةدايق	O
ربكأ	O
دلب	O
يف	O
اكريمأ	B-LOC
ةينيتاللا	I-LOC
،	O
ىلإ	O
ةدايز	O
روجألا	O
نيسحتو	O
داصتقالا	O
جمانربو	O
ةياعرلل	O
ةيعامتجالا	O
لمش	O
نييالم	O
ءارقفلا	O
يف	O
هدلب	O
يذلا	O
هنكسي	O
581	O
نويلم	O
ةمسن	O
.	O

لاقو	O
ردصم	O
يبط	O
ينيطسلف	O
نإ	O
ديهشلا	O
لظ	O
فزني	O
يلاوح	O
نيتعاس	O
ناكملاب	O
بيرقلا	O
نم	O
دودحلا	O
نيب	O
عاطقلا	O
ليئارسإو	B-LOC
،	O
لبق	O
نأ	O
نكمتت	O
ةرايس	O
فاعسإ	O
ةينيطسلف	O
نم	O
لوصولا	O
هيلإ	O
هنكل	O
ناك	O
دق	O
قراف	O
ةايحلا	O
.	O

نلعأو	O
نويزفلتلا	O
يمسرلا	O
ءاسم	O
تبسلا	O
رودص	O
وفع	O
يكلم	O
صاخ	O
يفعي	O
نيبئانلا	O
نم	O
ةيضمت	O
ةيقب	O
ةدم	O
مكحلا	O
.	O

لاقو	O
ثدحتملا	O
مساب	O
شيجلا	O
ديقعلا	O
نوج	B-PER
سيداراب	I-PER
،	O
يف	O
رمتؤم	O
يفحص	O
لباكب	B-LOC
،	O
نإ	O
كانه	O
ةدايز	O
ةطشنألاب	O
ةحلسملا	O
يف	O
ةقطنملا	O
ةيدودحلا	O
ةصاخو	O
يتيالو	O
تسوخ	B-LOC
اكيتكبو	I-LOC
.	O

لابقإ	O
سانلا	O
نيرشانلاو	O
سيل	O
ةرهاظ	O
ةديدج	O
دقف	O
اندوعت	O
ىلع	O
لابقإ	O
سانلا	O
ىلع	O
ضرعملا	O
ذنم	O
هسيسأت	O
،	O
ثيح	O
بذتجي	O
راظنأ	O
نيثحابلا	O
نيققحملاو	O
زكارملاو	O
ةيساردلا	O
ةيجيتارتسالاو	O
دقو	O
حبصأ	O
ًادفار	O
ًايسيئر	O
ةفاقثلل	O
ركفلاو	O
يف	O
ةقطنملا	O
.	O

نوكتسو	O
بونج	B-LOC
ايقيرفأ	I-LOC
سداس	O
بختنم	O
فرشي	O
هيلع	O
اريراب	B-PER
دعب	O
نأ	O
كراش	O
يف	O
5	O
تالايدنوم	O
عم	O
تابختنم	O
ليزاربلا	B-LOC
(	O
4991	O
نيح	O
زرحأ	O
بقللا	O
6002و	O
)	O
تيوكلاو	B-LOC
(	O
2891	O
)	O
تارامإلاو	B-LOC
(	O
0991	O
)	O
ةيدوعسلاو	B-LOC
(	O
8991	O
)	O
،	O
فرشأو	O
ىلع	O
ةيدنأ	O
ةريثك	O
اهنم	O
يزينيمولف	B-ORG
يليزاربلا	O
ايسنلافو	B-ORG
ينابسإلا	O
ةشغبرنفو	B-ORG
يكرتلا	O
كرويوينو	B-ORG
زراتسورتم	I-ORG
يكريمألا	O
.	O

يفتحيسو	O
ضرعم	O
ءاعنص	B-LOC
ىدتنمب	O
ءاقدصأ	O
باتكلا	B-MISC
يذلا	O
ىلوتي	O
هتياعر	O
لجن	O
سيئرلا	O
ينميلا	O
ديقعلا	O
دمحأ	B-PER
يلع	I-PER
دبع	I-PER
هللا	I-PER
حلاص	I-PER
دئاق	O
سرحلا	O
يروهمجلا	O
تاوقلاو	O
ةصاخلا	O
،	O
يف	O
يعس	O
هنم	O
ىلإ	O
ةماقإ	O
ةكارش	O
ةلعاف	O
نيب	O
نيفقثملا	O
عاطقلاو	O
صاخلا	O
رشنل	O
ةفاقث	O
معد	O
باتكلا	O
.	O

باحسناو	O
حشرملا	O
يكناليرسلا	O
كرتي	O
ةتس	O
نيحشرم	O
نوسفانتي	O
ىلع	O
بصنملا	O
.	O

صلخيو	O
تعفر	B-PER
ديعسلا	I-PER
يف	O
هباتك	O
ىلإ	O
نأ	O
باهرإلا	O
أدبي	O
اركف	O
يا	O
هنا	O
أدبي	O
ةركفب	O
ةثيبخ	O
ةملسأتم	O
ال	O
ثبلت	O
نأ	O
داتقت	O
اهبحاص	O
وأ	O
اهيقلتم	O
ةوطخ	O
يف	O
قيرط	O
ةلصافملا	O
عم	O
عمتجملا	O
وأ	O
عم	O
لك	O
فلتخم	O
هعم	O
،	O
حبصيو	O
رخآلا	O
وه	O
ودعلا	O
،	O
ادكؤم	O
نأ	O
ركفلا	O
يناسنالا	O
يبسنلا	O
ةحصلا	O
جوري	O
هل	O
هرابتعاب	O
تاذ	O
نيدلا	O
«	O
يهلالا	O
ىوتحملا	O
يلكلاو	O
ةحصلا	O
»	O
كلذلو	O
نإف	O
رخآلا	O
ودعلا	O
حبصي	O
ةرورضلاب	O
رفاكلا	O
يذلا	O
بجي	O
نأ	O
ماقي	O
هيلع	O
دحلا	O
يا	O
دح	O
ةدرلا	O
.	O

تنمتو	O
شونأ	B-PER
نأ	O
نكمتت	O
نم	O
راركت	O
ةلحرلا	O
ةرم	O
ىرخأ	O
ابيرق	O
.	O

دمحم	B-PER
نب	I-PER
دبع	I-PER
ميركلا	I-PER
يباطخلا	I-PER
(	O
2881	O
-	O
3691	O
)	O
ريمأ	O
فيرلا	B-LOC
(	O
لامش	O
برغملا	O
)	O
.	O

]ريرحت[	O
ةيلايرسلا	O
دحأ	O
لامعأ	O
رودافلس	B-PER
يلاد	I-PER
ريبكت	O
دحأ	O
لامعأ	O
رودافلس	B-PER
يلاد	I-PER
ضرعل	O
روصلا	O
نم	O
هلقع	O
يروعشاللا	O
،	O
أدب	O
يلاد	O
عانقإب	O
تالاحلا	O
ةيسولهلا	O
يف	O
هسفن	O
ةطساوب	O
ةيلمع	O
اهامس	O
"	O
دقنلا	O
روعذملا	O
"	O
.	O

الإ	O
نأ	O
ةموكحلا	O
ةيلاقتنالا	O
ةديدجلا	O
تضفر	O
ضرع	O
مكاحملا	O
،	O
ربتعاو	O
ثدحتملا	O
اهمساب	O
دبع	B-PER
نمحرلا	I-PER
يرانيد	I-PER
نأ	O
هذه	O
ةلواحملا	O
نم	O
بناج	O
مكاحملا	O
ىعست	O
ءاضقلل	O
ىلع	O
هتموكح	O
.	O

امأ	O
نوحشرملا	O
ةثالثلا	O
نورخآلا	O
مهف	O
ريفس	O
ندرألا	B-LOC
ىدل	O
ممألا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
ريمألا	O
ديز	B-PER
دعر	I-PER
ديز	I-PER
نيسحلا	I-PER
،	O
ترايكاروسو	B-PER
ياتاريتاس	I-PER
بئان	O
سيئر	O
ءارزو	O
دنليات	B-LOC
،	O
اتنايجو	B-PER
الاباناد	I-PER
نم	O
اكناليرس	B-LOC
وهو	O
دعاسملا	O
قباسلا	O
نيمألل	O
ماعلا	O
ممألل	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
نوؤشل	O
عزن	O
حالسلا	O
.	O

هنأل	O
ربكأ	O
ينم	O
يف	O
نسلا	O
ريغو	O
عنقم	O
رودلل	O
دمحمو	B-PER
مزاملا	I-PER
وه	O
لوأ	O
نم	O
تضرع	O
هيلع	O
ويرانيسلا	O
،	O
هنكل	O
هضفر	O
.	O

بماكريب	B-PER
مجاهملا	O
يدنلوهلا	O
سينيد	B-PER
بماكريب	I-PER
حجني	O
لكشب	O
يروطسا	O
يف	O
فاقيا	O
ةرك	O
ةعوفرم	O
يف	O
ءاوهلا	O
لوطب	O
بعلملا	O
ابيرقت	O
نم	O
دلانور	B-PER
يد	I-PER
ريوب	I-PER
يف	O
ىصقأ	O
ةقطنم	O
ءازجلا	O
اغوارم	O
عفادم	O
نيتنجرألا	B-LOC
يف	O
ةبعللا	O
اهسفن	O
مث	O
اهددسي	O
ةوقب	O
ىلعأ	O
ةيوازلا	O
ىنميلا	O
ىمرملل	O
ينيتنجرألا	O
ازرحم	O
فدهلا	O
يبهذلا	O
يذلا	O
حاطأ	O
بختنملاب	O
ينيتنجرالا	O
جراخ	O
ةلوطبلا	O
زجحو	O
بختنملل	O
يدنلوهلا	O
ةقاطب	O
لهأتلا	O
رودلل	O
فصن	O
يئاهنلا	O
.	O

لكو	O
كلذ	O
نم	O
لكاشملا	O
يتلا	O
ىلع	O
جنوه	B-LOC
جنوك	I-LOC
يف	O
لبقتسملا	O
نأ	O
لمعت	O
اهل	O
فلأ	O
باسح	O
.	O

ناكو	O
لابقالا	O
ىلع	O
مليفلا	O
ًاتفال	O
،	O
ةصاخ	O
نم	O
حايسلا	O
نييجيلخلا	O
نيدوجوملا	O
يف	O
توريب	B-LOC
.	O

4	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
،	O
ةفاضالاب	O
ىلإ	O
ءاقل	O
عم	O
ةلئاعلا	O
ةكلاملا	O
ةيديوسلا	O
ءاشعو	O
يميركت	O
يف	O
رشاعلا	O
نم	O
ربمسد	O
/	O
نوناك	O
لوألا	O
يف	O
ىركذ	O
ةافو	O
لبون	B-PER
ماع	O
6981	O
.	O

لاقو	O
نإ	O
ةمألا	O
ةيناريإلا	O
نل	O
عضخت	O
ديدهتلل	O
بيهرتلاو	O
اهبنم	O
ىلإ	O
نأ	O
ناريإ	B-LOC
ذختتس	O
تاءارجإلا	O
ةيرورضلا	O
امب	O
مءالتي	O
عم	O
ريبادتلا	O
يتلا	O
أجلتس	O
اهيلإ	O
ىوقلا	O
ىربكلا	O
سلجمب	B-ORG
نمألا	I-ORG
.	O

يفو	O
قئاقدلا	O
ةيقبتملا	O
مل	O
ريغتت	O
ةجيتنلا	O
مغرلاب	O
نم	O
ةفاك	O
تالواحم	O
بابشلا	O
ةلصاوتملا	O
يتلا	O
اهعنم	O
عافد	O
نيسحلا	B-PER
دعباو	O
اهتروطخ	O
،	O
ىتح	O
تلصو	O
رومالا	O
ىلا	O
دح	O
رتوتلا	O
لانو	O
ىلع	O
رثا	O
كلذ	O
دمحا	B-PER
وبا	I-PER
بوقرع	I-PER
بعال	O
بابشلا	O
ةقاطبلا	O
ءارمحلا	O
هماحتلال	O
عم	O
نامثع	B-PER
تاديبع	I-PER
لبق	O
نا	O
يهتنت	O
ةارابملا	O
ةقيقدب	O
.	O

بقعو	O
طالبنج	B-PER
ىلع	O
ماهتا	O
دسالا	B-PER
يف	O
هباطخ	O
ةيرثكالل	O
ةيباينلا	O
يف	O
نانبل	B-LOC
يتلا	O
فرعت	O
مساب	O
ىوق	O
41	O
راذآ	O
اهنأب	O
"	O
جتنم	O
يليئارسإ	O
"	O
لوقلاب	O
هنإ	O
ال	O
لازي	O
سردي	O
باطخلا	O
فوسو	O
دري	O
هيلع	O
يف	O
رمتؤم	O
يفحص	O
.	O

يدؤيسو	O
بارضالا	O
يذلا	O
رمتسي	O
مويلا	O
هلك	O
يلا	O
زجع	O
نييلاطيالا	O
نع	O
لادبتسا	O
ورويلا	B-MISC
ةريللاب	B-MISC
يف	O
راقم	O
كنب	B-ORG
ايلاطيا	I-ORG
يزكرملا	I-ORG
يف	O
يناثلا	O
نم	O
رياني	O
.	O

يهو	O
ةرملا	O
ىلوألا	O
يف	O
خيرات	O
يجرتلا	B-ORG
يتلا	O
زجعي	O
نع	O
زوفلا	O
اهلالخ	O
،	O
يفو	O
سمخ	O
تايرابم	O
نم	O
يرودلا	O
يلحملا	O
.	O

نعو	O
ةردابملا	O
ةيبرعلا	O
لاق	O
سابع	B-PER
"	O
انلزام	O
اهثحبن	O
نآلا	O
اننيب	O
برعك	O
متيسو	O
اهثحب	O
لكشب	O
قمعم	O
يف	O
عامتجا	O
ءارزو	O
ةيجراخلا	O
برعلا	O
يف	O
سداسلا	O
نم	O
رهشلا	O
مداقلا	O
,	O
امدنعو	O
متي	O
قفاوتلا	O
اهيلع	O
ايبرع	O
بهذنس	O
اهب	O
ىلإ	O
ممألا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
"	O
.	O

امك	O
تررق	O
ةكرش	O
"	O
اتيشوستام	B-ORG
"	O
ةينابايلا	O
تاعانصلل	O
ةيئابرهكلا	O
،	O
بحس	O
تايراطبلا	O
ةعوضوملا	O
يف	O
تارتويبمك	O
كينوساناب	B-ORG
ةلومحملا	O
،	O
ةجيتن	O
فواخم	O
نم	O
عافترا	O
ةجرد	O
اهترارح	O
بويعل	O
يف	O
اهعينصت	O
.	O

نم	O
ةيحان	O
ةيناث	O
يفوت	O
يف	O
ىفشتسم	O
ندرألاب	B-LOC
دئاق	O
حانجلا	O
يركسعلا	O
ةكرحل	O
داهجلا	B-ORG
يمالسإلا	I-ORG
يف	O
ةفضلا	B-LOC
ةيبرغلا	I-LOC
ماسح	O
تادارج	O
ارثأتم	O
حورجب	O
بيصأ	O
اهب	O
موي	O
32	O
سطسغأ	O
/	O
بآ	O
يراجلا	O
لالخ	O
ةيلمع	O
اهذفن	O
شيجلا	O
يليئارسإلا	O
هلايتغال	O
يف	O
ميخم	O
نينج	B-LOC
يلامش	O
ةفضلا	B-LOC
ةيبرغلا	I-LOC
.	O

يا	O
ةيماساللا	O
يف	O
ابوروا	B-LOC
ةيقرشلا	O
ةيزانلاو	O
.	O

ناكو	O
يف	O
ةمدقم	O
نم	O
اودهشتسا	O
يف	O
هذه	O
ةكرعملا	O
:	O
وبأ	B-PER
عيبرلا	I-PER
نايملس	I-PER
نب	I-PER
ىسوم	I-PER
يعالكلا	I-PER
ريبك	O
ءاملع	O
سلدنألا	B-LOC
اهثدحمو	O
ذئموي	O
،	O
ناكو	O
ىلإ	O
بناج	O
همولع	O
هبدأو	O
،	O
رفاو	O
ةعاجشلا	O
ميرك	O
قلخلا	O
،	O
دهشي	O
كراعملا	O
مدقتيو	O
فوفصلا	O
ثبيو	O
حور	O
ةعاجشلا	O
مادقإلاو	O
يف	O
سوفن	O
دنجلا	O
،	O
مهثحيو	O
ىلع	O
تابثلا	O
،	O
حيصيو	O
مهيف	O
الئاق	O
:	O
"	O
نعأ	O
ةنجلا	O
نورفت	O
؟	O
!	O

كلذك	O
لمأ	O
نويلاربيللا	O
نأب	O
عباتي	O
،	O
ًارظن	O
هيضامل	O
يف	O
غريبسرطب	B-LOC
،	O
تاحالصإلا	O
ةيداصتقالا	O
ةفقوتملا	O
.	O

ريشيو	O
ريرقت	O
ةمظنملا	O
ةيقوقحلا	O
ىلا	O
نا	O
"	O
ىرسالا	O
اولتق	O
دعب	O
مايا	O
ىتحو	O
دعب	O
عيباسا	O
نم	O
ءاهتنا	O
ةزهجالا	O
ةينمالا	O
نم	O
قيقحت	O
اهفادها	O
"	O
امك	O
حضوي	O
نا	O
هذه	O
طاقنلا	O
يه	O
رشؤم	O
ىلع	O
ةبغرلا	O
يف	O
باكترا	O
ةدابا	O
ةيعامج	O
.	O

رثإو	O
ةريرمت	O
نم	O
يفاز	O
زيدنانره	B-LOC
فاضأ	O
رييفاخ	B-PER
الويفاس	I-PER
فدهلا	O
ثلاثلا	O
قيرفلل	O
يف	O
ةقيقدلا	O
77	O
ةدعاسمب	O
سيردنأ	B-PER
اتسينأ	I-PER
.	O

7	O
-	O
ةدافتسالا	O
نم	O
مامتها	O
نيرمثتسملا	O
لوخدلاب	O
يف	O
لوأ	O
جمانرب	O
قاروأل	O
نيد	O
ةيبوروأ	O
ةطسوتم	O
لجألا	O
ردصي	O
نم	O
رطق	B-LOC
.	O

لوقيو	O
وبا	B-PER
دبع	I-PER
هللا	I-PER
«	O
ينتبذج	O
هيلا	O
هتعاجش	O
هتأرجو	O
هتداجاو	O
ةيبرعلل	O
ةيزيلجنالاو	O
»	O
.	O

ءاجو	O
نايب	O
ايكون	B-ORG
دعب	O
موي	O
نم	O
نالعإ	O
اهتسفانم	O
ةكرش	O
الوروتوم	B-ORG
ةدايز	O
اهحابرأ	O
ةبسنب	O
%84	O
لالخ	O
عبرلا	O
يناثلا	O
نم	O
ماع	O
6002	O
عم	O
اهليجست	O
تاعيبم	O
ةيسايق	O
.	O

لاقو	O
ءاوللا	O
ةعيدو	B-PER
هللا	I-PER
نإ	O
ناضيف	O
رانس	B-LOC
لصح	O
ءارج	O
رايهنا	O
دحأ	O
روسجلا	O
ةيسيئرلا	O
امم	O
ىدأ	O
ىلإ	O
عافترا	O
بوسنم	O
هايم	O
لينلا	B-LOC
قرزألا	O
يف	O
رانس	B-LOC
نيزامدلاو	B-LOC
موطرخلاو	B-LOC
.	O

لاقو	O
ريرقتلا	O
نإ	O
طسوتم	O
رعس	O
ةلسلا	O
ىتح	O
نآلا	O
يف	O
ربمتبس	O
غلب	O
45	O
.	O

سنوي	B-PER
يوانيعلا	I-PER
:	O
نوبعاللا	O
برعلا	O
ةجاحب	O
معدلل	O
يلاملا	O
ينفلاو	O
برعأ	O
يبرغملا	O
سنوي	B-PER
يوانيعلا	I-PER
نع	O
هتداعس	O
هزوفب	O
نم	O
ةارابملا	O
يلوالا	O
ةلوطبلاب	O
هيطختو	O
رودلل	O
لوألا	O
امم	O
هيطعيس	O
ةعفد	O
ةيوق	O
يف	O
تاءاقللا	O
ةمداقلا	O
اريشم	O
يلا	O
نا	O
ةوق	O
هتالاسرا	O
هتدعاس	O
اريثك	O
يف	O
ءاهنا	O
ءاقللا	O
هحلاصل	O
نعو	O
يوتسم	O
نيبعاللا	O
برعلا	O
لاق	O
:	O
مهنا	O
اولصو	O
يلا	O
زكارملا	O
نيسمخلا	O
لئاوالا	O
يلع	O
ملاعلا	O
مهو	O
يف	O
مدقت	O
رمتسم	O
اذإ	O
رفاوت	O
مهل	O
معدلا	O
يلاملا	O
بسانملا	O
ةرثكو	O
ددع	O
تايرابملا	O
ةيلودلا	O
اريشم	O
يلا	O
هنا	O
فوس	O
هجوتي	O
نم	O
ةحودلا	B-LOC
يلا	O
نروبلم	B-LOC
ةكراشملل	O
يف	O
ةلوطب	B-MISC
ايلارتسا	I-MISC
ةحوتفملا	I-MISC
.	O

حضوأو	O
وش	B-PER
نا	O
ةمهاسم	O
«	O
لإ	B-ORG
يج	I-ORG
»	O
يف	O
قوسلا	O
ال	O
ىدعتت	O
ةثالثلا	O
يف	O
ةئاملا	O
،	O
اهنكل	O
حستكت	O
ةوقب	O
لصتل	O
ىلا	O
01	O
يف	O
ةئاملا	O
يف	O
ةرتفلا	O
ةمداقلا	O
،	O
ةصاخ	O
اهناو	O
حرطتس	O
01	O
تاليدوم	O
ةديدج	O
يف	O
ةرتفلا	O
ةمداقلا	O
،	O
عقاوب	O
نيليدوم	O
يف	O
لك	O
رهش	O
.	O

نكل	O
عم	O
رايهنالا	O
يداصتقالا	O
يذلا	O
لصح	O
يف	O
ماعلا	O
8991	O
تلكآت	O
ةلودلا	O
ةيسورلا	O
تدقفو	O
اهتطلس	O
اهعمو	O
ةردقلا	O
ىلع	O
مايقلا	O
اهفئاظوب	O
ةيساسألا	O
،	O
امم	O
ىّدأ	O
ىلإ	O
تامزأ	O
ةيعامتجا	O
تلعج	O
بعشلا	O
مامأ	O
لبقتسم	O
سبتلم	O
.	O

كانهو	O
اضيا	O
ةيفاحصلا	O
نوفيا	B-PER
يلدير	I-PER
،	O
يتلا	O
تفرع	O
معط	O
مالسالا	B-MISC
يف	O
نوجس	O
نابلاط	B-ORG
،	O
ةياهن	O
ماع	O
1002	O
.	O

نإ	O
ةروث	O
كلملا	O
بعشلاو	O
رجفت	O
انيف	O
تاقاط	O
لمعلا	O
ينطولا	O
ءانبل	O
برغم	B-LOC
يطارقميد	O
،	O
تاسسؤمب	O
ةيطارقميد	O
،	O
عمتجمبو	O
يطارقميد	O
دنتسي	O
ىلا	O
هتيوه	O
ةيراضحلا	O
،	O
ىلإو	O
هميق	O
هتاموقمو	O
ةيفاقثلا	O
ةيخيراتلاو	O
ةينطولاو	O
.	O

ودنمتاك	B-LOC
-	O
د	O
ب	O
أ	O
:	O
تناع	O
ةمصاعلا	O
ةيلابينلا	O
ءازجأو	O
يرخأ	O
نم	O
دالبلا	O
اصقن	O
اديدش	O
يف	O
دوقولا	O
نال	O
تاطحم	O
دوقولا	O
تقلغأ	O
اهباوبأ	O
تبلاطو	O
ضيوعتب	O
نع	O
رئاسخلا	O
يتلا	O
تينم	O
اهب	O
لالخ	O
نيموي	O
نم	O
تاجاجتحالا	O
ةفينعلا	O
ةضهانملا	O
عافترال	O
راعسأ	O
دوقولا	O
.	O

عقاولاو	O
نأ	O
ناتسناغفأ	B-LOC
مل	O
دقفُت	O
دعب	O
،	O
ريغ	O
نأ	O
ام	O
بلطت	O
ليلقلا	O
نم	O
ةياقولا	O
تاذ	O
موي	O
،	O
بلطتي	O
مويلا	O
ريثكلا	O
نم	O
جالعلا	O
.	O

لاقو	O
يف	O
ةلباقم	O
ترشن	O
ىلع	O
عقوم	O
«	O
يس	B-ORG
نأ	I-ORG
نأ	I-ORG
»	O
ينورتكلألا	O
»	O
نإ	O
ميماصتلا	O
يتلا	O
اهذفني	O
يه	O
ةباثمب	O
دحت	O
نم	O
عون	O
عتمم	O
»	O
.	O

امك	O
هبتشي	O
يف	O
نأ	O
نيتكرحلا	O
اتكراش	O
ًاضيأ	O
يف	O
نيموجه	O
نينمازتم	O
،	O
اعقو	O
يف	O
يابموم	B-LOC
يف	O
سطسغأ	O
/	O
بآ	O
3002	O
،	O
ارفسأ	O
نع	O
لتقم	O
05	O
ًاصخش	O
.	O

يجوزلا	O
يكيشتلا	O
الاب	B-PER
رنزيفو	B-PER
يلع	O
يجوزلا	O
يبور	B-PER
نوجو	B-PER
2	O
/	O
6	O
6و	O
/	O
3	O
6و	O
/	O
4	O
.	O

نكل	O
تايلمع	O
لادبتسا	O
ةلمعلا	O
ريستس	O
نود	O
قئاوع	O
كونبلاب	O
يرخالا	O
.	O

اما	O
ةموكحلا	O
ةينانبللا	O
دقف	O
تدب	O
اهنا	O
تذخا	O
مالكب	O
نانا	B-PER
ةرظتنم	O
ديزملا	O
نم	O
تالاصتالا	O
نم	O
لجا	O
فقو‏	O
تاقورخلا	O
ةيليئارسالا	O
مدعو	O
راركت	O
لثم	O
ناودع	O
سما	O
،	O
يهو	O
يف	O
ددص	O
ةعباتم	O
فقوملا	O
ذخاو	O
ديزملا‏	O
نم	O
تامولعملا	O
يف	O
اذه	O
ددصلا	O
لبق	O
داقعنا	O
سلجم	O
ءارزولا	O
عوبسالا	O
لبقملا	O
ذاختال	O
فقوملا	O
بسانملا‏	O
يف	O
ءوض	O
لك	O
كلذ	O
.	O

ةلالس	O
ياساملا	B-MISC
(	O
دسأ	O
ياساملا	B-MISC
)	O
.	O

دقتعيو	O
يلاهألا	O
ناكسلاو	O
نويلحملا	O
ضعبو	O
رداصملا	O
ةيخيراتلا	O
نأ	O
اذه	O
حيرضلا	O
وه	O
حيرض	O
يباحصلا	O
ليلجلا	O
دعس	B-PER
نب	I-PER
يبأ	I-PER
صاقو	I-PER
يذلا	O
هلسرأ	O
لوسرلا	O
ميركلا	O
عم	O
نيرخآ	O
لوأك	O
ةثعب	O
ةيمالسإ	O
يف	O
دهع	O
روطاربمإلا	O
يات	B-PER
غنوس	I-PER
626	O
-	O
م946	O
.	O

نم	O
ةهج	O
ىرخأ	O
،	O
عقو	O
دهعم	B-ORG
تاساردلا	I-ORG
ةيملعلا	I-ORG
ةيفاقثلاو	I-ORG
(	O
SSCI	B-ORG
)	O
ةيقافتا	O
نواعت	O
عم	O
ةطرش	O
يبد	B-LOC
لالخ	O
ضرعم	O
جيلخلا	B-LOC
ميلعتلل	O
بيردتلاو	O
6002	O
.	O

رسخ	O
يدان	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
رخا	O
ةارابم	O
يف	O
ةلوج	O
بونجب	O
ايقيرفا	B-LOC
نم	O
رزياك	B-ORG
سفيشت	I-ORG
تالكرب	O
حيجرتلا	O
ةجيتنب	O
4	O
-	O
·	O
3	O
تهتناو	O
ةارابملا	O
يف	O
اهتقو	O
يلصالا	O
لداعتلاب	O
نم	O
نود	O
فادهأ	O
·	O
تناكو	O
هذه	O
يه	O
رخا	O
ةارابم	O
يف	O
ةلوج	O
يدانلا	O
يزيلجنالا	O
يذلا	O
قبس	O
نا	O
بلغت	O
ىلع	O
رزياك	B-ORG
سفيشت	I-ORG
زافو	O
ىلع	O
ودنالروا	B-ORG
ستارياب	I-ORG
4	O
-	O
رفص	O
يف	O
نابرود	B-LOC
·	O
ملو	O
كراشي	O
يف	O
ةارابملا	O
وبعال	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
نيذلا	O
اوناك	O
عم	O
بختنملا	O
يزيلجنالا	O
يف	O
سأك	O
ملاعلا	O
لشفو	O
قيرفلا	O
يف	O
مسح	O
ةجيتنلا	O
هحلاصل	O
لاوط	O
نيعستلا	O
ةقيقد	O
لبق	O
نا	O
حجني	O
نيور	B-PER
زيدنانرف	I-PER
سراح	O
سفيشت	B-ORG
يف	O
يدصتلا	O
ىدحال	O
تالكر	O
دتيانوي	B-ORG
مث	O
زرحي	O
ةلكرلا	O
ةمساحلا	O
يف	O
ىمرم	O
نب	B-PER
رتسوف	I-PER
سراح	O
ىمرم	O
رتسشنام	B-ORG
·	O
دكأو	O
يدنلتكسالا	O
ريس	B-PER
سكيلأ	I-PER
نوسجريف	I-PER
بردم	O
يدان	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
نأ	O
داجيإ	O
ليدب	O
بعالل	O
طخ	O
طسو	O
قيرفلا	O
قباسلا	O
يدنلريالا	O
يور	B-ORG
نيك	I-ORG
مهأ	O
ريثكب	O
نم	O
داجيإ	O
ليدب	O
مجاهمل	O
قيرفلا	O
يدنلوهلا	O
دور	B-PER
ناف	I-PER
يورلتسين	I-PER
يذلا	O
كشوي	O
ىلع	O
ليحرلا	O
نع	O
فوفص	O
رتسشنام	B-ORG
·	O
حضوأو	O
نوسجريف	B-PER
نأ	O
ةقطنم	O
طخ	O
طسولا	O
يه	O
مهأ	O
طوطخ	O
يأ	O
قيرف	O
كلذو	O
امنيب	O
دعتسي	O
بردملا	O
مرضخملا	O
قافنال	O
وحن	O
52	O
نويلم	O
هينج	B-MISC
ينيلرتسإ	I-MISC
قوسب	O
تالاقتنا	O
نيبعاللا	O
اذه	O
فيصلا	O
·	O
ناكو	O
نيك	B-PER
دق	O
لحر	O
نع	O
فوفص	O
رتسشنام	B-ORG
مضنيل	O
يدانل	O
كتليس	B-ORG
يدنلتكسالا	O
يف	O
فصتنم	O
مسوملا	O
يضاملا	O
حرصو	O
نوسجريف	B-PER
ةفيحصل	O
'	O
'	O
زوين	B-ORG
فوأ	I-ORG
اذ	I-ORG
دلروو	I-ORG
'	O
'	O
ةيناطيربلا	O
ةرداصلا	O
سمأ	O
الئاق	O
'	O
'	O
نإ	O
مهأ	O
ةيضق	O
ينلغشت	O
نالا	O
يه	O
ةينب	O
طخ	O
طسولا	O
·	O
ال	O
زكرن	O
ىلع	O
ءيش	O
جراخ	O
هذه	O
ةقطنملا	O
'	O
'	O
·	O
فاضأو	O
نوسجريف	B-PER
'	O
'	O
امدنع	O
رسخت	O
دوهج	O
بعال	O
لثم	O
يور	B-PER
(	I-PER
نيك	I-PER
)	I-PER
وهو	O
ام	O
ناك	O
ثدحيس	O
يف	O
لك	O
لاوحالا	O
ارظن	O
مدقتل	O
بعاللا	O
يف	O
نسلا	O
كنإف	O
جاتحت	O
ىلإ	O
ليدب	O
'	O
'	O
·	O
يف	O
تقولا	O
هسفن	O
دكأ	O
نوسجريف	B-PER
نأ	O
يورلتسين	B-PER
بجي	O
نأ	O
لحري	O
نم	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
اذإ	O
تناك	O
هذه	O
هتبغر	O
ةصاخ	O
نأو	O
بعاللا	O
بلط	O
ليحرلا	O
لعفلاب	O
ثالث	O
تارم	O
·	O
لاقو	O
نوسجريف	B-PER
'	O
'	O
دقل	O
بلط	O
يورلتسين	B-PER
ليحرلا	O
لبق	O
يئاهن	O
ةلوطب	B-MISC
سأك	I-MISC
ارتلجنإ	I-MISC
يف	O
مسوملا	O
يضاملا	O
مامأ	O
لانسرآ	B-ORG
·	O
مث	O
بلط	O
ليحرلا	O
اددجم	O
نم	O
لالخ	O
هلثمم	O
·	O
اريخأو	O
دكأ	O
هتبغر	O
يف	O
ليحرلا	O
نم	O
لالخ	O
بلط	O
يباتك	O
·	O
ةحارصبو	O
اذإ	O
ناك	O
بعاللا	O
ديري	O
ليحرلا	O
الف	O
يعاد	O
ةلواحمل	O
هعانقإ	O
ءاقبلاب	O
'	O
'	O
·	O
امك	O
رصأ	O
نوسجريف	B-PER
ىلع	O
نأ	O
بعال	O
رتسشنام	B-ORG
يلاغتربلا	O
ونايتسيرك	B-PER
ودلانور	I-PER
نل	O
لحري	O
نع	O
فوفص	O
قيرفلا	O
مغرب	O
فالخلا	O
ريهشلا	O
يذلا	O
بشن	O
هنيب	O
نيبو	O
هليمز	O
رتسشنامب	B-ORG
مجاهمو	O
بختنم	O
ارتلجنإ	O
نياو	B-PER
ينور	I-PER
لالخ	O
ةارابم	O
ارتلجنإ	B-LOC
لاغتربلاو	B-LOC
رودب	O
ةينامثلا	O
نم	O
ةلوطب	B-MISC
سأك	I-MISC
ملاعلا	I-MISC
ةريخالا	O
ايناملأب	B-LOC
يتلاو	O
تدهش	O
درط	O
ينور	B-PER
·	O
لاقو	O
نوسجريف	B-PER
'	O
'	O
ال	O
دجوي	O
فالخ	O
نيب	O
نياو	B-PER
ونايتسيركو	B-PER
·	O
فرعأ	O
نأ	O
نياو	B-PER
ىلع	O
ةلص	O
ايلاح	O
ونايتسيركب	B-PER
الو	O
عقوتأ	O
ثودح	O
يأ	O
لكاشم	O
امهنيب	O
'	O
'	O
.	O

هنإ	O
عورشم	O
ريبك	O
يوتحي	O
ىلع	O
ءانب	O
ةطحم	O
ريركت	O
طفنلل	O
عنصمو	O
ةلاسإ	O
زاغلا	O
،	O
دسو	O
ظفحل	O
هايملا	O
ديلوتو	O
ةقاطلا	O
،	O
راطمو	O
يلود	O
"	O
.	O

لصحت	O
ةردقب	O
هللا	B-MISC
هناحبس	O
ىلاعتو	O
قلاخلا	O
ربدملا	O
اذهل	O
نوكلا	O
يف	O
ةظحل	O
ةدحاو	O
ةبسنلاب	O
نمل	O
وه	O
ىلع	O
حطس	O
ضرالا	O
عم	O
ذخالا	O
رابتعالاب	O
قراف	O
تيقوتلا	O
نم	O
عقوم	O
ىلا	O
رخآ	O
.	O

نانبلو	B-LOC
،	O
وهو	O
يف	O
هتنحم	O
ةنهارلا	O
،	O
ىقبي	O
نانبل	B-LOC
ةديقعلا	O
.	O

لصحو	O
ىلع	O
لبون	B-MISC
وهو	O
ىلع	O
يهقملا	O
لداع	B-PER
مامإ	I-PER
راوح	O
:	O
ماسح	B-PER
ريصبلادبع	I-PER
ام	O
ىذلا	O
ىرغي	O
نم	O
لعج	O
قرولل	O
ةميق	O
ربحللو	O
ىودج	O
يف	O
نأ	O
هرطمن	O
نييالمب	O
تاملكلا	O
ءارطإ	O
.	O

.	O

يفو	O
راجنس	B-LOC
لامش	O
يبرغ	O
لصوملا	B-LOC
بيصأ	O
ةعست	O
صاخشأ	O
مهنيب	O
ةعبرأ	O
نييندم	O
ريجفتب	O
يراحتنا	O
,	O
افدهتسم	O
تاوق	O
نمأ	O
ةيدرك	O
,	O
اميف	O
تركذ	O
ةطرشلا	O
يف	O
تقو	O
قباس	O
نأ	O
5	O
سارح	O
نمأ	O
اولتق	O
يف	O
راجفنالا	O
.	O

الو	O
هتوفي	O
يف	O
رامغ	O
هثيدح	O
نع	O
ةأرملا	O
نا	O
مدقي	O
تاظحالم	O
ةذفان	O
اهيلع	O
فالآ	O
ةلدألا	O
:	O
'	O
نا	O
ةأرملا	O
ةردانلا	O
ةبه	O
نم	O
تابه	O
هللا	B-MISC
،	O
ةأرملاو	O
ةلضافلا	O
يه	O
ةرهوج	O
ةليصا	O
'	O
.	O

مهاسو	O
ضرعملا	O
هتداعك	O
يف	O
ةحاتإ	O
لاجملا	O
مامأ	O
بالطلا	O
رايتخال	O
تالاجم	O
ميلعتلا	O
يلاعلا	O
يتلا	O
بسانت	O
مهتاعلطت	O
،	O
امك	O
هنأ	O
دعاس	O
ىلع	O
بيرقت	O
ةفاسملا	O
نيب	O
تاكرشلا	O
ةيملاعلا	O
ةرفوملا	O
تاجتنمل	O
تامدخو	O
ميلعتلا	O
تاسسؤملاو	O
ةيميلعتلا	O
ةيميلقإلا	O
"	O
.	O

ملستيسو	O
ريزولا	O
ةزئاجلا	O
يتلا	O
تحنم	O
هل	O
اريدقت	O
هدوهجل	O
يف	O
يدصتلا	O
تاعارصلل	O
يف	O
ملاعلا	O
نم	O
لالخ	O
هلامعأ	O
ةينفلا	O
يف	O
ةيلافتحا	O
ةصاخ	O
ماقتس	O
يف	O
ةنيدم	O
ويستال	B-LOC
ةيلاطيإلا	O
تحت	O
ةياعر	O
سيئرلا	O
يلاطيإلا	O
.	O

الو	O
يفتكت	O
نيصلا	B-LOC
ةيبعشلا	O
جويرتب	O
اهتاجتنم	O
يف	O
تاعمجم	O
"	O
مويربمإلا	B-ORG
"	O
لب	O
اهنإ	O
حتفت	O
تيناوح	O
ىرخأ	O
ةريغص	O
اعيجشت	O
نيينيصلل	O
نم	O
يلاهأ	O
جنوه	B-LOC
جنوك	I-LOC
نمم	O
رمعي	O
مهبولق	O
ءالولا	O
مهنطول	O
مألا	O
عدتو	O
مهل	O
نأ	O
اوعيبي	O
تاجتنملا	O
ةينيصلا	O
راعسأب	O
لقت	O
امع	O
عيبت	O
هب	O
يف	O
مويربمإلا	B-ORG
ىتح	O
ققحي	O
ءالؤه	O
احابرأ	O
ةيفاضإ	O
مهديزت	O
اقلعت	O
ةدومو	O
عم	O
مهنطوم	O
يلصألا	O
يذلا	O
ال	O
لخبي	O
مهيلع	O
ءيشب	O
.	O

*	O
زجع	O
قودنص	O
ةصاقملا	O
دق	O
لصي	O
ىلإ	O
11	O
رايلم	O
مهرد	B-MISC
ركذ	O
غالب	O
ةرازول	O
ةقاطلا	O
نداعملاو	O
نأ	O
تارخأتم	O
قودنص	O
ةصاقملا	O
ءازإ	O
تاكرش	O
عيزوتلا	O
غلبت	O
ةعبرأ	O
رييالم	O
مهرد	B-MISC
ةبسنلاب	O
ةرتفلل	O
ةدتمملا	O
نم	O
حتاف	O
رياني	O
03ىلإ	O
وينوي	O
نم	O
6002ةنس	O
,	O
اريشم	O
ىلإ	O
نأ	O
"	O
زجع	O
قودنص	O
ةصاقملا	O
حوارتيس	O
عم	O
ةياهن	O
6002ربنتش	O
,	O
ام	O
نيب	O
ةينامث	O
رييالم	O
مهرد	B-MISC
ةبسنلاب	O
رعسل	O
لورتبلا	O
ماخلا	O
56ب	O
رالود	B-MISC
ليمربلل	O
رعسبو	O
زاغل	O
ناتوبلا	B-MISC
005ب	O
رالود	B-MISC
نطلل	O
11و	O
رايلم	O
مهرد	B-MISC
رعسب	O
ماخلل	O
57ب	O
رالود	B-MISC
ليمربلل	O
رعسبو	O
ناتوبلل	B-MISC
006ب	O
رالود	B-MISC
نطلل	O
.	O

يف	O
82	O
وينوي	O
4191	O
،	O
مت	O
لايتغا	O
ثيرو	O
شرعلا	O
يواسمنلا	O
"	O
زنارف	B-PER
دنانيدريف	I-PER
"	O
ىلع	O
دي	O
يبرصلا	O
"	O
وليرفاج	B-PER
بيسنيرب	I-PER
"	O
امم	O
ججأ	O
مقنلا	O
يواسمنلا	O
ىلع	O
برصلا	O
لعشأو	O
ليتف	O
برحلا	B-MISC
ةيملاعلا	I-MISC
ىلوألا	I-MISC
.	O

بسحو	O
ام	O
هنلعأ	O
هقيرف	O
يكيجلبلا	O
سونورك	B-PER
غنيسير	I-PER
-	O
نيورتيس	B-ORG
،	O
نإف	O
بول	B-PER
ضرعت	O
هذهل	O
ةباصإلا	O
يف	O
ارسيوس	B-LOC
ثيح	O
ميقي	O
،	O
كلذو	O
ببسب	O
ثداح	O
ىلع	O
نتم	O
ةرايس	O
ةريغص	O
ةصصخم	O
تاقرطلل	O
ةرعولا	O
دعب	O
3	O
مايأ	O
ىلع	O
هزوف	O
يلارب	B-MISC
صربق	B-LOC
.	O

بيرغلا	O
نأ	O
ءارالا	O
توافتت	O
يف	O
ايناملأ	B-LOC
لوح	O
داتسالا	O
قالمعلا	O
مهنمف	O
نم	O
يري	O
هنأ	O
’	O
’	O
ةرهوج	O
نيلرب	B-LOC
’	O
’	O
و	O
ضعبلا	O
رخالا	O
هفصي	O
هنأب	O
’	O
’	O
ةربقم	O
نييالملا	O
’	O
’	O
يف	O
لظ	O
نويدلا	O
ةقراغلا	O
اهيف	O
نيلرب	B-LOC
يتلاو	O
ردقت	O
نييالملاب	O
ةصاخ	O
دعب	O
نأ	O
تددس	O
ةموكح	O
ةمصاعلا	O
غلبم	O
64	O
نويلم	O
وروي	B-MISC
نم	O
يلامجإ	O
فيلاكت	O
لامعأ	O
ديدجتلا	O
ميمرتلاو	O
بعلملل	O
.	O

يتلا	O
تراتخا	O
اذه	O
ىلع	O
ساسأ	O
دعاوقلا	O
ةيلودلا	O
.	O

نإ	O
لدعم	O
ومنلا	O
يقيقحلا	O
يف	O
يلامجإ	O
جاتنالا	O
يناريإلا	O
ردقي	O
ـب	O
%2.3	O
لوقتو	O
ريراقتلا	O
ةيداصتقالا	O
نإ	O
فدهلا	O
يسيئرلا	O
ةطخلل	O
ةيئامنإلا	O
يف	O
ناريإ	B-LOC
ماع	O
7991	O
ناك	O
لثمتي	O
يف	O
ةرطيسلا	O
ىلع	O
مخضتلا	O
نمض	O
راطإ	O
ةسايس	O
ةيلام	O
ةقيقد	O
تعضو	O
ديدست	O
نويدلا	O
يف	O
تايولوأ	O
اهجمارب	O
،	O
امك	O
نأ	O
ةموكحلا	O
ةيناريإلا	O
تنلعا	O
يف	O
رهش	O
سرام	O
يضاملا	O
نع	O
ليوحت	O
0022	O
ةكرش	O
ةيموكح	O
ىلإ	O
عاطقلا	O
صاخلا	O
نمو	O
اهنمض	O
تاكرش	O
يف	O
عاطق	O
طفنلا	O
تايئاميكورتبلاو	O
تاعاطقو	O
ةقاطلا	O
ىرخألا	O
.	O

تلاقو	O
ءابنأ	O
نإ	O
فالآ	O
نيرهاظتملا	O
اوبلاط	O
لحب	O
ةوقلا	O
ةيذيفنتلا	O
ةلاقإو	O
ريزو	O
ةيلخادلا	O
ديعس	B-PER
مايص	I-PER
.	O

فقوتو	O
حوزنلا	O
اهيلإ	O
ءانثتسابو	O
نم	O
يقب	O
نم	O
اهلهأ	O
نيدفاولاو	O
ةرايزل	O
دجسملا	O
يوبنلا	O
مل	O
دعي	O
دصقي	O
ةنيدملا	B-LOC
ةيوبنلا	I-LOC
دحأ	O
،	O
صلقتو	O
ددع	O
اهناكس	O
تصلقتو	O
ةكرحلا	O
ةيداصتقالا	O
اهيف	O
ًاعبت	O
كلذل	O
.	O

.	O

32	O
رالود	B-MISC
نع	O
طسوتم	O
ماع	O
5002	O
ةنراقمو	O
عم	O
33	O
.	O

موقتو	O
ةبكرملا	O
تيريبس	B-MISC
ءارجإب	O
تاسارد	O
ديفتست	O
نم	O
اهئاقب	O
يف	O
ناكم	O
دحاو	O
لثم	O
ةبقارم	O
تاريثأت	O
حيرلا	O
ىلع	O
بارتلا	O
.	O

يرجيسو	O
زيفاش	B-PER
تاثداحم	O
عم	O
سيئرلا	O
يروسلا	O
راشب	B-PER
دسألا	I-PER
يف	O
تقو	O
قحال	O
مويلا	O
،	O
رظتني	O
نأ	O
زكرت	O
ىلع	O
عاضوألا	O
ةقطنملاب	O
تاقالعلاو	O
ةيئانثلا	O
.	O

يكيجلبلا	O
فنصملا	O
07	O
فوتسيرك	B-PER
سيور	I-PER
عم	O
يناتسكبزوالا	O
دعاصلا	O
نم	O
تايفصتلا	O
كيداز	B-PER
يكنابيتس	I-PER
.	O

يفكيو	O
نأ	O
يعلاطت	O
فحصلا	O
ةيلحملا	O
يفرعتل	O
ىلا	O
يأ	O
ىدم	O
هذه	O
رومالا	O
ةرشتنم	O
،	O
ةصاخ	O
يف	O
عمتجملا	O
يجيلخلا	O
.	O

ىوقلا	O
يتلا	O
تببست	O
-	O
الو	O
لازت	O
-	O
يف	O
اذه	O
رتوتلا	O
يفئاطلا	O
يه	O
ىوقلا	O
ةيسايسلا	O
ةيمالسإلا	O
ةيعيشلا	O
ةيسيئرلا	O
يف	O
قارعلا	B-LOC
،	O
تاعومجمو	O
ةيمالسإ	O
ةيشماه	O
ةينس	O
.	O

لاقو	O
يدانلا	O
يف	O
نايب	O
ىلع	O
هعقوم	O
ىلع	O
تنرتنالا	O
سما	O
'	O
ةنجللا	O
ةيباختنالا	O
لايرل	B-ORG
ديردم	I-ORG
.	O

«	O
نإ	O
ةطقنلا	O
ةلوؤسملا	O
نع	O
ةركاذ	O
يضاملا	O
يف	O
غامد	O
ودرانويل	B-PER
دق	O
تذأت	O
ةجيتن	O
ثداحلا	O
،	O
نإف	O
ناك	O
فلتلا	O
ًايئزج	O
هلمأف	O
يف	O
ءافشلا	O
ريبك	O
دعب	O
رورم	O
سمخ	O
تاونس	O
نم	O
ثداحلا	O
»	O
اذه	O
ام	O
هلاق	O
.د	O
وتربليج	B-PER
رنوب	I-PER
صتخملا	O
ضارمأب	O
باصعألا	O
غامدلاو	O
اهتحارجو	O
،	O
فرشملاو	O
ىلع	O
ةجلاعم	O
ودرانويل	B-PER
،	O
عباتو	O
ًالئاق	O
«	O
عاعشلا	O
يذلا	O
هحنمي	O
ًالمأ	O
يف	O
ءافشلا	O
وه	O
همامتها	O
لامجلاب	O
،	O
اذهف	O
ينعي	O
نأب	O
طبارلا	O
نيب	O
ةحارج	O
ليمجتلا	O
نم	O
لجأ	O
لامجلا	O
لامجو	O
دورولا	O
ام	O
لاز	O
ًادوجوم	O
،	O
اذهو	O
هرودب	O
لدي	O
ىلع	O
نأ	O
فلتلا	O
يف	O
ةطقن	O
ةركاذ	O
يضاملا	O
يف	O
هغامد	O
سيل	O
ًائيس	O
ًادج	O
.	O

برعاو	O
غناو	B-PER
نع	O
هفواخم	O
نم	O
نا	O
ببستي	O
رارقلا	O
6071	O
ديزمب	O
نم	O
"	O
ءوس	O
مهفلا	O
تاهجاوملاو	O
"	O
.	O

تناكو	O
لحارملا	O
ثالثلا	O
ةقباسلا	O
تلثمت	O
يف	O
فيلكت	O
فاسيإ	B-ORG
ةمهمب	O
نمألا	O
ةمصاعلاب	O
لباك	B-LOC
لامشو	O
دالبلا	O
مث	O
اهبرغ	O
.	O

ملستي	O
ريزو	O
ةفاقثلا	O
يرصملا	O
قوراف	B-PER
ينسح	I-PER
مويلا	O
ةعمجلا	O
يف	O
ايلاطيإ	B-LOC
ةزئاجلا	B-MISC
ةيلودلا	I-MISC
ةيلاطيإلا	I-MISC
ضوحل	I-MISC
رحبلا	I-MISC
ضيبألا	I-MISC
طسوتملا	I-MISC
يف	O
نونفلا	O
يتلا	O
نلعأ	O
نع	O
هزوف	O
اهب	O
يف	O
12	O
ربمتبس	O
/	O
لوليأ	O
يلاحلا	O
.	O

ةعقبلا	B-ORG
/	O
1	O
ةريزجلا	B-ORG
/	O
0	O
.	O

تلاقو	O
لالخ	O
رمتؤم	O
يفاحص	O
يف	O
يبظوبا	B-LOC
نا	O
"	O
سيئرلا	O
كاريش	B-PER
ررقيس	O
ىلع	O
حجرالا	O
ةكراشم	O
اسنرف	B-LOC
يف	O
ةوق	O
ةيلود	O
لكشتس	O
نامضل	O
فقو	O
كراعملا	O
ظفحو	O
رارقتسالا	O
.	O

لاقو	O
ريبخلا	O
يداصتقالا	O
نيمأ	B-PER
سراف	I-PER
نإ	O
ناودعلا	O
ىلع	O
نانبل	B-LOC
سكعنا	O
ابلس	O
ىلع	O
داصتقالا	O
يليئارسإلا	O
رثأو	O
لكشب	O
رشابم	O
ىلع	O
قوس	O
مهسألا	O
يذلا	O
ضفخنا	O
ذنم	O
عوبسأ	O
لكشب	O
ريبك	O
،	O
اريشم	O
ىلإ	O
نأ	O
هذه	O
راثآلا	O
ةيبلسلا	O
نوكتس	O
ىلع	O
ىدملا	O
ريصقلا	O
طقف	O
.	O

ويكوط	B-LOC
-	O
(	O
فا	O
ب	O
)	O
:	O
ربع	O
سيئر	O
ءارزولا	O
ينابايلا	O
ديدجلا	O
وزنيش	B-PER
هيبا	I-PER
نع	O
هتبغر	O
يف	O
عيرست	O
ةيلمع	O
ةداعا	O
رظنلا	O
يف	O
روتسد	O
نابايلا	B-LOC
يملسلا	O
كلذو	O
يف	O
لوا	O
باطخ	O
هل	O
لوح	O
ةسايسلا	O
ةماعلا	O
ماما	O
ناملربلا	O
سمأ	O
ةعمجلا	O
.	O

تءاجو	O
ةينقت	O
رهص	O
ديدحلا	O
يف	O
نارفألا	O
نم	O
قرشلا	B-LOC
طسوألا	I-LOC
لامشل	O
قرش	O
ايقيرفأ	B-LOC
رصمب	B-LOC
(	O
نم	O
نييثيحلا	O
(	O
ةدام	O
)	O
)	O
ذنم	O
ماع	O
076	O
.م.ق	O
هنكل	O
ناك	O
افورعم	O
يف	O
بونج	O
ءارحصلا	O
يربكلا	O
لبق	O
هلوصو	O
رصم	B-LOC
يلاوحب	O
003	O
ةنس	O
ثبح	O
ناك	O
رهصي	O
يف	O
نارفألا	O
عنصيو	O
هنم	O
تالوغشملا	O
ةيديدحلا	O
اميسالو	O
لوح	O
ةريحب	O
داشت	B-LOC
و	O
يف	O
قطانم	O
تاريحبلا	O
يربكلا	O
قرشب	O
ايقيرفأ	B-LOC
ةريحبك	O
ايروتكيف	B-LOC
اقيناجنت	I-LOC
ذنم	O
0001	O
ةنس	O
.ق	O
.م	O
ترشتناو	O
ةينقت	O
هعينصت	O
يدل	O
بوعشلا	O
ةيعارزلا	O
يف	O
برغ	O
طسوو	O
قرشو	O
ايقيرفا	B-LOC
,	O
لصوو	O
بونج	O
ايقيرفأ	B-LOC
يف	O
نورقلا	O
يلوألا	O
ةيداليم	O
.	O

.	O

يلعو	O
ديعص	O
‏تاقيقحتلا	O
,	O
‏	O
نم	O
رظتنملا	O
نأ	O
نلعي	O
راشتسملا	O
ديجملادبع	B-PER
دومحم	I-PER
بئانلا	O
ماعلا	O
جئاتن	O
تاقيقحتلا	O
لالخ	O
مايألا	O
ةليلقلا	O
‏ةلبقملا	O
,	O
‏	O
فشكو	O
تاسبالم	O
ثداحلا	O
ديدحتو	O
ةيلوئسملا	O
‏ةيئانجلا	O
.	O

نع	O
قيرط	O
راجتلا	O
برعلا	O
.	O

ناكو	O
راخف	O
نم	O
زارط	O
ديبع	O
نم	O
دالب	O
نيدفارلا	O
موسرم	O
,	O
دقو	O
رهظ	O
لوطب	O
لحاسلا	O
يقرشلا	O
هبشل	B-LOC
ةريزجلا	I-LOC
ةيبرعلا	I-LOC
يتح	O
نامع	B-LOC
بونجلاب	O
.	O

ركذي	O
نأ	O
وفاك	B-PER
وه	O
رثكأ	O
نيبعاللا	O
ةكراشم	O
يف	O
تايرابملا	O
ةيلودلا	O
عم	O
بختنملا	O
يليزاربلا	O
ثيح	O
غلبت	O
هتاكراشم	O
ةيلودلا	O
841	O
ةارابم	O
ةيلود	O
امك	O
ناك	O
ادئاق	O
قيرفلل	O
كراشملا	O
يف	O
سأك	O
ملاعلا	O
6002	O
ايناملأب	B-LOC
قيرفلاو	O
زئافلا	O
سأكب	O
ملاعلا	O
2002	O
امك	O
كراش	O
عم	O
قيرفلا	O
يف	O
سأك	O
ملاعلا	O
يماع	O
4991	O
8991و	O
.	O

حيحص	O
هنا	O
مل	O
نكي	O
'	O
ايسيراب	O
'	O
وا	O
'	O
ايسنرف	O
'	O
يف	O
هترظن	O
ىلا	O
ةأرملا	O
،	O
نكلو	O
سيراب	B-LOC
،	O
وا	O
اسنرف	B-LOC
،	O
تمهاس	O
يف	O
'	O
نيسحت	O
'	O
هترظن	O
ىلا	O
ءاوح	B-PER
،	O
ولو	O
نا	O
هذه	O
ةرظنلا	O
مل	O
لصت	O
ىلا	O
ام	O
ناك	O
يغبني	O
نا	O
لصت	O
هيلا	O
.	O

ددم	O
سرغنوكلا	B-ORG
يكريمألا	O
هيسلجمب	O
خويشلا	O
باونلاو	O
تابوقعلا	O
ةيداصتقالا	O
ىلع	O
ناريإ	B-LOC
ةدمل	O
سمخ	O
تاونس	O
ىرخأ	O
.	O

هبو	O
06	O
فلأ	O
تيب	O
رعش	O
نم	O
لضفأ	O
رعشلا	O
يناريإلا	O
وهو	O
ربتعي	O
اعجرم	O
ةغلل	O
ةفاقثلاو	O
خيراتلاو	O
يناريإلا	O
.	O

ردصأ	O
لهاعلا	O
يندرألا	O
دبع	B-PER
هللا	I-PER
يناثلا	I-PER
ءاسم	O
مويلا	O
تبسلا	O
اوفع	O
ايكلم	O
اصاخ	O
نع	O
نيبئان	O
نييمالسإ	O
امكح	O
لبق	O
نيرهش	O
نجسلاب	O
ىلع	O
ةيفلخ	O
ةداشإ	O
امهدحأ	O
انلع	O
ددشتملاب	O
يندرألا	O
وبأ	B-PER
بعصم	I-PER
يواقرزلا	I-PER
يذلا	O
هتلتق	O
ةراغ	O
ةيكيرمأ	O
لامش	O
دادغب	B-LOC
يف	O
عساتلا	O
نم	O
ناريزح	O
/	O
وينوي	O
يضاملا	O
.	O

.	O

لاقو	O
نافريشتين	B-PER
ينازرب	I-PER
سيئر	O
ءارزولا	O
يدركلا	O
يف	O
نايب	O
ىلع	O
هعقوم	O
يمسرلا	O
ىلع	O
تنرتنإلا	O
نا	O
بعش	O
ناتسدرك	B-LOC
راتخا	O
نا	O
نوكي	O
يف	O
داحتا	O
يعوط	O
عم	O
قارعلا	B-LOC
ىلع	O
ساسأ	O
روتسدلا	O
.	O

‏	O
فاضاو	O
هنا	O
نم	O
ريغ	O
لوقعملا	O
نا	O
كراشت	O
ايروك	B-LOC
ةيلامشلا	I-LOC
ـ	O
يف	O
لظ	O
تابوقع	O
ةيكيرمأ	O
ريغ	O
ةرربم	O
ـ	O
يف	O
تاثداحم	O
فدهت	O
يلا	O
اهيلخت	O
نع	O
اهجمانرب	O
‏يوونلا	O
.	O

نهارو	O
ظوفحم	B-PER
ذنم	O
رثكأ	O
نم	O
06	O
اماع	O
ىلع	O
نف	O
ةياورلا	O
زفقو	O
اهب	O
ىلإ	O
ةرادص	O
نونف	O
ةباتكلا	O
دعب	O
نأ	O
تناك	O
يف	O
فصنلا	O
لوألا	O
نم	O
نرقلا	O
نيرشعلا	O
يف	O
ةبترم	O
ةرخأتم	O
دعب	O
رعشلا	O
نفو	O
لاقملا	O
.	O

ناكو	O
نامورلا	O
دق	O
اولخدأ	O
لمجلا	O
ةنس	O
002	O
.م	O
ربتعيو	O
ةروث	O
يف	O
تالصاوملا	O
ربع	O
لامر	O
ءارحصلا	O
لامشلاب	O
يقيرفألا	O
.	O

لصح	O
ةنس	O
3991	O
م	O
ىلع	O
ةزئاج	O
برغملا	B-LOC
نع	O
هناويد	O
ةبه	B-MISC
غارفلا	I-MISC
ةنسو	O
0002	O
ىلع	O
ةزئاج	O
سلطألا	O
ةمجرتلل	O
نع	O
هناويد	O
رهن	B-MISC
نيب	I-MISC
نيتزانج	I-MISC
.	O

سينيد	B-PER
غناوه	I-PER
نم	O
رثكأ	O
نينانفلا	O
نيذلا	O
ضرعت	O
مهلامعأ	O
اهدهاشيو	O
تائم	O
نييالملا	O
فالآ	O
تارملا	O
،	O
الإ	O
هنأ	O
يف	O
تقولا	O
هسفن	O
ال	O
عتمتي	O
ةرهشلاب	O
يتلا	O
هلعجت	O
ًادحاو	O
نم	O
زربأ	O
نينانفلا	O
يف	O
ملاعلا	O
،	O
الو	O
ضرعت	O
هلامعأ	O
ةينفلا	O
يف	O
تاعاق	O
فحاتملا	O
،	O
عم	O
اهنأ	O
يف	O
تقولا	O
هسفن	O
ىظحت	O
ىلعأب	O
ةبسن	O
ةدهاشم	O
نيب	O
لامعأ	O
فلتخم	O
نينانفلا	O
نيرخآلا	O
ًايملاع	O
.	O

لاقو	O
اهنع	O
ردصم	O
رخآ	O
يف	O
ةموكح	O
ايروك	B-LOC
ةيبونجلا	I-LOC
اهنا	O
"	O
ةأرما	O
ةيكذ	O
تسيلو	O
ةليمج	O
لثم	O
تاجوزلا	O
تاقباسلا	O
ميعزلل	O
وا	O
ءاسنلا	O
يتاوللا	O
نك	O
نشعي	O
هعم	O
"	O
.	O

سويتام	B-PER
نم	O
لبق	O
فصتنم	O
بعلملا	O
ملست	O
دئاق	O
بختنملا	O
يناملألا	O
رثول	B-PER
سويتام	I-PER
ةركلا	O
غواريل	O
دحأ	O
يبعال	O
بختنملا	O
يفالسغويلا	O
رمتسيو	O
يف	O
هتقالطنا	O
ددسيل	O
ةفيذق	O
ةيخوراص	O
نم	O
جراخ	O
ةقطنم	O
ءازجلا	O
نكست	O
ىمرم	O
ايفالسغوي	B-LOC
يف	O
دوهجم	O
يدرف	O
عئار	O
.	O

لخدنو	O
ةيرق	O
جنوس	B-LOC
ةيديلقتلا	O
،	O
ثيح	O
مدقت	O
ةروص	O
ةايحلا	O
يف	O
نيصلا	B-LOC
ةميدقلا	O
يف	O
رصع	O
ةكلمم	O
جنوس	B-LOC
نيب	O
يماع	O
069	O
و	O
9721	O
م	O
.	O

امك	O
نأ	O
رايهنا	O
راعسا	O
طفنلا	O
ينعيس	O
نأ	O
طبهي	O
لخد	O
ناريإ	B-LOC
ىلإ	O
ةرشع	O
نييالب	O
رالود	B-MISC
هذه	O
ةنسلا	O
نم	O
61	O
ًانويلب	O
ةنس	O
6991	O
،	O
ينعيسو	O
يلاتلاب	O
نأ	O
عيراشم	O
ةريثك	O
تاحالصإو	O
ىوطتس	O
امم	O
دقفيس	O
دهعلا	O
ديدجلا	O
اريثك	O
نم	O
هتيبعش	O
،	O
اصوصخ	O
اذإ	O
انفرع	O
نأ	O
007	O
فلأ	O
باش	O
ةباشو	O
نولخدي	O
قوس	O
لمعلا	O
يف	O
ناريإ	B-LOC
لك	O
ةنس	O
عم	O
رفاوت	O
فئاظو	O
يلاوحل	O
مهفصن	O
طقف	O
فيضيو	O
سيئر	O
ريرحت	O
ةديرج	O
قافولا	B-ORG
:	O
"	O
نإ	O
دراملا	O
أدب	O
جرخي	O
نم	O
مقمقلا	O
امو	O
مل	O
دعتسن	O
هل	O
اننإف	O
نوكن	O
مامأ	O
ةلضعم	O
ةيقيقح	O
"	O
.	O

ثدحتو	O
خيشلا	O
دلاخ	B-PER
،	O
همساو	O
لبق	O
مالسالا	B-MISC
يسنريت	B-PER
دراودا	I-PER
يليك	I-PER
،	O
نع	O
هتراسخ	O
هتفيظو	O
يف	O
دحا	O
ربكا	O
تايفشتسم	O
ندنل	B-LOC
،	O
وهو	O
ىفشتسم	O
«	O
تناس	B-ORG
ساموت	I-ORG
»	O
طسوب	O
ندنل	B-LOC
دعب	O
نا	O
عاشا	O
هؤالمز	O
هناب	O
«	O
ضرمملا	O
ينابلاطلا	O
»	O
.	O

أدب	O
رازن	B-PER
بتكي	O
رعشلا	O
هرمعو	O
61	O
ةنس	O
،	O
ردصأو	O
لوأ	O
هنيواود	O
"	O
تلاق	O
يل	O
ءارمسلا	O
"	O
ماع	O
4491	O
ناكو	O
ابلاط	O
ةيلكب	O
قوقحلا	O
،	O
هعبطو	O
ىلع	O
هتقفن	O
ةصاخلا	O
.	O

رضح	O
ةسلجلا	O
ومس	O
خيشلا	O
هللادبع	B-PER
نب	I-PER
ةفيلخ	I-PER
لآ	I-PER
يناث	I-PER
سيئر	O
سلجم	O
ءارزولا	O
.	O

2	O
ـ	O
ءاسرإ	O
مئاعد	O
ةيددعتلا	O
ةيفاقثلا	O
يف	O
ةلودلا	O
ربع	O
حامسلا	O
عيمجل	O
تاميسقتلا	O
تاعطاقتلاو	O
ةيسايسلا	O
ةيجولويديألاو	O
ةيعامتجالاو	O
ـ	O
ةيفاقثلا	O
ريبعتلاب	O
نع	O
اهسفن	O
يف	O
لكش	O
تاميظنت	O
تاسسؤمو	O
مهاست	O
يف	O
روطت	O
ةيمنتو	O
عمتجملا	O
يندملا	O
.	O

لاقو	O
ماهدوتس	B-PER
نع	O
هرعش	O
يذلا	O
غلبي	O
هلوط	O
وحن	O
07	O
ًارتميتنس	O
:	O
"	O
هنإ	O
حاتفم	O
رحسلا	O
عم	O
تانبلا	O
.	O

ذإ	O
عقو	O
رثكأ	O
نم	O
0061	O
راجفنا	O
ةلبنق	O
ىلع	O
بناوج	O
قرطلا	O
يف	O
كلذ	O
رهشلا	O
,	O
اقفو	O
تايئاصحإلل	O
ةيمسرلا	O
شيجلل	O
يكريمألا	O
,	O
ةفاضإ	O
ىلإ	O
لاطبإ	O
لوعفم	O
فلأ	O
ةلبنق	O
ىرخأ	O
لباقم	O
0051	O
راجفنا	O
ةلبنق	O
يف	O
رياني	O
/	O
نوناك	O
ناث	O
يضاملا	O
.	O

ةفاضالاب	O
ىلا	O
تاموكحلا	O
ناف	O
ةدع	O
تامظنم	O
ريغ	O
ةيموكح	O
،	O
لثم	O
يداون	O
دوسالا	O
ةيلودلا	O
تيعد	O
ةدعاسملل	O
يف	O
ةغايص	O
روتسدلا	O
.	O

هيليب	B-PER
:	O
ليزاربلا	B-LOC
-	O
ايكافولسوكيشت	B-LOC
-	O
0791	O
هيليب	B-PER
فقوي	O
ةركلا	O
هردصب	O
طسو	O
نيعفادملا	O
يف	O
ةقطنم	O
ءازج	O
قيرفلا	O
يكيشتلا	O
مث	O
اهددسي	O
همدقب	O
ىنميلا	O
يف	O
ىمرملا	O
.	O

ىلعو	O
مغرلا	O
نم	O
ةناصح	O
ةنايرب	B-LOC
اهتوقو	O
اهنإف	O
مل	O
عطتست	O
نأ	O
عفدت	O
نع	O
اهسفن	O
راصحلا	O
مزهتو	O
ودعلا	O
،	O
تطقسف	O
دعب	O
نيرهش	O
نم	O
راصحلا	O
دعب	O
نأ	O
تدفن	O
نؤملا	O
تاوقألاو	O
،	O
كلذو	O
يف	O
(	O
ناضمر	O
036	O
ـه	O
=	O
ويلوي	O
3321	O
م	O
)	O
.	O

ايفان	O
ام	O
هركذ	O
نولوؤسم	O
نويليئارسإ	O
نع	O
ريمدت	O
نيسمخ	O
ةئملاب	O
نم	O
تاردق	O
بزحلا	O
ةيركسعلا	O
.	O

-	O
بكوكلا	B-ORG
يشكارملا	I-ORG
-	O
ةينسح	B-ORG
ريداكأ	I-ORG
.	O

ةعباتم	O
-	O
حالص	B-PER
ينغلادبع	I-PER
:	O
ودبي	O
نأ	O
ضرع	O
يبرعلا	O
يتيوكلا	O
لعج	O
بعاللا	O
ينيرحبلا	O
دمحم	B-PER
ديس	I-PER
ناندع	I-PER
ال	O
يفي	O
هدوعوب	O
ةرادال	O
روخلا	B-PER
مامضنالاب	O
تابيردتل	O
قيرفلا	O
تبسلا	O
لبقملا	O
يتحو	O
سمأ	O
مل	O
لصي	O
ناندع	B-PER
روخلل	B-PER
امك	O
مل	O
فلكي	O
هسفن	O
لاصتالا	O
ريدمب	O
قيرفلا	O
هربخيل	O
دعومب	O
هلوصو	O
ديدجلا	O
.	O

ناتيضف	O
ودنوكياتل	B-MISC
ةطرشلا	O
ةيرطقلا	O
يف	O
حاتتفا	O
ةلوطبلا	B-MISC
ةيبرعلا	I-MISC
.	O

يفو	O
تقولا	O
هسفن	O
لواح	O
داعتبالا	O
نع	O
ةينيستليلا	O
بذتجاف	O
كلذب	O
يدقتنم	O
ةسايس	O
نيستلي	B-PER
.	O

متو	O
رادصإ	O
فلملا	O
لبق	O
نيعوبسأ	O
نم	O
دعوملا	O
يداعلا	O
ثيدحتل	O
نمأ	O
جماربلا	O
.	O

ذإ	O
نإ	O
ةنيدملا	O
يوتحت	O
ىلع	O
ةتس	O
دجاسم	O
ةيرثأ	O
دوعت	O
ىلإ	O
ةرسأ	O
غنيم	B-PER
,	O
اهدحأ	O
دجسم	O
نايش	B-ORG
نايش	I-ORG
وموق	I-ORG
يذلا	O
دجوي	O
بناجب	O
حيرض	O
يبأ	B-PER
صاقو	I-PER
دجسملاو	O
ينب	O
ىلع	O
ةمق	O
لت	O
ىلع	O
دعب	O
ةعضب	O
راتمأ	O
نم	O
حيرضلا	O
طاحمو	O
راجشألاب	O
جورملاو	O
,	O
روسمو	O
طئاحب	O
لاع	O
رفخزم	O
زيرفإب	O
ىلع	O
زارطلا	O
ينيصلا	O
,	O
ظحاليو	O
نأ	O
ءازجألا	O
ايلعلا	O
نم	O
روس	O
دجسملا	O
ًاصوصخ	O
هبناج	O
هجاوملا	O
حيرضلل	O
تيلُط	O
نوللاب	O
رضخألا	O
وهو	O
نم	O
ناولألا	O
ةيمالسإلا	O
ةببحملا	O
.	O

بايغب	O
نيفيلحلا	O
ملو	O
عدت	O
ايروس	B-LOC
اهتفيلحو	O
ناريإ	B-LOC
ىلع	O
امهتيروحم	O
ىلإ	O
رمتؤم	O
امور	B-LOC
,	O
لب	O
لمح	O
امهيلع	O
سيئرلا	O
يكريمألا	O
جروج	B-PER
شوب	I-PER
امهمهتاو	O
"	O
ديدهتب	O
قرشلا	B-LOC
طسوألا	I-LOC
هتمرب	O
"	O
,	O
مغر	O
نأ	O
نيمألا	O
ماعلا	O
ممألل	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
يفوك	B-PER
نانأ	I-PER
ربتعا	O
نأ	O
الح	O
ليوط	O
ىدملا	O
ال	O
نكمي	O
الإ	O
نأ	O
رمي	O
امهكارشإب	O
.	O

نم	O
ةيحان	O
ةيناث	O
تأدب	O
تاطلسلا	O
ةيبالقنالا	O
قيقحتلا	O
يف	O
ثداوح	O
قارحإ	O
سمخ	O
سرادم	O
يف	O
يلامش	O
دالبلا	O
امم	O
رفسأ	O
نع	O
ريمدت	O
ثالث	O
اهنم	O
لماكلاب	O
.	O

تبرعأو	O
نع	O
اهداقتعا	O
نأب	O
ليئارسإ	B-LOC
ال	O
مزتعت	O
عيسوت	O
قاطن	O
عارصلا	O
يف	O
ةقطنملا	O
،	O
الإ	O
اهنأ	O
تمجحأ	O
نع	O
نهكتلا	O
امب	O
اذإ	O
تناك	O
لت	B-LOC
بيبأ	I-LOC
مزتعت	O
مايقلا	O
موجهب	O
يرب	O
ىلع	O
نانبل	B-LOC
.	O

نمو	O
مث	O
روهظ	O
لطبلا	O
رماغملا	O
تير	B-PER
رلتب	I-PER
يذلا	O
بحي	O
تيلراكس	B-PER
،	O
اهنكل	O
ال	O
نطفت	O
كلذل	O
الإ	O
يف	O
ةياهنلا	O
،	O
دعب	O
نأ	O
اهكرتي	O
،	O
مغر	O
اهنأ	O
هتجوزت	O
.	O

ءىراقلاف	O
أرقي	O
يف	O
فحص	O
ةمرتحم	O
نأ	O
هتيركسع	O
دوقت	O
ملاعلا	O
ىلا	O
ءانفلا	O
.	O

اذهل	O
دجن	O
نأ	O
لئابقلا	O
ةيودبلا	O
يف	O
ءارحص	O
برغملا	B-LOC
يربلا	O
تلبج	O
سفنب	O
ام	O
تلبج	O
هيلع	O
لئابقلا	O
ةيقرشملا	O
نم	O
فارعأ	O
ةيلبق	O
تناكو	O
ةريزجلا	B-LOC
ةيبرعلا	I-LOC
ةمسقم	O
يلإ	O
ةثالث	O
ميلاقأ	O
ةيسيئر	O
يهو	O
:	O
-	O
دالب	O
رجحلا	O
ةيبرعلا	O
عقتو	O
لامشب	O
قرش	O
ةريزجلا	B-LOC
عقتو	O
نيب	O
نيطسلف	B-LOC
و	O
قرش	O
رحبلا	B-LOC
رمحألا	I-LOC
ناكو	O
قلطي	O
اهيلع	O
ءارتبلا	B-LOC
يهو	O
عقت	O
ايلاح	O
يف	O
ندرألا	B-LOC
.	O

دجنو	O
نأ	O
رمألا	O
فلتخم	O
ضعب	O
ئشلا	O
دنع	O
ةنانفلا	O
يدن	B-PER
ينويسب	I-PER
ثيح	O
اهدجن	O
تلضف	O
نأ	O
نوكي	O
اهجمانرب	O
ينويزفيلتلا	O
اديعب	O
نع	O
نفلا	O
نينانفلاو	O
،	O
يدترتل	O
بوث	O
نيعيذملا	O
لوأل	O
ةرم	O
نم	O
لالخ	O
جمانرب	O
«	O
راوح	B-MISC
نم	I-MISC
بلقلا	I-MISC
»	O
يذلا	O
عاذي	O
ىلع	O
نويزفيلت	O
نادوسلا	B-LOC
،	O
ثيح	O
فيضتست	O
ددع	O
نم	O
تايصخشلا	O
ةماعلا	O
ةدوجوملا	O
نادوسلاب	B-LOC
ناكو	O
اهل	O
رود	O
ماه	O
يف	O
عمتجملا	O
ينادوسلا	O
.	O

67	O
رالود	B-MISC
طسوتم	O
ماع	O
3002	O
.	O

لوقيو	O
دلاخ	B-PER
يف	O
لاصتا	O
يفتاه	O
هترجا	O
هعم	O
«	O
قرشلا	B-ORG
طسوالا	I-ORG
»	O
لوا	O
نم	O
سما	O
هنا	O
ناك	O
هركي	O
مالسالا	B-MISC
لبق	O
تس	O
تاونس	O
،	O
ةفصبو	O
ةصاخ	O
توص	O
ناذالا	O
،	O
نكل	O
هللا	B-MISC
ناك	O
دق	O
دعا	O
هل	O
ةلحر	O
ىرخا	O
تريغ	O
ىرجم	O
هتايح	O
،	O
وهف	O
مويلا	O
ال	O
يلصي	O
رجفلا	O
الإ	O
يف	O
دجسم	O
يقرش	O
ندنل	B-LOC
برق	O
هلزنم	O
.	O

داؤف	B-PER
ةروينسلا	I-PER
لاق	O
نإ	O
نطنشاو	B-LOC
تطعأ	O
ةصرف	O
ليئارسإل	B-LOC
يك	O
عباتت	O
اهناودع	O
(	O
ةيسنرفلا	O
)	O
امك	O
اعد	O
بودنم	O
اسنرف	B-LOC
ىدل	O
ممألا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
ناج	B-PER
كرام	I-PER
ود	I-PER
ال	I-PER
رييلباس	I-PER
سلجم	B-ORG
نمألا	I-ORG
ىلإ	O
ةشقانم	O
ةلجاع	O
نالعإلل	O
نع	O
ةنده	O
ةيناسنإ	O
،	O
فقوو	O
مئاد	O
قالطإل	O
رانلا	O
يف	O
نانبل	B-LOC
.	O

برحلا	B-MISC
ةيملاعلا	I-MISC
ىلوألا	I-MISC
وأ	O
برحلا	O
ةميظعلا	O
وأ	O
برحلا	O
يتلا	O
تهنأ	O
عيمج	O
بورحلا	O
يه	O
كلت	O
برحلا	O
يتلا	O
تماق	O
نيب	O
يماع	O
4191	O
ىلإ	O
8191	O
.	O

الو	O
هتوفت	O
تاظحالملا	O
ةذفانلا	O
وهو	O
ثدحتي	O
نع	O
بحلا	O
،	O
كاذ	O
طابرلا	O
يسدقلا	O
نيب	O
نيبلق	O
:	O
بلق	O
لجرلا	O
بلقو	O
ةأرملا	O
،	O
ذا	O
لوقي	O
:	O
'	O
نا	O
بحلا	O
ةصق	O
بجي	O
الأ	O
يهتنت	O
،	O
رهوجو	O
بحلا	O
لثم	O
رهوج	O
دوجولا	O
،	O
ال	O
دب	O
نا	O
هيف	O
كلذ	O
يذلا	O
هنومسي	O
'	O
لوهجملا	O
'	O
،	O
وا	O
'	O
قلطملا	O
'	O
،	O
تومبو	O
بحلا	O
ىلع	O
ضرالا	O
يهتني	O
ملاعلا	O
'	O
!	O

ملو	O
دعي	O
ريثكلا	O
نم	O
نيذلا	O
اورف	O
امنيب	O
أجتلا	O
نورخآ	O
لالخ	O
ليللا	O
ىلإ	O
قباوطلا	O
ايلعلا	O
نم	O
دجسم	O
نارادنغب	B-LOC
.	O

فصوو	O
نانع	B-PER
يربصو	B-PER
تاثداحملا	O
اهناب	O
"	O
تناك	O
ةديفم	O
ةحيرصو	O
"	O
.	O

اذهل	O
مل	O
عطتسي	O
سرفلا	B-ORG
اهوزغ	O
ىإ	O
ضعب	O
تاشوانملا	O
ةيتاراغإلا	O
يتلا	O
لشتال	O
ارطخ	O
يلع	O
الك	O
نيفرطلا	O
.	O

ضفرو	O
ثيدحلا	O
نع	O
يأ	O
ليصافت	O
نأشب	O
ةيلمع	O
ضوافتلا	O
،	O
لاقو	O
هنإ	O
لضفي	O
نأ	O
نوكت	O
تاضوافملا	O
يف	O
ةرئاد	O
ةقلغم	O
ةديعبو	O
نع	O
لئاسو	O
مالعإلا	O
،	O
هنكل	O
ددش	O
ىلع	O
نأ	O
يأ	O
ةقفص	O
ال	O
نكمي	O
نأ	O
متت	O
اذإ	O
مل	O
متي	O
جارفإلا	O
نع	O
ريسألا	O
ينانبللا	O
ريمس	B-PER
راطنقلا	I-PER
.	O

>	O
عم	O
انريدقت	O
برطملل	O
دوعس	B-PER
وبأ	I-PER
ناطلس	I-PER
،	O
اذامل	O
مل	O
يراتخت	O
مسا	O
مجن	O
يجيلخ	O
عيطتسي	O
نا	O
نوكي	O
مجن	O
كابش	O
بذجيو	O
روهمجلا	O
؟	O
ـ	O
موجن	O
برطلا	O
يف	O
تارامالا	B-LOC
نودودعم	O
،	O
اناو	O
تنك	O
ةممصم	O
ىلع	O
برطم	O
يتاراما	O
ىتح	O
يطعن	O
ةغبصلا	O
ةيتارامالا	O
مليفلل	O
.	O

امك	O
نمضتت	O
اهتروصقم	O
ديدعلا	O
نم	O
تافصاوملا	O
ةيئانثتسالا	O
ةفاضملا	O
ًاصيصخ	O
ةحارل	O
قئاسلا	O
ليهستو	O
هتامهم	O
اهلعجب	O
ةحاسم	O
ةيلمع	O
مضت	O
ةدعاق	O
مالقألل	O
ةلواطو	O
ةباتكلل	O
ةحاسمو	O
ظفحل	O
قاروألا	O
مجح	O
4A	O
.	O

يفو	O
اذه	O
قايسلا	O
صرحت	O
تاكرشلا	O
ةيبوروالا	O
ىلع	O
ةراشالا	O
ىلا	O
نا	O
»	O
رفولا	O
«	O
ققحملا	O
يف	O
رعس	O
ةرايسلا	O
ةينيصلا	O
ال	O
نكمي	O
نا	O
هققحت	O
تارايسلا	O
ةيبوروالا	O
ىلع	O
رابتعا	O
هنا	O
جتان	O
،	O
ةجردلاب	O
ىلوالا	O
،	O
نع	O
ةيحضتلا	O
لماوعب	O
نامالا	O
ةمدقتملا	O
يف	O
ةرايسلا	O
.	O

غلبو	O
ددع	O
ىلتقلا	O
اياحض	O
رايهنا	O
يتيانب	O
زكرم	O
ةراجتلا	O
يملاعلا	O
رثا	O
مطحت	O
نيترئاط	O
رثكا	O
نم	O
01	O
فالا	O
صخش	O
بسح	O
تاريدقت	O
تاطلسلا	O
ةينمالا	O
يف	O
كرويوين	B-LOC
.	O

ةضراع	O
ءايزا	O
يف	O
ةيادبلا	O
>	O
تئج	O
ىلإ	O
ملاع	O
نفلا	O
نم	O
ملاع	O
ضورع	O
ءايزألا	O
،	O
سيلأ	O
ًاحيحص	O
؟	O
ـ	O
معن	O
،	O
تلمع	O
يف	O
يتايادب	O
يف	O
ضورع	O
ءايزألا	O
،	O
نكل	O
ةرتفل	O
ةريصق	O
.	O

تلاقو	O
يراليه	B-PER
"	O
انا	O
ةدكاتم	O
هنا	O
ول	O
ضرع	O
ىلع	O
يجوز	O
ىلعو	O
هقيرف	O
نمالل	O
يموقلا	O
ريرقت	O
يرس	O
ناونعب	O
"	O
نب	B-PER
ندال	I-PER
ممصم	O
ىلع	O
ةمجاهم	O
لخادلا	O
يكيرمألا	O
"	O
ناكل	O
ىطاعت	O
عم	O
رمالا	O
ةيدجب	O
رثكا	O
امم	O
انتب	O
فرعن	O
مويلا	O
امب	O
قلعتي	O
انسيئرب	O
يلاحلا	O
هقيرفو	O
نمألل	O
يموقلا	O
"	O
.	O

تردصأو	O
ةطبار	O
باحصأ	O
تاطحم	O
دوقولا	O
يف	O
لابين	B-LOC
سمأ	O
لوالا	O
نينثالا	O
رماوأ	O
لكل	O
تاطحملا	O
ةصاخلا	O
نأب	O
قلغت	O
يلإ	O
لجأ	O
ريغ	O
يمسم	O
ارابتعا	O
نم	O
مويلا	O
يتح	O
ديعت	O
ةكرش	O
طفن	O
لابين	B-LOC
ةلومعلا	O
يتلا	O
اوناك	O
نولصحي	O
اهيلع	O
يف	O
قباسلا	O
يتلاو	O
لصت	O
يلإ	O
ةثالث	O
ةئملاب	O
يتحو	O
متي	O
فرص	O
ضيوعت	O
كئلوال	O
نيذلا	O
رمد	O
نورهاظتم	O
مهتاخضم	O
يموي	O
تبسلا	O
دحالاو	O
نييضاملا	O
.	O

فصوو	O
انالوس	B-PER
يذلا	O
ماق	O
ةلوجب	O
تلمش	O
نانبل	B-LOC
ليئارسإو	B-LOC
ةاناعملا	O
ةيلاحلا	O
يف	O
نانبل	B-LOC
اهنأب	O
رمأ	O
عورم	O
،	O
اعدو	O
عيمجلا	O
لذبل	O
دوهجلا	O
ةمزاللا	O
عضول	O
دح	O
ةقارإل	O
ءامدلا	O
.	O

ةداع	O
ام	O
بلطت	O
ةيعمجلا	O
ةماعلا	O
نم	O
رمتؤملا	O
رظنلا	O
ىلا	O
تارارقلا	O
يتلا	O
اهانبتت	O
يف	O
اياضق	O
ةنيعم	O
عزنل	O
حالسلا	O
.	O

ددشو	O
هتلالج	O
ىلع	O
هنا	O
فوس	O
دوعي	O
ىلا	O
ةيدابلا	O
ةيلامشلا	O
ةيقرشلا	O
لالخ	O
رهشألا	O
ةليلقلا	O
ةمداقلا	O
حاتتفال	O
عيراشم	O
مت	O
اهزاجنإ	O
رمأب	O
نم	O
هتلالج	O
.	O

فاضأو	O
نأ	O
يدانلا	O
بغري	O
يف	O
نأ	O
ىقبي	O
رغنيف	B-PER
ابردم	O
هل	O
رشعل	O
تاونس	O
ىرخأ	O
،	O
املع	O
نأب	O
دقع	O
رغنيف	B-PER
يهتني	O
يف	O
وينوي	O
/	O
ناريزح	O
8002	O
.	O

زوف	O
حيرص	O
ىلع	O
داتسا	O
"	O
وغايتناس	B-MISC
ويبانرب	I-MISC
"	O
يف	O
ديردم	B-LOC
،	O
داعتسا	O
لاير	B-ORG
ديردم	I-ORG
هنزاوت	O
دعب	O
ةراسخلا	O
ماما	O
هفيضم	O
نويل	B-ORG
رفص	O
-	O
2	O
يف	O
ةلوجلا	O
ىلوالا	O
،	O
حستكاو	O
قيرفلا	O
يناركوالا	O
5	O
-	O
1	O
اقحلم	O
هب	O
ةراسخلا	O
ةيناثلا	O
دعب	O
ىلوالا	O
ىلع	O
هضرا	O
ماما	O
اويتس	B-ORG
تسراخوب	I-ORG
1	O
-	O
4	O
.	O

اهنعو	O
لاق	O
ظوفحم	B-PER
اميف	O
هبشي	O
حاضيالا	O
ال	O
راذتعالا	O
هنا	O
اهبتك	O
ريمضب	O
حيرتسم	O
لزعمبو	O
نع	O
تالمحلا	O
يتلا	O
تلواح	O
نأ	O
هوشت	O
هجو	O
ةروثلا	O
ةيرصملا	O
اهدئاقو	O
دبع	B-PER
رصانلا	I-PER
.	O

تناكو	O
ةيادب	O
هطاشن	O
روضح	O
سورد	O
تادايق	O
ةكرحلا	O
ةيلوصالا	O
يف	O
ايناطيرب	B-LOC
،	O
نمو	O
مهزربا	O
دحاو	O
نم	O
يقنتعم	O
مالسالا	B-MISC
خيشلا	O
لصيف	B-PER
يكياماجلا	I-PER
،	O
لوا	O
ماما	O
لقتعي	O
يف	O
ايناطيرب	B-LOC
يضقيو	O
ةبوقع	O
سبحلا	O
عبس	O
تاونس	O
انجس	O
ةمهتب	O
ضيرحتلا	O
ىلع	O
لتق	O
دوهيلا	O
سودنهلاو	O
نييكريمألاو	O
.	O

يفو	O
ثدحأ	O
هذه	O
تامجهلا	O
لتق	O
يقارع	O
حرجو	O
رخآ	O
يف	O
راجفنا	O
ةوبع	O
ةفسان	O
يف	O
ةقطنم	O
يوالع	B-LOC
ةلحلا	I-LOC
طسو	O
دادغب	B-LOC
سيمخلا	O
،	O
امك	O
حرج	O
ةثالث	O
نم	O
لاجر	O
ةطرشلا	O
يندمو	O
يف	O
راجفنا	O
ةرايس	O
ةخخفم	O
فدهتسا	O
ةيرود	O
ةطرشلل	O
يف	O
يح	O
ةرودلا	B-LOC
يبونج	O
ةمصاعلا	O
.	O

بقاعو	O
داحتالا	O
يلودلا	O
اضيأ	O
يزتاريتام	B-PER
هفاقيإب	O
نيتارابم	O
هميرغتو	O
5	O
فالآ	O
كنرف	B-MISC
يرسيوس	O
(	O
وحن	O
0023	O
وروي	B-MISC
)	O
هزازفتسال	O
ناديز	B-PER
.	O

.	O

يف	O
لباقملا	O
دكأ	O
بختنملا	O
ينانويلا	O
يذلا	O
بعلي	O
ةقيرطب	O
ةيعامج	O
هنأ	O
قحتسي	O
هدوجو	O
يف	O
فصن	O
يئاهنلا	O
لجسو	O
هل	O
لك	O
نم	O
سورازال	B-PER
سولوبوداباب	I-PER
سينوطنأو	B-PER
سيستوف	I-PER
41	O
ةطقن	O
نانويلل	B-LOC
وهو	O
ديصرلا	O
ربكألا	O
يف	O
ةارابملا	O
فطاع	B-PER
يحتف	I-PER
-	O
حلاص	B-PER
يصمحلا	I-PER
:	O
نيابت	O
ءادأ	O
قاوسأ	O
لاملا	O
ةيلحملا	O
سما	O
نيب	O
تايلمع	O
ينج	O
حابرا	O
ةينالقع	O
عيمجتو	O
ئداه	O
مهسال	O
ةيدايق	O
تضفا	O
ىلا	O
ةروص	O
ةنزاوتم	O
يف	O
ةياهن	O
ةسلجلا	O
،	O
دكاو	O
نوللحم	O
نويلام	O
نا	O
ءادا	O
قاوسالا	O
ماعلا	O
يحص	O
نئمطمو	O
نيتفال	O
ىلإ	O
نا	O
ةجوم	O
طوبهلا	O
يتلا	O
تبرض	O
قاوسا	O
لاملا	O
ةيلحملا	O
ذنم	O
ام	O
ديزي	O
ىلع	O
ةعست	O
رهشا	O
تأدب	O
ساكعنالاب	O
·يجيردتلا	O
عفتراو	O
رشؤم	O
قوس	O
تارامإلا	B-LOC
يلاملا	O
رداصلا	O
نع	O
ةئيه	O
قاروألا	O
ةيلاملا	O
علسلاو	O
لالخ	O
ةسلج	O
لوادت	O
سمأ	O
ةبسنب	O
,	O
%64	O
قلغيل	O
ىلع	O
ىوتسم	O
4	O
,	O
236	O
,	O
54	O
ةطقن	O
دقو	O
مت	O
لوادت	O
ام	O
براقي	O
012	O
نييالم	O
مهس	O
ةميقب	O
ةيلامجإ	O
تغلب	O
1	O
,	O
25	O
رايلم	O
مهرد	B-MISC
نم	O
لالخ	O
34311	O
ةقفص	O
،	O
غلبو	O
ددع	O
تاكرشلا	O
يتلا	O
مت	O
لوادت	O
اهمهسأ	O
26	O
نم	O
لصأ	O
99	O
ةكرش	O
ةجردم	O
يف	O
قاوسألا	O
ةيلاملا	O
،	O
ثيح	O
تققح	O
راعسأ	O
مهسأ	O
23	O
ةكرش	O
اعافترا	O
يف	O
نيح	O
تضفخنا	O
راعسأ	O
مهسأ	O
62	O
ةكرش	O
امنيب	O
مل	O
ثدحي	O
يأ	O
ريغت	O
ىلع	O
راعسأ	O
مهسأ	O
يقاب	O
·تاكرشلا	O
لاقو	O
ليبن	B-PER
تاحرف	I-PER
ريدملا	O
يذيفنتلا	O
ةكرشل	O
رجفلا	B-ORG
قاروالل	O
ةيلاملا	O
نا	O
قاوسا	O
لاملا	O
ةيلحملا	O
تداعتسا	O
نم	O
لالخ	O
تالوادت	O
رهش	O
سطسغا	O
ام	O
نيب	O
%6	O
ىلا	O
%7	O
نم	O
اهتميق	O
ةيقوسلا	O
اريشم	O
ىلا	O
نا	O
قاوسالا	O
برتقت	O
رثكا	O
رثكاف	O
نم	O
تالوادتلا	O
ةيعيبطلا	O
،	O
دكاو	O
تاحرف	B-PER
نا	O
مهس	O
رامعا	O
داع	O
ديعتسيل	O
هقيرب	O
يف	O
قوس	O
يبد	B-LOC
يلاملا	O
اميف	O
ىلوتي	O
مهس	O
تالاصتا	O
ةدايق	O
قوس	O
يبظوبا	B-LOC
قاروالل	O
ةيلاملا	O
لعفب	O
بلطلا	O
ديازتملا	O
ىلع	O
كلذ	O
مهسلا	O
،	O
حضواو	O
نا	O
تايلمع	O
ينج	O
حابرا	O
ىلا	O
بناج	O
تايلمع	O
عيب	O
يرارضا	O
يف	O
قئاقدلا	O
ةريخالا	O
ةسلجل	O
سما	O
تدا	O
ىلا	O
عجارت	O
رشؤم	O
قوس	O
يبد	B-LOC
يلاملا	O
اميف	O
تزرفا	O
تايلمع	O
عيمجتلا	O
عافترا	O
رشؤم	O
قوس	O
وبا	B-LOC
يبظ	I-LOC
قاروالل	O
·ةيلاملا	O
نم	O
هتهج	O
لاق	O
للحملا	O
يلاملا	O
حاضو	O
هطلا	O
نا	O
نا	O
كولس	O
قاوسالا	O
لالخ	O
ةسلج	O
سما	O
ناك	O
اعقوتم	O
دعيو	O
ءزج	O
نم	O
ةكرح	O
قوسلا	O
ادكؤم	O
نا	O
تاكرح	O
عافترالا	O
ضافخنالاو	O
تذخا	O
ىحنم	O
رثكا	O
ارارقتسا	O
،	O
راشاو	O
ىلا	O
نا	O
تارارقلا	O
ةيرامثتسالا	O
تحبصا	O
رثكا	O
اجضن	O
احضوم	O
نا	O
ضعب	O
رابك	O
نيرمثتسملا	O
ام	O
اولاز	O
نوذفني	O
تايلمع	O
عيمجت	O
ىلع	O
ضعب	O
مهسالا	O
ةيدايقلا	O
دنع	O
تايوتسم	O
ةيرعس	O
ةنيعم	O
مهنكمت	O
نم	O
ضيوعت	O
رئاسخ	O
·ةيضام	O
ظحالو	O
نوللحم	O
يف	O
يبد	B-LOC
نأ	O
عجارت	O
تالماعملا	O
دنع	O
ينج	O
حابرألا	O
دكؤي	O
ةقث	O
ةحيرش	O
ةديازتم	O
نم	O
نيرمثتسملا	O
يف	O
مهسألا	O
ثيح	O
ليمي	O
نوريثكلا	O
مهنم	O
ايلاح	O
ىلإ	O
ظافتحالا	O
امب	O
يف	O
مهتزوح	O
نم	O
مهسأ	O
اراظتنا	O
لوصولل	O
ىلإ	O
ميق	O
ةيرعس	O
ىلعأ	O
،	O
امك	O
دكؤي	O
اضيأ	O
نأ	O
تايلمع	O
ينج	O
حابرألا	O
مل	O
دعت	O
ثدحت	O
كلذ	O
رثألا	O
يسفنلا	O
عساو	O
قاطنلا	O
يف	O
طاسوأ	O
نيرمثتسملا	O
ملو	O
دعت	O
اببس	O
رعذلل	O
املثم	O
تناك	O
يف	O
·يضاملا	O
ضرعتو	O
مهس	O
رامعا	O
طوغضل	O
ةريبك	O
سمأ	O
امدنع	O
حتف	O
دنع	O
31	O
,	O
56	O
امنيب	O
ناك	O
هقالغإ	O
قباسلا	O
وه	O
31	O
,	O
09	O
مهرد	B-MISC
،	O
طبهو	O
مهسلا	O
ىلإ	O
ىندأ	O
ىوتسم	O
لالخ	O
ةسلجلا	O
وهو	O
31	O
,	O
55	O
مهرد	B-MISC
ريغ	O
هنأ	O
رهظا	O
اكسامت	O
اظوحلم	O
دنع	O
هذه	O
تايوتسملا	O
لتاقو	O
ةوقب	O
لوصولل	O
ىلإ	O
ىوتسم	O
قالغإلا	O
قباسلا	O
وه	O
31	O
,	O
09	O
رمألا	O
يذلا	O
هلباق	O
نورمثتسملا	O
قيفصتلاب	O
درجمب	O
هتسمالم	O
اذهل	O
رعسلا	O
ريغ	O
هنا	O
اميفو	O
ناك	O
عيمجلا	O
بقرتي	O
رارقتسا	O
مهسلا	O
دنع	O
اذه	O
ىوتسملا	O
تدأ	O
ةعومجم	O
تاقفص	O
يف	O
تاظحللا	O
ةريخألا	O
ىلإ	O
هعجارت	O
ثيح	O
مت	O
ذيفنت	O
رخآ	O
تاقفصلا	O
دنع	O
31	O
,	O
56	O
مهرد	B-MISC
وهو	O
سفن	O
رعسلا	O
يحاتتفالا	O
،	O
قلغيل	O
مهسلا	O
دنع	O
طسوتم	O
31	O
,	O
57	O
مهرد	B-MISC
يأ	O
ام	O
نود	O
قالغإلا	O
قباسلا	O
ةسمخب	O
رشع	O
اسلف	B-MISC
برعأو	O
نوبقارم	O
نع	O
مهداقتعا	O
نأ	O
كسامت	O
مهسلا	O
دنع	O
ىوتسم	O
معدلا	O
31	O
,	O
57	O
وأ	O
ريغ	O
ديعب	O
هنم	O
،	O
دعي	O
ارشؤم	O
ىلع	O
هتردق	O
ىلع	O
ءانب	O
ةدعاق	O
ةيرعس	O
ةديدج	O
ةصاخ	O
اذإ	O
ام	O
رمتسا	O
رفوت	O
ةلويسلا	O
لالخ	O
تاسلجلا	O
ةلبقملا	O
،	O
املع	O
نأ	O
ةلويسلا	O
ةيتاسسؤملا	O
ةمداقلا	O
نم	O
قيدانص	O
رامثتسا	O
بعلت	O
ارود	O
امهم	O
يف	O
زيزعت	O
بلطلا	O
ايلاح	O
،	O
ىلإ	O
بناج	O
ةلويس	O
دارفألا	O
ةصاخ	O
نم	O
بناجألا	O
،	O
ثيح	O
حوارتت	O
ةصح	O
بناجألا	O
نم	O
طاشنلا	O
يف	O
قوس	O
يبد	B-LOC
نيب	O
%03	O
و	O
%04	O
·ايموي	O
ردصتو	O
مهس	O
رامعا	O
يتمئاق	O
مهسألا	O
طشنألا	O
نم	O
ثيح	O
ةيمكلا	O
ةميقلاو	O
ثيح	O
مت	O
لوادت	O
85	O
,	O
3	O
نويلم	O
مهس	O
ةميقب	O
308	O
نييالم	O
مهرد	B-MISC
امبو	O
هتبسن	O
%86	O
نم	O
يلامجإ	O
ةميق	O
تالماعملا	O
،	O
هالت	O
مهس	O
كالمأ	O
تالماعمب	O
اهتميق	O
921	O
نويلم	O
مهرد	B-MISC
لباقم	O
05	O
نويلم	O
مهرد	B-MISC
مهسل	O
يبد	B-LOC
رامثتسالل	O
،	O
44و	O
,	O
9	O
نويلم	O
مهرد	B-MISC
مهسل	O
ليومت	O
93و	O
,	O
4	O
نويلم	O
مهرد	B-MISC
مهسل	O
يبد	B-LOC
يمالسإلا	O
ميهاربإ	B-PER
مسعلا	I-PER
:	O
دكأ	O
قيرف	O
ةريزجلا	B-ORG
ليكشتلاب	O
يساسألا	O
يذلا	O
بعل	O
هب	O
يف	O
نيتلوجلا	O
ىلوألا	O
ةيناثلاو	O
وأ	O
نم	O
لالخ	O
هئالدب	O
نيذلا	O
بعل	O
مهب	O
يف	O
ةارابملا	O
ةريخألا	O
امب	O
ال	O
عدي	O
الاجم	O
كشلل	O
هنأ	O
قحألا	O
لضفألاو	O
ردجألاو	O
لهأتلاب	O
نع	O
هتعومجم	O
كلذو	O
امدنع	O
ىهنأ	O
هتكراشم	O
يف	O
تاسفانم	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
ةلوطبل	B-MISC
ةيدنألا	I-MISC
ةيجيلخلا	I-MISC
ةركل	I-MISC
مدقلا	I-MISC
يتلاو	O
تمتتخا	O
ءاسم	O
سمأ	O
اهتفاضتساو	O
ةلالص	B-LOC
يف	O
ةرتفلا	O
نم	O
62	O
ىتحو	O
03	O
سطسغأ	O
يراجلا	O
نيزوفب	O
نييلاتتم	O
امهققح	O
ىلع	O
باسح	O
قافتالا	O
رصنلاو	O
لداعتلاو	O
نودب	O
فادهأ	O
مامأ	O
رطق	B-LOC
يرطقلا	O
يهنيل	O
هتكراشم	O
ديصرب	O
7	O
طاقن	O
·	O
اميف	O
عزتنا	O
قافتالا	B-ORG
يدوعسلا	O
ةقاطبلا	O
ةعبارلا	O
ةلوطبلاب	O
لهأتو	O
رودلل	O
لبق	O
يئاهنلا	O
هزوفب	O
سمأ	O
ىلع	O
رصنلا	B-ORG
ينامُعلا	O
2	O
/	O
1	O
لضفأك	O
ٍناث	O
تاعومجملاب	O
ةثالثلا	O
،	O
قحتليل	O
ةريزجلاب	B-ORG
ةيملاسلاو	B-ORG
ةيسداقلاو	B-ORG
عبرملل	O
·يبهذلا	O
ناكو	O
ةقراشلا	B-LOC
رظتني	O
رثعت	O
قافتالا	B-ORG
هتراسخب	O
وأ	O
هلداعت	O
لهأتيل	O
نكل	O
قافتالا	B-ORG
نعو	O
قيرط	O
همجاهم	O
دبع	B-PER
نمحرلا	I-PER
يناطحقلا	I-PER
حجن	O
يف	O
كاردا	O
فده	O
مدقتلا	O
ىلع	O
رصنلا	B-ORG
لبق	O
ةياهن	O
ةارابملا	O
ب	O
ـ	O
6	O
·قئاقد	O
ةدوعو	O
ةارابمل	O
ةريزجلا	B-ORG
ةريخألا	O
دقف	O
تءاج	O
ةربعم	O
ىلإ	O
دح	O
ريبك	O
نع	O
هدادعتسا	O
يندبلا	O
ينهذلاو	O
هذهل	O
ةلوطبلا	O
كلذو	O
امدنع	O
مل	O
لقت	O
ةليكشتلا	O
ةيناثلا	O
يتلا	O
بعل	O
اهب	O
نيالسريف	B-PER
اهاوتسمب	O
نع	O
نيبعاللا	O
نييساسألا	O
نيذلا	O
اوضاخ	O
نيتارابملا	O
نيتقباسلا	O
ءاجف	O
ءادأ	O
قيرفلا	O
انزاوتم	O
ايوقو	O
ناكو	O
وه	O
لضفألا	O
برقألاو	O
ىلإ	O
ليجستلا	O
مامأ	O
قيرف	O
رطق	B-ORG
يرطقلا	O
يذلا	O
عدو	O
ةلوطبلا	O
نيتطقنب	O
دكؤيل	O
ةريزجلا	B-ORG
هقوفت	O
هلهأتو	O
زوفلاب	O
ةلوطبب	O
ةعومجملا	O
·ةيناثلا	O
ءاج	O
ءادألا	O
طسوتم	O
ىوتسملا	O
لالخ	O
طوشلا	O
لوألا	O
مدق	O
نوبعاللا	O
ام	O
يزاوي	O
تاباسح	O
ةارابملا	O
رابتعابو	O
نأ	O
رومأ	O
نيقيرفلا	O
تمسح	O
نم	O
ةلوجلا	O
ةيضاملا	O
ثيح	O
لهأت	O
ةريزجلا	B-ORG
بحاصك	O
زكرملا	O
لوألا	O
نع	O
هتعومجم	O
جرخو	O
رطق	B-LOC
نم	O
تاباسحلا	O
دعب	O
هلداعت	O
مامأ	O
رصنلا	B-ORG
ينامعلا	O
··	O
تناكو	O
ةصرفلا	O
نيالسريفل	B-PER
ةبرجتل	O
ءالدب	O
قيرفلا	O
ءانثتساب	O
هيكايد	B-PER
ملاسو	B-PER
دوعسم	I-PER
نيدئاعلا	O
نم	O
فاقيإلا	O
سراحلاو	O
يلع	B-PER
فيصخ	I-PER
دمحو	B-PER
دمحم	I-PER
ثيح	O
بعل	O
ةليكشتب	O
تمض	O
الك	O
نم	O
نسحم	B-PER
دعس	I-PER
رصانو	B-PER
دوعسم	I-PER
دشار	I-PER
فلخو	B-PER
ملاس	I-PER
دبعو	B-PER
هللا	I-PER
مساق	I-PER
نسح	I-PER
فسويو	B-PER
نسح	I-PER
متسر	I-PER
دمحأو	B-PER
دمحم	I-PER
فسويو	B-PER
دبع	I-PER
هللا	I-PER
دمحمو	B-PER
فيان	I-PER
ثيح	O
مل	O
دهشن	O
قرافلا	O
ام	O
نيب	O
نيتليكشتلا	O
رابتعاب	O
نأ	O
ءادأ	O
ليدبلا	O
ناك	O
ايوق	O
ايسامحو	O
يف	O
ةارابملا	O
،	O
يف	O
لباقملا	O
بعل	O
يرطقلا	O
يرطقلا	O
سفنب	O
ةليكشتلا	O
يساسألا	O
ءانثتساب	O
نيباصملا	O
بعلو	O
فرتحمب	O
دحاو	O
طقف	O
وه	O
ينامعلا	O
دامع	B-PER
ينسوحلا	I-PER
يذلا	O
داك	O
نأ	O
لجسي	O
افده	O
ايسأر	O
يف	O
ةقيقدلا	O
ةثلاثلا	O
نم	O
نمز	O
ةارابملا	O
تدطصاو	O
·ةضراعلاب	O
توبكنعلا	B-PER
ناك	O
وه	O
لضفألا	O
ايبسن	O
ىلع	O
اذه	O
طوشلا	O
تاذلاب	O
يف	O
فصتنم	O
طوشلا	O
ثيح	O
كلتما	O
ةقطنم	O
تاروانملا	O
رشتناو	O
لكشب	O
حيحص	O
يف	O
بعلملا	O
نشو	O
اددع	O
نم	O
تامجهلا	O
ةيضرعلا	O
نمو	O
قمع	O
بعلملا	O
ناكو	O
هناكمإب	O
نأ	O
مدقتي	O
ةجيتنلاب	O
الول	O
ةسمللا	O
ةريخألا	O
يف	O
ةمجهلا	O
،	O
ىلع	O
سكع	O
رطق	B-ORG
يرطقلا	O
يتلا	O
ترهظ	O
هيلع	O
راثآ	O
جورخلا	O
نم	O
ةسفانملا	O
لكشب	O
حضاو	O
امم	O
رثأ	O
يف	O
تابغر	O
هيبعال	O
وحن	O
·زوفلا	O
تءاجو	O
رطخأ	O
ةصرف	O
ةريزجلل	B-ORG
يف	O
طوشلا	O
لوألا	O
نع	O
قيرط	O
دمح	B-PER
دمحم	I-PER
يف	O
ةقيقدلا	O
ةريخألا	O
نم	O
نمز	O
طوشلا	O
امدنع	O
ىقلت	O
ةرك	O
ةيضرع	O
نم	O
هيكايد	B-PER
نكلو	O
ةديدست	O
دمح	B-PER
اهلوح	O
سراحلا	O
ةينكر	O
·	O
طوشلا	O
يناثلا	O
مل	O
فلتخي	O
نع	O
هقباس	O
ثيح	O
لصاو	O
ةريزجلا	B-ORG
هءادأ	O
نزاوتملا	O
يف	O
ةارابملا	O
أدبو	O
زكري	O
يف	O
هتامجه	O
يتلا	O
اهنش	O
ىلع	O
سراح	O
رطق	B-ORG
الغتسم	O
ةربخ	O
هيكايد	B-ORG
يف	O
طسولا	O
رهظو	O
طخ	O
عافدلا	O
ةدايقب	O
فلخ	B-PER
ملاس	I-PER
فسويو	B-PER
دبع	I-PER
هللا	I-PER
ملاسو	B-PER
دوعسم	I-PER
طبارتم	O
مجسنمو	O
ىلإ	O
دح	O
ريبك	O
اونكمتو	O
نم	O
عطق	O
قيرطلا	O
ىلع	O
موجهلا	O
يرطقلا	O
،	O
امك	O
مدق	O
دبع	B-PER
هللا	I-PER
مساق	I-PER
يف	O
موجهلا	O
ارود	O
اريبك	O
تاذلابو	O
يف	O
ريفوت	O
قمعلا	O
·يموجهلا	O
مغرلابو	O
نم	O
ةرطيسلا	O
ةيناديملا	O
ةريزجلل	B-ORG
الإ	O
نأ	O
قيرفلا	O
مل	O
نكمتي	O
نم	O
اهتمجرت	O
لكشلاب	O
بسانملا	O
هاجتو	O
اذه	O
عضولا	O
يرجي	O
نيالسريف	B-PER
لوأ	O
هتارييغت	O
يف	O
ةارابملا	O
كارشإب	O
فسوي	B-PER
دبع	I-PER
زيزعلا	I-PER
اليدب	O
رصانل	B-PER
دوعسم	I-PER
ةدايزل	O
ةيلعاف	O
طسولا	O
،	O
دهشتو	O
ةقيقدلا	O
82	O
ةصرف	O
ةيبهذ	O
ةريزجلل	B-ORG
ليجستل	O
فده	O
مدقتلا	O
امدنع	O
لوح	O
ليدبلا	O
فسوي	B-PER
نسح	I-PER
ةرك	O
ةيضرع	O
هيكايدل	O
وهو	O
قلطنملا	O
ىلإ	O
مامألا	O
يذلاو	O
بعل	O
ةركلا	O
ةرشابم	O
مامأ	O
ىمرملا	O
نكلو	O
ةديدست	O
تدقتفا	O
زيكرتلا	O
·بولطملا	O
لصحو	O
بعال	O
قيرف	O
ةريزجلا	B-ORG
دمح	B-PER
دمحم	I-PER
ىلع	O
ةزئاج	O
لضفأ	O
بعال	O
يف	O
ةارابملا	O
ارظن	O
هاوتسمل	O
ينفلا	O
يلاعلا	O
هدهجو	O
ريبكلا	O
يف	O
ءاقللا	O
ثيح	O
تراتخا	O
ةنجللا	O
ةفرشملا	O
ىلع	O
ةزئاجلا	O
دمح	B-PER
مغرلاب	O
نم	O
هلوصح	O
ىلع	O
ةقاطب	O
ءارفص	O
يف	O
ةارابملا	O
·	O
يف	O
لفح	O
لدابت	O
عوردلا	O
ايادهلاو	O
ةيراكذتلا	O
ةنجللا	O
ةمظنملا	O
يفتحت	O
دوفولاب	O
مركتو	O
نيكراشملا	O
تماقأ	O
ةنجللا	O
ةمظنملا	O
ةلوطبلل	O
ءاسم	O
سمأ	O
لوألا	O
الفح	O
اينف	O
ارهاس	O
اريدقت	O
ءافتحاو	O
قرفلاب	O
ةكراشملا	O
يف	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
ةلوطبل	B-MISC
سلجم	I-MISC
نواعتلا	I-MISC
يجيلخلا	I-MISC
ةيناثلا	O
نيرشعلاو	O
ةركل	O
مدقلا	O
،	O
ثيح	O
تصرح	O
ةنجللا	O
ةمظنملا	O
يف	O
اذه	O
لفحلا	O
ىلع	O
لدابت	O
ايادهلا	O
عوردلاو	O
ةيراكذتلا	O
نيب	O
دوفولا	O
ةكراشملا	O
يتلا	O
تربع	O
نع	O
قمع	O
ةقالعلا	O
يتلا	O
طبرت	O
نيب	O
لود	O
سلجم	O
نواعتلا	O
،	O
ىقلأو	O
ديعس	B-PER
نب	I-PER
نابيش	I-PER
سيئر	O
دفو	O
يدان	O
ةريزجلا	B-ORG
ةملك	O
لالخ	O
لفحلا	O
ركش	O
اهيف	O
ةنجللا	O
ةمظنملا	O
ةلثمتم	O
يف	O
يدان	B-ORG
رصنلا	B-ORG
ينامعلا	O
فيضتسم	O
اذه	O
عمجتلا	O
يضايرلا	O
كلذو	O
ىلع	O
نسح	O
ةفاضتسالا	O
ةوافحلاو	O
يتلا	O
اهيقل	O
قيرفلا	O
لالخ	O
هتكراشم	O
اريشم	O
ىلإ	O
نأ	O
اذه	O
سيل	O
بيرغب	O
ىلع	O
بابش	O
ةنطلسلا	O
نيذلا	O
انودوع	O
ىلع	O
لذب	O
ىراصق	O
مهدهج	O
نم	O
لجأ	O
ةحار	O
دوفولا	O
حاجنإو	O
ةرهاظتلا	O
ةيجيلخلا	O
ةيضايرلا	O
يف	O
لك	O
تالوطبلا	O
يتلا	O
·اهفيضتست	O
فاضأو	O
نأ	O
زوفلا	O
ةراسخلاو	O
ناهجو	O
ةلمعل	O
ةدحاو	O
يف	O
ةرك	O
مدقلا	O
نكلو	O
ىقبت	O
تاقالعلا	O
ةبيطلا	O
فراعتلاو	O
يه	O
بسكملا	O
يقيقحلا	O
نم	O
ءارو	O
اذه	O
عمجتلا	O
اينمتم	O
قيفوتلا	O
عيمجل	O
قرفلا	O
يف	O
مهتاقاقحتسا	O
ةمداقلا	O
مدقو	O
نب	B-PER
نابيش	I-PER
عرد	O
يدان	O
ةريزجلا	B-ORG
ىلإ	O
ءاسؤر	O
دوفو	O
يدان	O
رصنلا	B-ORG
قافتالاو	B-ORG
يدوعسلا	O
رطقو	B-ORG
يرطقلا	O
كلذكو	O
ءاضعأ	O
ةنجللا	O
ةيميظنتلا	O
نيفرشملا	O
ىلع	O
ةلوطبلا	O
يرطقلا	O
دبع	B-PER
هللا	I-PER
يعانملا	I-PER
ينامعلاو	O
دبع	B-PER
هللا	I-PER
فلاخماب	I-PER
ةعرق	O
رودلا	O
يناثلا	O
يف	O
تيوكلا	B-LOC
لبق	O
ناضمر	O
نم	O
ررقملا	O
نأ	O
دقعت	O
ةنجللا	O
ةيميظنتلا	O
لودل	O
سلجم	O
نواعتلا	O
يجيلخلا	O
ةركل	O
مدقلا	O
اعامتجا	O
يف	O
ةلود	O
تيوكلا	B-LOC
ةقيقشلا	O
لبق	O
رهش	O
ناضمر	O
كرابملا	O
كلذو	O
مييقتل	O
تاعومجملا	O
ثالثلا	O
يتلا	O
تفاضتسا	O
رودلا	O
لوألا	O
ةلوطبلل	O
امك	O
يرجتس	O
ىلع	O
شماه	O
عامتجالا	O
ةعرق	O
رودلا	O
يناثلا	O
ةلوطبلل	O
ىلع	O
نأ	O
ال	O
بعلي	O
بحاص	O
زكرملا	O
يناثلا	O
عم	O
لطب	O
هتعومجم	O
،	O
شقانتسو	O
ةنجللا	O
اضيأ	O
ريثكلا	O
نم	O
ريراقتلا	O
تاعوضوملاو	O
ةمهملا	O
ةينآلاو	O
يتلا	O
بلطتت	O
بسح	O
اهزربأ	O
غلبملا	O
عوفدملا	O
ةيدنألل	O
ةفيضتسملا	O
تاعومجملل	O
'	O
'	O
051	O
فلأ	O
رالود	B-MISC
'	O
'	O
يذلا	O
ال	O
يفكي	O
ةفاضتسال	O
قرفلا	O
ةيجيلخلا	O
،	O
امك	O
شقانتس	O
ةنجللا	O
يف	O
اهعامتجا	O
مداقلا	O
ريراقتلا	O
ةينفلا	O
اميسال	O
ىوتسملا	O
ينفلا	O
ءاوس	O
نم	O
ةيحانلا	O
ةيباجيإلا	O
وأ	O
ةيبلسلا	O
امو	O
يه	O
تاقوعملا	O
يتلا	O
لوحت	O
نود	O
هروهظ	O
لكشلاب	O
بسانملا	O
اميسال	O
ةيضرأ	O
بعلملا	O
يتلا	O
ترثأ	O
ىلع	O
جورخ	O
ىوتسملا	O
ينفلا	O
يف	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
·اديدحت	O
ناصمق	O
قرفلا	O
ةيده	O
لافطأل	O
نانبل	B-LOC
نيطسلفو	B-LOC
يف	O
ةرداب	O
ةديدج	O
قحتستو	O
مارتحالا	O
ريدقتلاو	O
تماق	O
دوفو	O
لودلا	O
ةكراشملا	O
ءادهإب	O
صيمق	O
لك	O
قيرف	O
يتلاو	O
تلمح	O
تاعيقوت	O
نيبعاللا	O
زاهجلاو	O
ينفلا	O
يرادإلاو	O
ىلإ	O
ةيعمج	O
ءابطألا	O
نيينامعلا	O
اديهمت	O
اهضرعل	O
يف	O
دازم	O
ينلع	O
لوحي	O
هعير	O
لافطأل	O
نانبل	B-LOC
نيطسلفو	B-LOC
ةكراشمك	O
معدو	O
نم	O
نييضايرلا	O
نيجيلخلا	O
مهل	O
يف	O
مهتنحم	O
،	O
تقالو	O
هذه	O
ةردابملا	O
ناسحتسا	O
عيمج	O
قرفلا	O
ثيح	O
تصرح	O
ةرادإ	O
ةثعبلا	O
ةيوارزجلا	O
ىلع	O
ءادهإ	O
صيمق	O
دمحأ	B-PER
دمحم	I-PER
بعال	O
قيرفلا	O
بختنمو	O
بابشلا	O
يذلا	O
هرظتني	O
لبقتسم	O
رهاب	O
اعيجشت	O
هل	O
ازيفحتو	O
هل	O
ميدقتل	O
دهج	O
رثكأ	O
يف	O
ةلحرملا	O
·ةمداقلا	O
ال	O
تاجاجتحا	O
يف	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
دكأ	O
دبع	B-PER
هللا	I-PER
فلاخماب	I-PER
وضع	O
ةنجللا	O
ةيميظنتلا	O
لودل	O
سلجم	O
نواعتلا	O
فرشملاو	O
ىلع	O
تاسفانم	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
ةلوطبلل	O
هنأب	O
ال	O
دجوت	O
تاجاجتحا	O
ةمدقم	O
نم	O
قرفلا	O
ءاوس	O
ةينفلا	O
وأ	O
يتلا	O
صخت	O
ماكحلا	O
وأ	O
ميظنتلا	O
اديشم	O
يف	O
اذه	O
ددصلا	O
لماعتلاب	O
يقارلا	O
قرفلل	O
ةكراشملا	O
يف	O
اذه	O
عمجتلا	O
امهصرحو	O
ىلع	O
حاجنإ	O
ثدحلا	O
هذهو	O
ةرهاظتلا	O
لكشلاب	O
عئارلا	O
اريشم	O
ىلإ	O
نأ	O
ةلوطبلا	O
تناك	O
ةزيمتم	O
ناو	O
عيمجلا	O
ناك	O
اهيف	O
رثكأ	O
نم	O
·عئار	O
ناغأ	O
نم	O
ثارتلا	O
ينفلا	O
ينامعلا	O
اصرح	O
نم	O
ةنجللا	O
ةمظنملا	O
تاسفانمل	O
ةعومجملا	O
ةيناثلا	O
ةلازإل	O
تاطوغض	O
تايرابملا	O
اهتاباسحو	O
نمضت	O
لفح	O
ءاشع	O
دوفولا	O
ةكراشملا	O
ةقرف	O
ئطاشلا	O
ةينفلا	O
ةيبعشلا	O
يتلا	O
تفزع	O
يناغأ	O
نم	O
ثارتلا	O
ينفلا	O
ينامعلا	O
ليمجلا	O
اريدقت	O
قرفلل	O
ةكراشملا	O
،	O
ثيح	O
لعافت	O
عيمجلا	O
هذهب	O
ماغنألا	O
اميسال	O
نيبعاللا	O
نيذلا	O
اودجو	O
مهتلاض	O
يف	O
صقرلا	O
نيذلا	O
اورابت	O
هيف	O
يف	O
وج	O
نم	O
ةداعسلا	O
حرفلاو	O
ادادعتسا	O
ةقالطنال	O
ةلوجلا	O
ةريخألا	O
يف	O
ةلوطبلا	O
.	O

ضفر	O
نادوسلا	B-LOC
حيولت	O
ةريزو	O
ةيجراخلا	O
ةيكريمألا	O
ازيلودنوك	B-PER
سيار	I-PER
ةهجاوملاب	O
يف	O
لاح	O
هتلصاوم	O
ضفر	O
رشن	O
ةوق	O
ةيلود	O
يف	O
ميلقإ	O
روفراد	B-LOC
.	O

دب	O
نأ	O
حيحصلا	O
وه	O
هنأ	O
ناك	O
فرعي	O
مسالاب	O
روكذملا	O
ذنم	O
دهع	O
ديعب	O
.	O

تدهشو	O
ةقيقدلا	O
02	O
نم	O
ةارابملا	O
درط	O
رييفاخ	B-PER
ساساك	I-PER
نم	O
وابليب	B-ORG
همادختسال	O
ةنوشخلا	O
عم	O
نوسنويدوج	B-PER
.	O

لصتي	O
الك	O
نيكرحملا	O
ماظنب	O
لقان	O
ةكرح	O
يودي	O
يسامخ	O
تاعرسلا	B-MISC
،	O
ًاليلقو	O
ام	O
ناجاتحي	O
ةنايصلل	O
.	O

‏	O
تلاقو	O
ةثدحتم	O
مساب	O
شيجلا	O
نا	O
ةثالث	O
نيينيطسلف	O
اوبيصا	O
لالخ	O
لدابت	O
قالطال	O
رانلا	O
عم	O
دونجلا	O
يف	O
سلبان	B-LOC
يف	O
لامش	O
ةفضلا	B-LOC
ةيبرغلا	I-LOC
نم	O
نود	O
نا	O
حضوت	O
ام	O
اذا	O
اوناك	O
اوبيصا	O
حورجب	O
وأ	O
‏اولتق	O
.	O

نكل	O
دوهيلا	O
يراصنلاو	O
اوفرح	O
اذه	O
ثدحلا	O
اوربتعاو	O
نأ	O
حيبذلا	O
ناك	O
قحسإ	B-PER
سيلو	O
ليعامسإ	B-PER
.	O

نشو	O
بودنملا	O
يليئارسإلا	O
ناد	B-PER
نامرليغ	I-PER
اموجه	O
افينع	O
ىلع	O
نيمأ	O
ممألا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
نأل	O
هريرقت	O
مل	O
رشي	O
ىلإ	O
باهرإلا	O
ناريإو	B-LOC
ايروسو	B-LOC
.	O

اعدو	O
ثدحتم	O
مساب	O
بزحلا	O
نييناتسكابلا	O
ىلا	O
ةعطاقم	O
تاجتنملا	O
ةيكيرمالا	O
لثم	O
يبورشم	O
الوكاكوكلا	B-ORG
يسبيبلاو	I-ORG
معاطمو	O
زدلانودكم	B-ORG
.	O

تدكأو	O
نأ	O
سلجملا	B-ORG
يداصتقالا	I-ORG
يعامتجالاو	I-ORG
ذختيس	O
تارارقلا	O
ةبسانملا	O
ةمزاللا	O
معدل	O
داصتقالا	O
ينيطسلفلا	O
زيزعتو	O
دومص	O
بعش	O
نيطسلف	B-LOC
دعب	O
عالطا	O
سلجملا	O
يلع	O
ريرقتلا	O
مدقملا	O
هيلإ	O
نم	O
ةنامالا	O
ةماعلا	O
نع	O
داصتقالا	O
ينيطسلفلا	O
لالخ	O
ماع	O
6002	O
.	O

ةيبرعلا	O
لضفأ	O
وهو	O
لضفي	O
ةأرملا	O
ةيبرعلا	O
ىلع	O
ةأرملا	O
ةيبنجالا	O
يف	O
جاوزلا	O
،	O
ةيبرعلاف	O
برقا	O
ىلا	O
يبرعلا	O
يف	O
لك	O
ءيش	O
:	O
يف	O
ريكفتلا	O
ةيلقعلاو	O
بلقلاو	O
.	O

(	O
أ	O
ف	O
ب	O
)	O
ءاود	O
جالعل	O
نادقف	O
رصبلا	O
تحجن	O
ةكرش	O
"	O
سيترافون	B-ORG
"	O
ةيودألل	O
ىف	O
لوصحلا	O
ىلع	O
حيرصت	O
ءاود	O
"	O
تنسويل	B-MISC
"	O
وهو	O
لوأ	O
ءاود	O
جالعل	O
نادقف	O
رصبلا	O
،	O
حبصتل	O
ارسيوس	B-LOC
كلذب	O
لوأ	O
ةلود	O
ةيبوروأ	O
جتنت	O
لثم	O
اذه	O
ءاودلا	O
ىضرملل	O
نيذلا	O
اوطخت	O
لا	O
ـ	O
05	O
اماع	O
.	O

زرحأ	O
لطبلا	O
يبرغملا	O
دعاصلا	O
دبع	B-PER
يطاعلا	I-PER
رديكيإ	I-PER
موي	O
سيمخلا	O
يف	O
نيكب	B-LOC
ةيلاديملا	O
ةيضفلا	O
0051قابسل	O
رتم	O
,	O
كلذو	O
نمض	O
تاسفانم	O
ةلوطب	B-MISC
ملاعلا	I-MISC
11لا	O
نابشلل	O
يف	O
باعلأ	O
ىوقلا	O
يتلا	O
اهنضتحت	O
ةمصاعلا	O
ةينيصلا	O
نيكب	B-LOC
.	O

ةزئاجلاو	O
يتلا	O
اهملستيس	O
ريزولا	O
ةرابع	O
نع	O
لاثمت	O
هتحن	O
نانفلا	O
يليكشتلا	O
ولباب	B-PER
نوشتإ	I-PER
.	O

ناك	O
نطوم	O
دوسألا	O
لمشي	O
ربع	O
خيراتلا	O
مظعم	O
ايساروأ	B-LOC
،	O
نم	O
لاغتربلا	B-LOC
ىلإ	O
دنهلا	B-LOC
،	O
ةفاضإلاب	O
ىلإ	O
ايقيرفإ	B-LOC
اهلمكأب	O
.	O

تلتو	O
ارسيوس	B-LOC
ادنلنف	B-LOC
ديوسلاو	B-LOC
كرامنادلاو	B-LOC
ةروفاغنسو	B-LOC
.	O

راصعإلا	O
انيرتاك	B-MISC
لوح	O
بلغأ	O
ينابم	O
وين	B-LOC
زنايلروأ	I-LOC
ىلإ	O
رثأ	O
دعب	O
نيع	O
(	O
زرتيور	B-ORG
-	O
فيشرأ	O
)	O
ضرعي	O
مويلا	O
ءاعبرألا	O
ةرملل	O
ىلوألا	O
مليف	O
جرخملل	O
كيابس	B-PER
يل	I-PER
نع	O
راصعإلا	O
انيرتاك	B-MISC
يذلا	O
رمد	O
ةنيدم	O
وين	B-LOC
زنايلروأ	I-LOC
هتدم	O
عبرأ	O
تاعاس	O
همساو	O
"	O
رايهنا	O
زجاوحلا	O
ةمينرت	O
نم	O
ةعبرأ	O
لوصف	O
"	O
هبشأ	O
ةحئالب	O
ماهتا	O
.	O

مث	O
تلوانت	O
ةسلجلا	O
يلوألا	O
عوضوم	O
ريركتلا	O
تايواميكورتبلاو	O
نيب	O
اياضقلا	O
تاهاجتالاو	O
يتلا	O
اهرادأ	O
ديسلا	O
غنم	B-PER
غناي	I-PER
يه	I-PER
،	O
سيئر	O
يسدنهم	O
ةكرش	O
رآ	B-ORG
يآ	I-ORG
يب	I-ORG
يب	I-ORG
ةينيصلا	O
،	O
ثيح	O
مدق	O
ديسلا	O
ميت	B-PER
دلوأ	I-PER
نم	O
ةكرش	O
وكنوك	B-ORG
سبيليف	I-ORG
ةيكريمألا	O
ةقرو	O
لمع	O
ناونعب	O
نيلوزاغلا	O
ضفخنم	O
تيربكلا	O
يف	O
ةلباقم	O
تايدحت	O
دوقولا	O
فيظنلا	O
امك	O
لوانت	O
ديسلا	O
غناهز	B-PER
نشوج	I-PER
نم	O
نيس	B-ORG
كبوأ	I-ORG
حةينيصلا	O
يف	O
ةقرو	O
هلمع	O
قارتخا	O
ايجولونكت	O
فأ	B-MISC
يس	I-MISC
يس	I-MISC
امك	O
ثدحت	O
لك	O
نم	O
ديسلا	O
وزميش	B-PER
نم	O
ةكرش	O
ادويش	B-ORG
ةينابايلا	O
ديلاو	B-PER
شتيا	I-PER
يوه	I-PER
نم	O
ةعماج	B-ORG
كلملا	I-ORG
دهف	I-ORG
نم	O
ةكلمملا	B-LOC
ةيبرعلا	I-LOC
ةيدوعسلا	I-LOC
.	O

زاف	O
نايكريمألا	O
وردنأ	B-PER
رياف	I-PER
غاركو	B-PER
ولليم	I-PER
ةزئاجب	O
لبون	B-MISC
بطلل	O
مهفاشتكال	O
ةيلآ	O
ةرطيسلل	O
ىلع	O
لاقتنا	O
تامولعملا	O
ةينيجلا	O
،	O
امبسح	O
تلاق	O
ةئيه	O
ميكحتلا	O
ةزئاجل	O
لبون	B-MISC
.	O

ناب	B-PER
يك	I-PER
نوم	I-PER
عم	O
ريزو	O
ةيجراخلا	O
يسينودنإلا	O
(	O
زرتيور	B-ORG
-	O
فيشرأ	O
)	O
ةلمح	O
ربع	O
ملاعلا	O
تلاقو	O
زميات	B-ORG
نإ	O
ناب	B-PER
باج	O
لود	O
ملاعلا	O
ذنم	O
هنالعإ	O
نع	O
هحشرت	O
يف	O
رياربف	O
/	O
طابش	O
يضاملا	O
بسكل	O
دييأتلا	O
,	O
نأو	O
لوس	B-ORG
تنلعأ	O
دعب	O
كلذ	O
حشرتلا	O
رهشب	O
اهنأ	O
فعاضتس	O
اهتادعاسم	O
ايقيرفأل	B-LOC
ثالث	O
تارم	O
لصتل	O
001	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
لولحب	O
8002	O
.	O

"	O
.	O

نذإ	O
ناك	O
برعلا	O
كانه	O
,	O
لب	O
اوناك	O
كانه	O
لبق	O
روهظ	O
مالسإلا	B-MISC
,	O
هلبقو	O
ريثكب	O
,	O
دقف	O
لهس	O
عقوم	O
ةريزج	O
برعلا	O
ديرفلا	O
يذلا	O
طبري	O
قيرطلا	O
يراجتلا	O
ميدقلا	O
نيب	O
دالب	O
رحبلا	B-LOC
طسوتملا	I-LOC
قرشلاو	B-LOC
ىصقألا	I-LOC
تالاصتالا	O
نيب	O
قرشلا	O
برغلاو	O
,	O
امك	O
دعاس	O
حتف	O
قيرط	O
ريرحلا	O
ميدقلا	O
يف	O
يلاوح	O
نرقلا	O
يناثلا	O
لبق	O
داليملا	O
ىلع	O
ةدايز	O
تالاصتالا	O
نيب	O
نيصلا	B-LOC
دالبو	O
برعلا	O
.	O

6	O
نويلم	O
ليمرب	O
ايموي	O
عم	O
نأ	O
ماقرألا	O
ةيمسرلا	O
بهذت	O
ىلإ	O
هنأ	O
غلبي	O
3	O
.	O

اعدو	O
تاطلس	O
ةرقنا	B-LOC
ىلا	O
مدع	O
ضفر	O
ةوعد	O
ميعز	O
بزح	B-ORG
لامعلا	I-ORG
يناتسدركلا	I-ORG
فقول	O
قالطا	O
رانلا	O
،	O
نم	O
ةلهولا	O
ىلوالا	O
اربتعم	O
هنا	O
نكمي	O
نا	O
يدؤي	O
ىلا	O
يلختلا	O
نع	O
حافكلا	O
حلسملا	O
يذلا	O
هنلعا	O
بزحلا	B-ORG
يدركلا	I-ORG
يلاصفنالا	I-ORG
يف	O
4891	O
.	O

تناكو	O
يلع	O
نيقي	O
اهنأ	O
اهتعدوأ	O
يدل	O
قداصلا	O
نيمألا	O
.	O

ةحلاصم	O
ةينطو	O
ىلعو	O
ديعص	O
رخآ	O
،	O
ركذ	O
دفوم	O
ةريزجلا	B-ORG
تن	I-ORG
نأ	O
داحتا	O
مكاحملا	O
ةيمالسإلا	O
اعد	O
ىلإ	O
دقع	O
رمتؤم	O
ةحلاصملل	O
يف	O
لاموصلا	B-LOC
كراشت	O
هيف	O
لك	O
تانوكملا	O
ةيسايسلا	O
بعشلل	O
يلاموصلا	O
ءاهنإل	O
عارصلا	O
يف	O
دالبلا	O
.	O

اذه	O
ءزجلا	O
نم	O
ضرألا	O
ةينيصلا	O
يذلا	O
غلبت	O
هتحاسم	O
ةدحو	O
ةعست	O
راشعأ	O
ةحاسم	O
ةرمعتسم	O
جنوه	B-LOC
جنوك	I-LOC
ناك	O
قلطي	O
هيلع	O
يف	O
رصع	O
ةيروطاربمإلا	O
ةينيصلا	O
"	O
ةيدبز	O
زرألا	O
يروطاربمإلا	O
"	O
،	O
ناكو	O
ببس	O
ةيمستلا	O
وه	O
اهتبرت	O
اهخانمو	O
نييجذومنلا	O
تابنإل	O
زرألا	O
ىتح	O
نأ	O
اهلوقح	O
تناك	O
ةرداق	O
ىلع	O
جاتنإ	O
نيلوصحم	O
نييلاتتم	O
ايونس	O
نم	O
زرألا	O
رخافلا	O
.	O

لاقو	O
هنإ	O
نم	O
لالخ	O
جاردا	O
جمانرب	O
كنبلا	B-ORG
يراجتلا	I-ORG
قاروأل	O
نيدلا	O
ةيبوروألا	O
ةطسوتم	O
لجألا	O
يف	O
ةصروب	O
ندنل	B-LOC
،	O
نإف	O
لك	O
رادصا	O
تحت	O
اذه	O
جمانربلا	O
لهؤي	O
تاسسؤملا	O
ةيلاملا	O
صخرملا	O
اهل	O
لوادتلا	O
يف	O
قاروألا	O
ةيلاملا	O
ةجردملا	O
.	O

لاقو	O
يف	O
ةودن	O
اهتمظن	O
كبوأ	B-ORG
يف	O
انييف	B-LOC
نإ	O
كانه	O
66	O
اعورشم	O
لماعمل	O
ريركت	O
يرجت	O
اهتسارد	O
وأ	O
تحت	O
ءاشنإلا	O
ىلع	O
ىوتسم	O
ملاعلا	O
.	O

جنوهو	B-LOC
جنوك	B-LOC
ءانيمك	O
رح	O
قبطي	O
ةسايس	O
حاتفنالا	O
ىلع	O
تارامتسا	O
ةعانصلا	O
ةراجتلاو	O
عيبو	O
تاجتنملا	O
ةيملاعلا	O
،	O
عبتيو	O
تاسايس	O
ةراجتلا	O
ةرحلا	O
قيوستلاو	O
رحلا	O
ةسفانملاو	O
ةرحلا	O
.	O

قلعيو	O
ميت	O
نايتسابيس	B-PER
يلع	O
كلذ	O
لوقلاب	O
"	O
نإ	O
enutroFتاكرش	O
005	O
يناعت	O
نم	O
ةباصإ	O
وحن	O
%04	O
نم	O
ءاردملا	O
نييذيفنتلا	O
نم	O
قاهرإلا	O
دافنتساو	O
مهتقاط	O
.	O

ًايناث	O
:	O
نا	O
برغي	O
رمقلا	O
لبق	O
بورغ	O
سمشلا	O
يف	O
ةكم	B-LOC
ةمركملا	O
.	O

زّكرو	O
ىلع	O
هتابجاو	O
،	O
مّدقتو	O
بعشلل	O
سيل	O
ميعزك	O
زيمم	O
لب	O
يأك	O
صخش	O
يداع	O
،	O
امك	O
تتوف	O
ةلاقتسا	O
نيستلي	B-PER
ةركبملا	O
تاباختنا	O
ةدعم	O
ًافلس	O
نم	O
نيضراعملا	O
،	O
عاطتساو	O
نم	O
نأ	O
لعجي	O
هنييعت	O
نم	O
لبق	O
ةيشاح	O
نيستلي	B-PER
سيئرك	O
تقؤم	O
ًاسيئر	O
ًايعرش	O
رصنب	O
يباختنا	O
.	O

امأ	O
ريزو	O
ةيلخادلا	O
ديعس	B-PER
مايص	I-PER
ددهف	O
ذاختاب	O
تاءارجإلا	O
ةينوناقلا	O
دض	O
نيلوؤسملا	O
نع	O
فنعلا	O
،	O
الئاق	O
نإ	O
لاتتقالا	O
يلخادلا	O
ال	O
دوعي	O
عفنلاب	O
الإ	O
ىلع	O
ليئارسإ	B-LOC
.	O

قفخأ	O
سيئرلا	O
يليزاربلا	O
سيول	B-PER
الول	I-PER
اد	I-PER
افليس	I-PER
يف	O
لوصحلا	O
ىلع	O
ةيبلاغلا	O
ةبولطملا	O
بنجتل	O
ضوخ	O
ةلوج	O
ةداعإ	O
يف	O
عساتلا	O
نيرشعلاو	O
نم	O
رهشلا	O
يراجلا	O
،	O
ذإ	O
تنلعأ	O
ةمكحملا	O
ةيباختنالا	O
ايلعلا	O
ةيليزاربلا	O
رجف	O
مويلا	O
نأ	O
ةرود	O
ةيناث	O
نم	O
تاباختنالا	O
ةيسائرلا	O
ىرجتس	O
يف	O
92	O
نم	O
رهشلا	O
يراجلا	O
نيب	O
اد	O
افليس	B-PER
يكارتشالاو	O
يطارقوميدلا	O
ودلاريج	B-PER
نيمكلا	I-PER
.	O

لوانتو	O
لهاعلا	O
يندرألا	O
ماعط	O
راطفإلا	O
ىلع	O
ةبدأم	O
تابينذلا	O
ىلإ	O
بناج	O
ددع	O
نم	O
تادايق	O
ةظفاحم	O
كركلا	B-LOC
-	O
521	O
وليك	O
ارتم	O
بونج	O
ناّمع	B-LOC
.	O

دلو	O
يف	O
31	O
بجر	O
ةكمب	B-LOC
,	O
وهو	O
نبا	O
مع	O
دمحم	B-PER
نب	I-PER
هللادبع	I-PER
لوسر	O
مالسإلا	O
هرهصو	O
ىلع	O
هتنبا	O
ةمطاف	B-PER
دلاوو	O
نسحلا	B-PER
نيسحلاو	B-PER
،	O
همأ	O
ةمطاف	B-PER
تنب	I-PER
دسأ	I-PER
يهو	O
ةيمشاه	O
.	O

ناكو	O
نوريدلاك	B-PER
نلعأ	O
اسيئر	O
يدانلل	O
يف	O
ثلاثلا	O
نم	O
سطسغا	O
دعب	O
هبلغت	O
يف	O
تاباختنالا	O
ىلع	O
ناوخ	B-PER
سويسالاب	I-PER
قرافب	O
642	O
اتوص	O
،	O
ىلعو	O
راليف	B-PER
ريم	I-PER
بحاص	O
زكرملا	O
ثلاثلا	O
قرافب	O
2461	O
اتوص	O
.	O

ارظنو	O
هجولل	O
يذلا	O
رهظ	O
هب	O
ناقيرفلا	O
يف	O
ةرودلا	O
ةقباسلا	O
رظتني	O
نأ	O
نوكت	O
امهتهجاوم	O
ةيوق	O
.	O

لوقيو	O
نوللحملا	O
نويسايسلا	O
نإ	O
هذه	O
لامعالا	O
اهل	O
ام	O
اهرربي	O
.	O

ركذي	O
نا	O
هذه	O
تارهاظملا	O
ةفينعلا	O
يتأت	O
بقع	O
ىدصلا	O
يباجيإلا	O
يذلا	O
هتيقل	O
تاردابم	O
ةلالج	O
كلملا	O
دمحم	B-PER
سداسلا	I-PER
ءاشناب	O
سلجم	O
يكلم	O
يراشتسا	O
نوؤشلل	O
ةيوارحصلا	O
لامآلاو	O
يتلا	O
اهايحأ	O
حرتقم	O
هتلالج	O
حنمب	O
مكح	O
يتاذ	O
عسوم	O
ميلاقالل	O
ةيبونجلا	O
ةيبرغملا	O
نم	O
لجا	O
ةيوست	O
ةيئاهن	O
فلملل	O
.	O

.	O

دقو	O
تهّون	O
ةلجم	O
"	O
weN	B-ORG
rekroY	I-ORG
"	O
هب	O
هفصوب	O
»	O
دحأ	O
رثكأ	O
لوقع	O
نرقلا	O
نيرشعلا	O
ةءافك	O
«	O
كلذلو	O
ءرملاف	O
بّيهتي	O
هءاقل	O
ىشخيو	O
نأ	O
عمسي	O
ًةغل	O
ةيرظن	O
دعب	O
قارغتسالا	O
يف	O
ةءارق	O
هتافّلؤم	O
ةيعماجلا	O
.	O

ناكو	O
اكيفنب	B-ORG
لضفالا	O
يف	O
طوشلا	O
لوالا	O
اميف	O
ادب	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
اديعب	O
نع	O
هاوتسم	O
.	O

وهف	O
سيل	O
اهودع	O
،	O
امناو	O
وه	O
يف	O
فقوم	O
عافدلا	O
نع	O
سفنلا	O
اهنم	O
،	O
وهف	O
اهاشخي	O
،	O
وهو	O
رذح	O
اهنم	O
،	O
هنكل	O
ال	O
ىري	O
ةايحلا	O
ةلمتكم	O
،	O
وأ	O
ةضهان	O
،	O
اهنودب	O
.	O

فاضأو	O
ريرقتلا	O
نأ	O
طسوتم	O
رعس	O
ةلسلا	O
ىتح	O
نآلا	O
اذه	O
ماعلا	O
غلب	O
85	O
.	O

دعصو	O
رالوسلا	B-MISC
تيز	O
زاغلا	O
8ر57	O
رالود	B-MISC
يلا	O
835	O
ارالود	B-MISC
نطلل	O
.	O

نكل	O
رثكأ	O
لودلا	O
ةيقيرفألا	O
اظح	O
نم	O
كلت	O
تادعاسملا	O
يه	O
اينازنت	O
يتلا	O
كلمت	O
ادعقم	O
يف	O
سلجم	B-ORG
نمألا	I-ORG
يف	O
تقولا	O
رضاحلا	O
يتلاو	O
تدهعت	O
اهل	O
لوس	B-ORG
ب	O
ـ	O
81	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
ليومتل	O
جمانرب	O
يميلعت	O
,	O
تدعوو	O
ذيفنتب	O
عورشم	O
ءانب	O
قيرط	O
دسو	O
يف	O
برغ	O
اينازنت	O
,	O
مغر	O
نوك	O
تادعاسم	O
ايروك	B-LOC
ةيبونجلا	I-LOC
اذهل	O
دلبلا	O
مل	O
دعتت	O
4	O
.	O

.	O

دافأو	O
يتاوركلا	O
نم	O
هتالاسرإ	O
ةيوقلا	O
ثيح	O
هجو	O
71	O
الاسرإ	O
اقحاس	O
،	O
ققحيل	O
زوفلا	O
حبصيو	O
ابيرق	O
نم	O
زجح	O
دعقم	O
يف	O
ةلوطب	B-MISC
سأك	I-MISC
ةذتاسألا	I-MISC
يتلا	O
ماقت	O
يف	O
ربمفون	O
/	O
نيرشت	O
يناثلا	O
لبقملا	O
ةمتاخك	O
تالوطبل	O
مسوملا	O
ثيح	O
كراشي	O
اهب	O
لضفأ	O
ةينامث	O
نيبعال	O
يف	O
ملاعلا	O
.	O

تعمتساو	O
ةباينلا	O
يلإ	O
لاوقأ	O
قئاس	O
راطق	O
اهنب	O
‏هدعاسمو	O
,	O
‏	O
امك	O
تررق	O
ليكشت	O
ةنجل	O
ةينف	O
نم	O
ةذتاسأ	O
تايلك	O
ةسدنهلا	O
صحفل	O
تاسبالم	O
‏ثداحلا	O
,	O
‏	O
ميدقتو	O
ريرقت	O
لجاع	O
‏ةباينلل	O
.	O

يلاطيالا	O
ةيردنا	B-PER
دياج	I-PER
يزني	I-PER
فنصملا	O
16	O
يلع	O
ملاعلا	O
عم	O
يسنرفلا	O
فنصملا	O
76	O
ينوتنا	B-PER
سيسبيد	I-PER
.	O

ا	O
-	O
هجاوي	O
بعاللا	O
يلاغتربلا	O
ونايتسيرك	B-PER
ودلانور	I-PER
بعصا	O
هتارابتخا	O
اذهب	O
مسوملا	O
امدنع	O
بعلي	O
هقيرف	O
يزيلكنالا	O
رتسشنام	B-ORG
دتيانوي	I-ORG
ىلوا	O
هتايرابم	O
جراخ	O
هضرا	O
مسوملاب	O
ديدجلا	O
نم	O
ةقباسم	O
يرودلا	O
يزيلكنالا	O
زاتمملا	O
مويلا	O
،	O
ثيح	O
نوكتس	O
هذه	O
لوا	O
ةارابم	O
اهضوخي	O
مجنلا	O
يلاغتربلا	O
جراخ	O
رتسشنام	B-ORG
ذنم	O
هفالخ	O
ريهشلا	O
عم	O
مجاهملا	O
يزيلكنالا	O
نياو	B-PER
ينور	I-PER
يف	O
ةلوطب	B-MISC
سأك	I-MISC
ملاعلا	I-MISC
ةيضاملا	O
يف	O
ايناملا	B-LOC
.	O

تلظو	O
ةراجحلا	O
ساحنلاو	O
مهأ	O
داوملا	O
يتلا	O
عنصي	O
اهنم	O
تالآلا	O
اهتقو	O
رصمب	B-LOC
يتح	O
نرقلا	O
71	O
.م.ق	O
امدنع	O
ازغ	O
سوسكهلا	B-ORG
دالبلا	O
نم	O
قرشلا	B-LOC
طسولأ	I-LOC
.	O

‏	O
تناكو	O
ةباينلا	O
دق	O
تعمتسا	O
سمأ	O
لاوقأل	O
سيئر	O
ةئيه	O
ككسلا	O
ةيديدحلا	O
يفنح	B-PER
يوقلادبع	I-PER
هيبئانو	O
يلع	B-PER
دمحم	I-PER
يواحيرلا	I-PER
ريمسو	B-PER
‏راون	I-PER
,	O
‏	O
ثيح	O
اوحرش	O
ةيفيك	O
ريس	O
تاراطقلا	O
نم	O
تاطحم	O
مايقلا	O
يتح	O
‏لوصولا	O
,	O
‏	O
دعاوقلاو	O
يتلا	O
اهمكحت	O
رودو	O
جاربأ	O
‏ةبقارملا	O
,	O
‏	O
تاراشإلاو	O
ةيئوضلا	O
ةزهجأو	O
‏هيإ	B-MISC
.	I-MISC
‏يد‏	I-MISC
.	I-MISC
يس‏	I-MISC
يتلا	O
لثمت	O
قودنصلا	O
دوسألا	O
يذلا	O
لجسي	O
عيمج	O
تاراشإلا	O
ةيئوضلا	O
امو	O
رودي	O
نم	O
تالاصتا	O
تاراطخإو	O
نع	O
يأ	O
تالكشم	O
ةصاخ	O
ةلحرلاب	O
نيب	O
قئاسلا	O
جاربأو	O
‏ةبقارملا	O
,	O
‏	O
اوعجرأو	O
ببس	O
ثداحلا	O
امإ	O
يلإ	O
أطخ	O
‏يرشب	O
,	O
‏	O
وأ	O
‏ينف	O
,	O
‏	O
ترمأو	O
ةباينلا	O
ظفحتلاب	O
يلع	O
يزاهج	O
قودنصلا	O
دوسألا	O
يف	O
‏نيراطقلا	O
,	O
‏	O
طبضو	O
يزاهج	O
يكلساللا	O
نيدوقفملا	O
عقومب	O
‏ثداحلا	O
,	O
‏	O
ميلستو	O
هذه	O
ةزهجألا	O
ةنجلل	O
ةينفلا	O
اهصحفل	O
ديدحتو	O
بابسأ	O
عوقو	O
‏ثداحلا	O
,	O
‏	O
طبضو	O
لوادج	O
ريس	O
نيراطقلا	O
نيب	O
يتطقن	O
يتطحم	O
مايقلا	O
عقومو	O
‏ثداحلا	O
.	O

يفو	O
لسكورب	B-LOC
لاق	O
ونامور	B-PER
يدورب	I-PER
سيئر	O
ةنجللا	O
ةيذيفنتلا	O
داحتالل	B-ORG
يبوروالا	I-ORG
نا	O
حرط	O
ورويلا	B-MISC
يبوروالا	O
لوادتلل	O
يلعفلا	O
امبر	O
رثؤي	O
يلع	O
رعس	O
فرص	O
ةلمعلا	O
ةدحوملا	O
لباقم	O
رالودلا	B-MISC
.	O

لاقو	O
ستيج	B-PER
يف	O
هتملك	O
ةيحاتتفالا	O
نإ	O
هتسسؤم	O
ةيريخلا	O
صصختس	O
ديزملا	O
نم	O
لاومالا	O
ريوطتل	O
ريقاقع	O
تاميركو	O
ةداضم	O
ميثارجلل	O
نكمي	O
ءاسنلل	O
اهمادختسا	O
لبق	O
ةسرامم	O
سنجلا	O
عنمل	O
نهتباصإ	O
سوريفب	B-MISC
شتا	I-MISC
يآ	I-MISC
يف	I-MISC
.	O

ونيشتابلا	B-PER
:	O
اورظنا	O
خيراتل	O
ليئارسا	B-LOC
اوفرعتل	O
نم	O
مه	O
نييباهرالا	O
نيتساد	B-PER
نامفوه	I-PER
مل	O
دعي	O
كانه	O
دوجو	O
هيناسنالل	O
ببسب	O
دوجو	O
ليئارسا	B-LOC
ونايك	B-PER
زفير	I-PER
ول	O
ناك	O
برعلا	O
مه	O
ىوقالا	O
اودابال	O
لود	O
ملاعلا	O
اعيمج	O
اذل	O
بجي	O
مهتدابا	O
نوسراه	B-PER
دروف	I-PER
:	O
برعلا	O
تاقولخم	O
هعشب	O
لقاو	O
نم	O
تاناويحلا	O
نحنو	O
دوهيلا	O
لصا	O
هذه	O
ايندلا	O
الف	O
دجوت	O
هنراقم	O
دلونرا	B-PER
رجينزراوش	I-PER
:	O
برعلا	O
مه	O
نييباهرالا	O
ليئارساو	B-LOC
لواحت	O
نا	O
لعجت	O
ملاعلا	O
رثكا	O
اناما	O
ىلاف	O
مامالا	O
اي	O
ليئارسا	B-LOC
اردناس	B-PER
كولوب	I-PER
:	O
ال	O
ملعا	O
ريثكلا	O
نع	O
عوضوملا	O
نكلو	O
بجي	O
ءاهنا	O
هذه	O
برحلا	O
اروف	O
فقول	O
ءامدلا	O
نم	O
نيفرطلا	O
نيبناجلاف	O
رشب	O
لصاو	O
نوؤادعلا	O
ةبراغملا	O
نوكراشملا	O
يف	O
تاسفانم	O
ةلوطب	B-MISC
ملاعلا	I-MISC
نابشلل	I-MISC
مهروضح	O
تهابلا	O
،	O
تلظو	O
ةيلاديملا	O
ةيضفلا	O
يتلا	O
اهزرحأ	O
دبع	B-PER
يطاعلا	I-PER
ريديكيإ	I-PER
يف	O
ةفاسم	O
0051	O
رتم	O
ةديحولا	O
يتلا	O
زاف	O
اهب	O
بختنملا	O
ينطولا	O
.	O

دقو	O
تربع	O
نع	O
كلذ	O
"	O
يسنان	B-PER
لاوك	I-PER
"	O
نيح	O
تلاق	O
:	O
"	O
انأ	O
عتمتسا	O
ينوكب	O
ةاتف	O
،	O
ملف	O
دعي	O
نم	O
راعلا	O
ةبسنلاب	O
ةأرملل	O
نأ	O
كرتشت	O
يف	O
تاقباسم	O
لامجلا	O
،	O
نأو	O
لمعت	O
ةضراعك	O
ءايزأ	O
،	O
وأ	O
نأ	O
دهاشت	O
اهدرفمب	O
عم	O
دحأ	O
تايتفلا	O
،	O
كانهو	O
ةيرح	O
ةاتفلل	O
مل	O
نكي	O
حمسي	O
اهب	O
يف	O
لايجألا	O
ةقباسلا	O
"	O
.	O

كلذبو	O
مل	O
قبت	O
ةروث	O
كلملا	O
بعشلاو	O
ىركذ	O
نم	O
تايركذلا	O
ةينطولا	O
،	O
امنإو	O
تحبصأ	O
ًادوقو	O
لمعلل	O
ينطولا	O
،	O
ًارّجفمو	O
تاقاطلل	O
ةّيحلا	O
،	O
ةودقو	O
ًالاثمو	O
ماحتلال	O
شرعلا	O
بعشلاب	O
ءانبل	O
نطو	O
رح	O
نينطاومل	O
رارحأ	O
.	O

لصحو	O
ظوفحم	B-PER
ىلع	O
ةداهش	O
ايرولاكبلا	O
نم	O
ةسردم	O
داؤف	B-PER
لوألا	I-PER
ةيوناثلا	O
قحتلاو	O
ةيلكب	O
بادآلا	O
ةعماجب	B-ORG
داؤف	I-ORG
لوألا	I-ORG
(	O
ةرهاقلا	B-LOC
نآلا	O
)	O
جرختو	O
يف	O
مسق	O
ةفسلفلا	O
ماع	O
4391	O
.	O

جوزت	O
نياتشنيأ	B-PER
نم	O
هتقيدص	O
"	O
افِليم	B-PER
"	O
يف	O
6	O
نوناك	O
يناثلا	O
(	O
رياني	O
)	O
3091	O
قزرو	O
دولومب	O
ركذ	O
لمح	O
مسا	O
"	O
زناه	B-PER
"	O
يف	O
41	O
نم	O
رايأ	O
(	O
ويام	O
)	O
ماع	O
4091	O
.	O

دكأو	O
لثمم	O
نيرحبلا	B-LOC
يذلا	O
تسأر	O
هتلود	O
عامتجالا	O
يف	O
هتملك	O
ةيحاتتفالا	O
ةيمهأ	O
داقعنا	O
هذه	O
ةرودلا	O
دعب	O
ءدب	O
سلجملا	B-ORG
يداصتقالا	I-ORG
يعامتجالاو	I-ORG
ذيفنت	O
هتلكيه	O
ةديدجلا	O
اذيفنت	O
رارقل	O
ةمق	O
سنوت	B-LOC
4002	O
ءاشنإب	O
نيتنجل	O
امهادحإ	O
ةيداصتقا	O
يرخالاو	O
ةيعامتجا	O
ةشقانمل	O
اياضقلا	O
تاذ	O
صاصتخالا	O
اهعفرو	O
ءارزول	O
لاملا	O
داصتقالاو	O
برعلا	O
.	O

ناكو	O
كيودلا	B-PER
دق	O
لقتعا	O
يف	O
سماخلا	O
نم	O
رهشلا	O
يضاملا	O
نم	O
لخاد	O
هلزنم	O
مارب	B-LOC
هللا	I-LOC
دعب	O
ةدراطم	O
ترمتسا	O
رثكأ	O
نم	O
نيرهش	O
،	O
يف	O
راطإ	O
ةلمح	O
تالاقتعا	O
ةعساو	O
تلمش	O
ديدعلا	O
نم	O
ءارزولا	O
ءاضعأو	O
يعيرشتلا	O
ىلع	O
ةيفلخ	O
رسأ	O
لئاصف	O
نم	O
ةمواقملا	O
ةينيطسلفلا	O
ايدنج	O
ايليئارسإ	O
يف	O
ةزغ	B-LOC
.	O

اذإو	O
تدرأ	O
نأ	O
لكأت	O
اماعط	O
ايديلقت	O
دجتسف	O
زرألا	O
لوفو	O
ايوصلا	O
شعو	O
بارغلا	O
ليبجنزلاو	O
اهعمو	O
ضعب	O
"	O
ةيبالزلا	O
ةليوطلا	O
"	O
.	O

يف	O
ربمسيد	O
/	O
نوناك	O
لوالا	O
ماع	O
0002	O
،	O
تماق	O
ممالا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
ةعجارمب	O
ةبسن	O
مييقتلا	O
ةينازيملل	O
ةمظتنملا	O
ظفحو	O
مالسلا	O
.	O

ىريو	O
ضعبلا	O
نأ	O
ملاعلا	O
يناملألا	O
تير	B-PER
نفوه	I-PER
"	O
3381	O
-	O
م5091	O
"	O
وه	O
لوأ	O
نم	O
قلطأ	O
هيلع	O
اذه	O
مسالا	O
.	O

.	O

جئاتن	O
تايرابملا	O
ةعومجملا	O
ةسماخلا	O
لاير	B-ORG
ديردم	B-LOC
(	O
اينابسا	B-LOC
)	O
-	O
ومانيد	B-ORG
فييك	I-ORG
(	O
ايناركوا	B-LOC
)	O
5	O
-	O
1	O
.	O

فرع	O
نياتشنيأ	B-PER
"	O
يبأب	O
ةيبسنلا	O
"	O
،	O
كلت	O
ةيرظنلا	O
يتلا	O
تزه	O
ملاعلا	O
نم	O
بناجلا	O
يملعلا	O
،	O
الإ	O
نأ	O
ةزئاج	O
لبون	B-MISC
تحنم	O
هل	O
يف	O
لاجم	O
رخآ	O
(	O
لوعفملا	O
يئوضرهكلا	O
)	O
وهو	O
ام	O
ناك	O
عوضوم	O
ةقرولا	O
ةيناثلا	O
.	O

ريغتو	O
خانملا	O
لكشب	O
ريبك	O
ثيح	O
ترهظ	O
ةعارزلا	O
ةيبرتو	O
تاناويحلا	O
.	O

نيحو	O
تلوحت	O
حبصتل	O
اءزج	O
نم	O
ةرمعتسملا	O
لضف	O
زيجلنإلا	O
نأ	O
اودروتسي	O
زرألا	O
نم	O
جراخلا	O
نأو	O
اولوحي	O
ضرألا	O
ةعارزل	O
تاوارضخلا	O
تايمكب	O
ةريفو	O
يفكت	O
ةجاح	O
ناكسلا	O
،	O
ادامتعا	O
ىلع	O
ةربخلا	O
ةريبكلا	O
نيحالفلل	O
نيينيصلا	O
معدلاو	O
ينواعتلا	O
يذلا	O
هحنمت	O
مهل	O
ةموكح	O
ةرمعتسملا	O
نم	O
ضورق	O
تابصخمو	O
لئاسوو	O
مدقتلا	O
يملعلا	O
.	O

تلاقو	O
ةثدحتملا	O
"	O
انقفتا	O
ىلع	O
نأ	O
ليئارسإ	B-LOC
رداغتس	O
نانبل	B-LOC
ام	O
نأ	O
رشتنت	O
هيف	O
ةوق	O
ةيلود	O
ةبسانم	O
اننكل	O
مل	O
ثدحتن	O
نع	O
ماقرأ	O
ةددحم	O
"	O
نأشب	O
مجح	O
هذه	O
ةوقلا	O
.	O

ادرو	O
ىلع	O
نالعا	O
هللارصن	B-PER
قيقحت	O
رصن	O
يهلا	O
يجيتارتسا	O
يخيرات	O
ريبك	O
ىلع	O
شيجلا	O
يليئارسالا	O
لالخ	O
تاهجاوملا	O
عم	O
هيلتاقم	O
يف	O
بونجلا	O
ينانبللا	O
،	O
لاق	O
دعس	B-PER
يريرحلا	I-PER
نا	O
نانبل	B-LOC
يناعي	O
مويلا	O
نم	O
ةنحم	O
ىربك	O
.	O

عم	O
جرخملا	O
ينابسإلا	O
سيول	B-PER
ليووب	I-PER
،	O
جتنأ	O
يلاد	B-PER
نيملف	O
نييلايرس	O
ًاضيأ	O
امه	O
"	O
nU	B-MISC
neihC	I-MISC
uoladna	I-MISC
"	O
(	O
بلكلا	B-MISC
يسلدنألا	I-MISC
)	O
ماع	O
8291	O
،	O
و	O
"	O
L	B-MISC
'	I-MISC
egA	I-MISC
d	I-MISC
'	I-MISC
ro	I-MISC
"	O
(	O
رصعلا	B-MISC
يبهذلا	I-MISC
)	O
ماع	O
0391	O
.	O

ب	O
:	O
ىحضا	O
ريزو	O
ةيجراخ	O
ايروك	B-LOC
ةيبونجلا	I-LOC
ناب	B-PER
يك	I-PER
-	I-PER
نوم	I-PER
زربا	O
نيحشرملا	O
ةفالخل	O
نيمالا	O
ماعلا	O
ممالل	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
يفوك	B-PER
نانع	I-PER
يف	O
هبصنم	O
كلذو	O
دعب	O
نا	O
زاف	O
سيمخلا	O
ةرملل	O
ةثلاثلا	O
ىلع	O
يلاوتلا	O
يف	O
تيوصت	O
يرابتخا	O
يف	O
سلجم	B-ORG
نمالا	I-ORG
.	O

.	O

ناك	O
نقتي	O
ةغللا	O
ةيزيلجنإلا	O
،	O
ةصاخ	O
هنأو	O
مّلعت	O
كلت	O
ةغللا	O
ىلع	O
اهلوصأ	O
،	O
امدنع	O
لمع	O
ًاريفس	O
ايروسل	B-LOC
يف	O
ندنل	B-LOC
نيب	O
يماع	O
2591	O
-	O
5591	O
.	O

ةكراشم	O
ةميتي	O
>	O
ِكل	O
ةكراشم	O
ةديحو	O
يف	O
لسلسملا	O
يرصملا	O
«	O
تانيز	B-MISC
ثالثلاو	I-MISC
تانب	I-MISC
»	O
،	O
اذامل	O
مل	O
يرركت	O
ةبرجتلا	O
؟	O
مأ	O
نأ	O
كرود	O
مل	O
تفلي	O
رظنلا	O
كيلإ	O
؟	O
ـ	O
تلباقت	O
عم	O
جرخملا	O
دمحم	B-PER
لضاف	I-PER
ةفداصم	O
يف	O
لزنم	O
نانفلا	O
ريمس	B-PER
مناغ	I-PER
يف	O
ةرهاقلا	B-LOC
،	O
يتلا	O
ينطبرت	O
هب	O
ةلص	O
ةبارق	O
.	O

عم	O
لك	O
كلذ	O
تالؤاستلاف	O
تاشقانملاو	O
ال	O
عطقنت	O
يف	O
لك	O
ناكم	O
،	O
يف	O
تويبلا	O
قاوسألاو	O
بتاكملاو	O
عناصملاو	O
،	O
يفو	O
راقم	O
تاكرش	O
رامثتسالا	O
تاعامتجاو	O
تايعمجلا	O
سلاجملاو	O
ةماعلا	O
ةصاخلاو	O
،	O
نيبو	O
ناردج	O
فرغلا	O
ةقلغملا	O
،	O
ثيداحألاف	O
زكرتت	O
امئاد	O
لوح	O
عوضوم	O
دحاو	O
،	O
اذام	O
نع	O
لبقتسملا	O
دعب	O
ماع	O
7991	O
؟	O
.	O

دقتعي	O
نأب	O
روكذلا	O
تاذ	O
ةدبللا	O
ترهظ	O
ذنم	O
00023	O
-	O
000091	O
ةنس	O
،	O
ودبيو	O
نأ	O
لكشلا	O
ديدجلا	O
يذ	O
ةدبللا	O
ناك	O
هل	O
ةّيلضفأ	O
ام	O
هتلعج	O
عّسوي	O
هنطوم	O
لدبتسيو	O
لكشلا	O
رخألا	O
يف	O
ايقيرفإ	B-LOC
يبرغو	O
ايساروأ	B-LOC
.	O

كلذكو	O
لاحلا	O
ةبسنلاب	O
نانفلل	O
دومحم	B-PER
ليباق	I-PER
ثيح	O
مدق	O
اجمانرب	O
ناونعب	O
«	O
تيشنام	B-MISC
»	O
،	O
مدقو	O
نانفلا	O
تزع	B-PER
وبأ	I-PER
فوع	I-PER
اجمانرب	O
ذنم	O
ةرتف	O
ناك	O
ناونعب	O
«	O
مره	B-MISC
مالحالا	I-MISC
»	O
.	O

لاقو	O
هتلالج	O
ديرأ	O
نا	O
عمتسا	O
مكنم	O
نع	O
عيراشملا	O
يتلا	O
اهنوحرتقت	O
انأو	O
زهاج	O
ميدقتل	O
لماك	O
معدلا	O
مكل	O
.	O

يفو	O
ةعومجملا	O
اهتاذ	O
ىلع	O
داتسا	O
"	O
كيتلس	B-MISC
كراب	I-MISC
"	O
يف	O
وكسالغ	B-LOC
،	O
داعتسا	O
كيتلس	B-ORG
هنزاوت	O
هزوفب	O
ىلع	O
نغاهنبوك	B-ORG
1	O
-	O
رفص	O
.	O

،	O
يتاوركلا	O
فنصملا	O
يناثلا	O
ةلوطبلل	O
و	O
31	O
ايملاع	O
ناروج	B-PER
شتيفزنافيا	I-PER
عم	O
يواسمنلا	O
فنصملا	O
95	O
يلع	O
ملاعلا	O
نافيتس	B-PER
كيبوك	I-PER
.	O

نمو	O
اهبناج	O
،	O
تلاق	O
اليوزنف	B-LOC
اهنإ	O
ضفختس	O
اهجاتنإ	O
وحن	O
05	O
فلأ	O
ليمرب	O
ايموي	O
يف	O
ةلواحم	O
فقول	O
عجارتلا	O
يف	O
راعسأ	O
طفنلا	O
.	O

يضمي	O
32	O
الفط	O
ةلفطو	O
نم	O
ةفضلا	B-LOC
ةيبرغلا	I-LOC
ةلطعلا	O
ةيفيصلا	O
لالخ	O
اذه	O
رهشلا	O
ةقطنمب	O
اتامالاك	B-LOC
بونج	O
نانويلا	B-LOC
،	O
كلذو	O
ةوعدب	O
نم	O
ةيدلب	O
ةقطنملا	O
ريبعتك	O
نع	O
اهنماضت	O
عم	O
بعشلا	O
ينيطسلفلا	O
.	O

دقل	O
ىعس	O
"	O
نوغاتنبلا	B-ORG
"	O
تحت	O
ةسائر	O
دليفسمار	B-PER
ىلإ	O
تابثإ	O
هنأ	O
نكمي	O
تاعومجملل	O
ةريغصلا	O
نم	O
تاوقلا	O
ةيربلا	O
،	O
اذإ	O
ام	O
مت	O
اهمعد	O
ةوقب	O
ةيوج	O
ةرابج	O
،	O
راصتنالا	O
يف	O
بورحلا	O
وهو–	O
ام	O
دعُي	O
ًايرظن	O
ةبراقم	O
ةديج	O
اهنأل	O
دحت	O
نم	O
تاباصإلا	O
ةيكريمألا	O
تاقفنلاو	O
.	O

امك	O
تراشأ	O
ةلفط	O
ىرخأ	O
ىلإ	O
ماحتقا	O
دونجلا	O
نييليئارسإلا	O
ىنبملل	O
يذلا	O
ميقت	O
هيف	O
اهترسأو	O
ةفاضإ	O
ددعل	O
رخآ	O
نم	O
رسألا	O
ثيح	O
ترطضا	O
رئاسو	O
ناكسلا	O
لوزنلل	O
ىلإ	O
أجلملا	O
صاخلا	O
ىنبملاب	O
.	O

نانا	B-PER
ناكو	O
نيمالا	O
ماعلا	O
ممالل	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
يفوك	B-PER
نانا	I-PER
ثح	O
ليئارسا	B-LOC
نانبلو	B-LOC
ىلع	O
ميدقت	O
«	O
تالزانت	O
ةملؤم	O
»	O
نيمأتل‏	O
جارفالا	O
نع	O
دونجلا	O
نييليئارسالا	O
نيفطتخملا	O
ةيوستو	O
ةيضق	O
ءانجسلا	O
نيينانبللا	O
يف	O
ليئارسا‏	O
‏.	O
لاقو	O
يف	O
ريرقت	O
نع	O
عاضوالا	O
همدق	O
سلجمل	O
نمالا	O
يلودلا	O
يف	O
تقو	O
رخأتم	O
نم	O
ءاسم	O
لوالا	O
نم	O
سما	O
نا	O
ةيضقلا‏	O
يتلا	O
ترجف	O
برحلا	O
نيب	O
ليئارسا	B-LOC
يلتاقمو	O
بزح	B-ORG
هللا	I-ORG
جاتحت	O
ىلا	O
ةجلاعم	O
‏.	O
فاضاو	O
يف	O
ريرقتلا	O
يذلا	O
عقي	O
يف	O
41	O
ةحفص	O
هثحبيو	O
سلجم	B-ORG
نمألا	I-ORG
موي	O
دغ	O
نينثالا	O
هنا	O
«	O
امنيب	O
نم	O
بابسالا‏	O
ةيروفلا	O
ةمزالل	O
فطخ	O
دونجلا	O
نييليئارسالا	O
ناف	O
جارفالا	O
طورشملاريغ	O
مهنع	O
وه	O
دحا	O
تاءارجا‏	O
ةديدع	O
ام	O
لاز	O
نيعتي	O
اهذاختا	O
نم	O
نيبناجلا	O
ةحلصمل	O
مالسلا	O
يبعشل	O
نانبل	B-LOC
ليئارساو	B-LOC
‏.	O
عارساللو	O
نم	O
دوهج	O
ةثاغالا	O
اعد	O
نانا	B-PER
ليئارسا	B-LOC
ىلا	O
عفر	O
«	O
راصحلا	O
يرحبلا	O
يوجلاو	O
رمتسملا	O
ىلع	O
نانبل‏	B-LOC
يف	O
عرسا	O
تقو	O
نكمم	O
»	O
‏.	O
لاقو	O
«	O
ليصوت	O
تادعاسملا	O
حاجنب	O
جاتحي	O
ىلا	O
لوصولا	O
لماكلا	O
ريغ	O
ديقملا	O
عيمجل	O
لئاسو	O
تالصاوملا	O
نم	O
لالخ‏	O
قرطلا	O
ةرشابملا	O
»	O
‏.	O
ةعيلط	O
ةوقلا	O
ةيسنرفلا	O
تناكو	O
تلصو	O
ةوق	O
نم	O
حالس	O
ةسدنهلا	O
يسنرفلا	O
مضت	O
وحن	O
05	O
ارصنع	O
سما	O
ارحب	O
ىلا	O
ءانيم	O
ةدلب	O
ةروقانلا‏	B-LOC
ةيدودحلا	O
يف	O
بونج	O
نانبل	B-LOC
،	O
يه	O
ةعيلط	O
تازيزعت	O
تاوق	O
ءىراوطلا	O
يتلا	O
رشتنتس	O
يف	O
بونج	O
نانبل‏	B-LOC
معدل	O
شيجلا	O
امك	O
دافا	O
لسارم	O
سنارف	B-ORG
سرب	I-ORG
.	O

اميف	O
ىري	O
ددع	O
نم	O
ءاربخ	O
داصتقالا	O
نأ	O
داصتقالا	O
يناريإلا	O
نكمي	O
نآ	O
حجني	O
يف	O
ءاوتحا	O
تاعبت	O
تابوقع	O
ةيداصتقا	O
دق	O
ضرفت	O
هيلع	O
ببسب	O
جمانرب	O
نارهط	B-LOC
يوونلا	O
ريغ	O
هنأ	O
هجاوي	O
رطاخم	O
ربكأ	O
اهنم	O
مخضتلا	O
عفترملا	O
تادراوو	O
نيزنبلا	O
ةظهابلا	O
نمثلا	O
.	O

لاقو	O
ريبخلا	O
يداصتقالا	O
نيمأ	B-PER
سراف	I-PER
نإ	O
ناودعلا	O
ىلع	O
نانبل	B-LOC
سكعنا	O
ابلس	O
ىلع	O
داصتقالا	O
يليئارسإلا	O
رثأو	O
لكشب	O
رشابم	O
ىلع	O
قوس	O
مهسألا	O
يذلا	O
ضفخنا	O
ذنم	O
عوبسأ	O
لكشب	O
ريبك	O
،	O
اريشم	O
ىلإ	O
نأ	O
هذه	O
راثآلا	O
ةيبلسلا	O
نوكتس	O
ىلع	O
ىدملا	O
ريصقلا	O
طقف	O
.	O

غلبو	O
مجح	O
طفنلا	O
ماخلا	O
دروتسملا	O
يف	O
ةرتفلا	O
ةروكذملا	O
07	O
.	O

ناكو	O
نويورقلا	O
نوجتني	O
كامسألا	O
ةففجملا	O
زرألاو	O
نطقلاو	O
.	O

و	O
دق	O
حتف	O
ربيخ	B-LOC
دعب	O
نأ	O
لشف	O
نوريثكلا	O
هلبق	O
.	O

رهظو	O
نانثالا	O
امهو	O
ناسلجي	O
ىلع	O
ضرألا	O
نابكنيو	O
ىلع	O
ةءارق	O
ةقرو	O
تلاق	O
ةفيحصلا	O
ةيناطيربلا	O
اهنإ	O
ةيصو	O
حارجلا	B-PER
.	O

لاقو	O
روتكدلا	O
رصان	B-PER
ةيفرعم	I-PER
سيئرلا	O
يذيفنتلا	O
لتويكل	B-ORG
"	O
انرسي	O
ديزيو	O
نم	O
انرخف	O
انزازتعاو	O
نأ	O
دقعن	O
اذه	O
رمتؤملا	O
يف	O
ةحودلا	B-LOC
ةصاخ	O
يف	O
تقو	O
دادزت	O
هيف	O
قافآ	O
لتويك	B-ORG
ومنلل	O
عسوتلاو	O
يف	O
ةقطنملا	O
لمأتو	O
هيف	O
ةكرشلا	O
يف	O
لالتحا	O
رود	O
ةدايقلا	O
اذهل	O
قوسلا	O
"	O
.	O

وكسوم	B-LOC
-	O
بتكم	O
(	O
ضايرلا	B-LOC
)	O
د	O
.	O

ملو	O
نكأ	O
لمحأ	O
لالخ	O
هذه	O
ةلحرلا	O
يوس	O
ةطيرخلا	O
ةينورتكلالا	O
(	O
سذا	O
)	O
نيكسو	O
ريغص	O
.	O

تناكو	O
ةيندم	O
نمايش	B-LOC
رخآ	O
انتاطحم	O
يف	O
بونج	O
قرش	O
نيصلا	B-LOC
,	O
ثيح	O
تناك	O
يبرعلا	O
ىلع	O
دعوم	O
عم	O
ذاتسألا	O
وق	B-PER
يج	I-PER
واشت	I-PER
نم	O
فحتم	O
ايجولوبورثنألا	O
ةعماجب	O
نمايش	B-ORG
,	O
يذلا	O
ماق	O
ًاروكشم	O
حتفب	O
فحتم	O
ةعماجلا	O
يبرعلل	O
ريوصتلل	O
قيقحتلاو	O
مغر	O
نأ	O
ةعماجلا	O
يف	O
اهتزاجإ	O
ةبسانمب	O
دايعأ	O
عيبرلا	O
يف	O
نيصلا	B-LOC
.	O

ماكو	O
لامش	O
ايقيرفأ	B-LOC
ينامورلا	O
دمي	O
ةيروطاربمالا	O
ةينامورلا	O
حمقلاب	O
نوتيزلاو	O
يذلا	O
ناك	O
ومني	O
يلع	O
لحاسلا	O
ترهظو	O
عرازم	O
ةعساش	O
لمعي	O
اهب	O
ديبعلا	O
ربربلا	O
.	O

لبقو	O
امهجاوز	O
،	O
تكراش	O
يف	O
هتالوج	O
ىلع	O
دعاوق	O
شيجلا	O
تاعمجملاو	O
ةيعانصلا	O
ترضحو	O
هتاءاقل	O
تايصخشو	O
ةيبنجا	O
ةرئاز	O
.	O

»	O
مل	O
ضرعتت	O
اكيرمأ	B-LOC
موجهل	O
ىلع	O
اهضرأ	O
ادبأ	O
،	O
اننكل	O
دجن	O
يف	O
ةفاقثلا	O
ةيبعشلا	O
،	O
مالفألاو	O
،	O
موسرلاو	O
ةكرحتملا	O
افوخ	O
امئاد	O
نم	O
ريمدتلا	O
مهادملا	O
كيشولا	O
.	O

سأرتيسو	O
يوانيم	B-PER
ةطلسلا	O
ةيلاقتنالا	O
يتلا	O
مضت	O
ماكح	O
تايالولا	O
ثالثلا	O
يتلا	O
فلؤت	O
ميلقإ	O
روفراد	B-LOC
،	O
ةفاضإ	O
ىلإ	O
ءاسؤر	O
ناجللا	O
ةفلكملا	O
قيقحتب	O
ةحلاصملا	O
ةدوعو	O
نيحزانلا	O
ةداعإو	O
ءانبلا	O
.	O

"	O
رئاسخ	O
داصتقالا	O
يليئارسإلا	O
ءارج	O
ناودعلا	O
ىلع	O
نانبل	B-LOC
قوفت	O
002	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
ايموي	O
"	O
دكأو	O
ءاربخلا	O
نأ	O
رئاسخلا	O
ةيداملا	O
ةقحاللا	O
داصتقالاب	O
يليئارسإلا	O
ءارج	O
قالغإ	O
عناصملا	O
ليطعتو	O
قفارملا	O
ةيراجتلا	O
ردقت	O
وحنب	O
004	O
نويلم	O
لكيش	B-MISC
ايموي	O
(	O
09	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
)	O
امنيب	O
قفني	O
شيجلا	O
ايموي	O
وحن	O
فصن	O
رايلم	O
لكيش	B-MISC
(	O
5.211	O
نويلم	O
رالود	B-MISC
)	O
.	O

دادغب	B-LOC
-	O
ا	O
ف	O
:ب	O
زرحأ	O
قارعلا	B-LOC
ممالاو	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
امدقت	O
لالخ	O
امهتاثداحم	O
يف	O
كرويوين	B-LOC
اديهمت	O
فانئتسال	O
تايلمع	O
ققحتلا	O
نم	O
عزن	O
ةحلسأ	O
رامدلا	O
لماشلا	O
يهو	O
ةلاسم	O
قفتا	O
نابناجلا	O
يلع	O
اهحرط	O
يلع	O
طاسب	O
ثحبلا	O
لالخ	O
ةلوجلا	O
ةلبقملا	O
نم	O
راوحلا	O
رهشلا	O
لبقملا	O
.	O

امك	O
برعا	O
ريفسلا	O
يرطقلا	O
نع	O
هفسا	O
نم	O
مدع	O
ةباجتسا	O
سلجملا	O
حرتقمل	O
ليدب	O
همدق	O
سيئرلا	O
ينادوسلا	O
رمع	B-PER
ريشبلا	I-PER
رشنب	O
00501	O
يدنج	O
ينادوس	O
علطم	O
رياني	O
لالحال	O
نمالا	O
يف	O
روفراد	B-LOC
.	O

وج	O
ةيرحلا	O
يذلا	O
هتقلخ	O
ةموكحلا	O
ضرعمل	O
باتكلا	O
سكعنا	O
ىلع	O
ةيعون	O
روضحلا	O
مهتامهاسمو	O
،	O
بعشلاف	O
يناريإلا	O
%06	O
هنم	O
مهرامعا	O
لقت	O
نع	O
51	O
ةنس	O
،	O
تنأف	O
ظحالت	O
تاباشلا	O
يف	O
ةحنجا	O
ضرعملا	O
دقو	O
نأدب	O
يف	O
عضو	O
قيحاسم	O
ةنيزلا	O
ءالطو	O
هجولا	O
،	O
امك	O
تحمس	O
تاطلسلا	O
عضوب	O
ىقيسوملا	O
،	O
اهنإ	O
ةصرف	O
بعشلل	O
يناريإلا	O
ريبعتلل	O
امع	O
لوجي	O
يف	O
هسفن	O
.	O

تاكرحت	O
ةفثكم	O
تءاجو	O
تاحيرصت	O
ةريزولا	O
ةيكريمألا	O
دعب	O
اهتدوع	O
نم	O
كرويوين	B-LOC
ثيح	O
تقتلا	O
قيرف	O
ممألا	B-ORG
ةدحتملا	I-ORG
يذلا	O
داع	O
نم	O
ةقطنملا	O
.	O

تنلعأو	O
ةلاح	O
بهأتلا	O
بقع	O
تاحيرصت	O
ريزو	O
ةلودلا	O
نوؤشلل	O
ةيلخادلا	O
فطل	B-PER
نامزلا	I-PER
راباب	I-PER
علطم	O
عوبسألا	O
نأب	O
"	O
نيفرطتملا	O
دق	O
نونشي	O
تامجه	O
ةديدج	O
"	O
نيلغتسم	O
تاريسم	O
ةضراعملا	O
.	O

2	O
-	O
ليوخت	O
سلجم	O
ةرادا	O
ةكرشلا	O
ةقفاوملاب	O
يلع	O
ةميق	O
عونو	O
ةلمعلا	O
طورشلاو	O
ةيليصفتلا	O
يأل	O
تادنس	O
وأ	O
تاودأ	O
نيد	O
يرخأ	O
متي	O
اهرادصا	O
نمض	O
جمانرب	O
قاروأ	O
نيدلا	O
ةيبوروألا	O
ةطسوتم	O
لجألا	O
.	O

اذه	O
لبقتستو	O
دالبلا	O
هذه	O
يركذلا	O
لكب	O
رخف	O
زازتعاو	O
دقو	O
تلمتكا	O
ناكرا	O
ةلودلا	O
ةيرصعلا	O
تحت	O
ةدايقلا	O
ةميكحلا	O
ةرضحل	O
بحاص	O
ومسلا	O
خيشلا	O
دمح	B-PER
نب	I-PER
ةفيلخ	I-PER
لآ	I-PER
يناث	I-PER
ريمأ	O
دالبلا	O
يدفملا	O
،	O
ردصف	O
روتسدلا	O
مئادلا	O
تيرجاو	O
تاباختنالا	O
ةيدلبلا	O
ةرملل	O
ةيناثلا	O
تيسرأو	O
ةلود	O
تاسسؤملا	O
تلفكو	O
تايرحلا	O
قوقحلاو	O
تكراشو	O
ةأرملا	O
لكب	O
ةرادج	O
يف	O
ةعانص	O
هذه	O
تاحاجنلا	O
يف	O
لظ	O
ام	O
يظحت	O
هب	O
نم	O
قوقح	O
ةياعرو	O
مامتهاو	O
لضفبو	O
ةسايسلا	O
ةميكحلا	O
ةديدسلاو	O
ومسل	O
ريمألا	O
يدفملا	O
هتيؤرو	O
ةبقاثلا	O
شيعت	O
رطق	B-LOC
ًايلاح	O
ءاوجا	O
ةيطارقميدلا	O
ةيرحلاو	O
ةكراشملاو	O
ةيبعشلا	O
ًامحالتو	O
ًاديكأ	O
ًالعافو	O
نيب	O
ةدايقلا	O
اهبعشو	O
يذلا	O
فتلا	O
اهلوح	O
كرابو	O
اهدوهج	O
اهتاوطخو	O
يلع	O
ةقيرط	O
لوحتلا	O
يطارقميدلا	O
حاتفنالاو	O
يداصتقالا	O
عمو	O
لك	O
موي	O
رمي	O
نم	O
رمع	O
هذه	O
ةريسملا	O
ةكرابملا	O
يلاوتت	O
رامث	O
ةضهنلا	O
ةرفظملا	O
يلع	O
نطاوملا	O
شيعت	O
رطق	B-LOC
هللو	B-MISC
دمحلا	O
ًايلاح	O
ةمعن	O
نمألا	O
نامألاو	O
رارقتسالاو	O
لفرتو	O
دالبلا	O
يف	O
ةزعلا	O
ءاخرلاو	O
ًاتابث	O
يلع	O
فقاوملا	O
ءامتناو	O
ًاينطو	O
ًايجيلخو	O
ًايبرعو	O
ًايمالساو	O
ًايناسناو	O
لكو	O
ام	O
ققحي	O
نمالا	O
مالسلاو	O
لدعلاو	O
ةنينأمطلاو	O
يف	O
عوبر	O
ملاعلا	O
هرسأب	O
.	O

و	O
لوقن	O
نإ	O
ةرسأ	O
شبيا	B-PER
طبترت	O
تاقالعب	O
ةبارق	O
و	O
ةرهاصم	O
ةلدابتم	O
عم	O
ةلئاع	O
قيبقآ	B-PER
،	O
يهو	O
ًاضيأ	O
دوعت	O
يف	O
اهلوصأ	O
ىلإ	O
ةنيدم	O
"	O
ةصروب	B-LOC
"	O
يف	O
ايكرت	B-LOC
مث	O
تنطوت	O
يف	O
رايد	B-LOC
ركب	I-LOC
،	O
ناكو	O
دج	O
مهتلئاع	O
"	O
شبيا	B-PER
اغآ	I-PER
"	O
ًارَواي	O
(	O
ًاقفارم	O
)	O
ناطلسلل	O
ميهاربإ	B-PER
ناخ	I-PER
لوألا	I-PER
(	O
0461	O
-	O
م841	O
)	O
(	O
4	O
)	O
.	O

فاضاو	O
«	O
نكل	O
نوكيس	O
نم	O
ةجاذسلا	O
ضعب	O
ءيشلا	O
نا	O
رظتنن	O
نم‏	O
لود	O
ال	O
فرتعت	O
ىتح	O
ليئارساب	B-LOC
ريفوت	O
نمالا	O
اهل	O
»	O
‏.	O
قزر	B-PER
وعدي	O
عامتجال	O
ًاريضحت	O
ىوكشل	O
ةينوناق	O
ىلع	O
ليئارسا	B-LOC
اريضحتو	O
عفرل	O
ىوكش	O
ةينانبل	O
ةينوناق	O
ىلع	O
ليئارسا	B-LOC
اهباكترال	O
رزاجملا	O
ريمدتلاو	O
يف	O
اهناودع	O
ىلع	O
نانبل‏	B-LOC
هبعشو	O
دقعي	O
موي	O
دغ	O
نينثالا	O
عامتجا	O
ينوناق	O
ةوعدب	O
نم	O
ريزو	O
لدعلا	O
لراش	B-PER
قزر	I-PER
يف	O
ةرازو	O
لدعلا‏	O
،	O
هرضحي	O
نوينوناق	O
نولثممو	O
نع	O
عمتجملا	O
يندملا	O
ةفاكب	O
هحئارش	O
فدهب	O
عضو	O
ةطخ	O
لايح	O
ةيفيك	O
ميدقت‏	O
ىوكشلا	O
.	O

لصاوو	O
كلم	O
نوجارأ	B-LOC
هتلمح	O
حجنو	O
يف	O
ءاليتسالا	O
ىلع	O
ددع	O
ريبك	O
نم	O
عالقلا	O
ةمهملا	O
ةبيرقلا	O
نم	O
ةيسنلب	B-LOC
،	O
مث	O
داع	O
ىلإ	O
هدالب	O
ةنس	O
(	O
336	O
ـه	O
=	O
5321	O
م	O
)	O
دعب	O
نيماع	O
امهاضق	O
يف	O
ذيفنت	O
هططخم	O
،	O
عباتيل	O
نوئش	O
هتلود	O
ةيلخادلا	O
،	O
ماقأو	O
كانه	O
نيماع	O
تفقوت	O
امهلالخ	O
هتايلمع	O
ةيركسعلا	O
دض	O
ةيسنلب	O
،	O
ارظتنم	O
ةصرفلا	O
ةبسانملا	O
ضاضقنالل	O
اهيلع	O
.	O

نامع	B-LOC
–	O
ارتب	B-LOC
:	O
أدبي	O
ةلالج	O
كلملا	O
هللادبع	B-PER
يـناثلا	I-PER
مويلا	O
ةرايز	O
ةريصق	O
ىلا	O
ةلود	O
تيوكلا	B-LOC
ةدعرمتست	O
تاعاس	O
ثحبي	O
اهلالخ	O
عم	O
ريمأ	O
ةلود	O
تيوكلا	B-LOC
ومس	O
خيشلا	O
حابص	B-PER
دمحالا	I-PER
حابصلا	I-PER
رخا	O
تاروطتلا	O
يتلا	O
اهدهشت	O
ةقطنملا	O
ةصاخو	O
ىلع	O
نيتحاسلا	O
ةينانبللا	O
ةينيطسلفلاو	O
ةفاضا	O
ىلا	O
تاقالعلا	O
ةيئانثلا	O
نيب	O
نيدلبلا	O
.	O

نكل	O
تارايسلا	O
تراص	O
ةحاتم	O
ردقب	O
ربكأ	O
دادعالل	O
ةديازتملا	O
نم	O
نيينيصلا	O
نيبغارلا	O
يف	O
ءانتقا	O
ةرايس	O
.	O

زيمتيو	O
لكشلا	O
يجراخلا	O
ةبكرمل	O
ناسين	B-ORG
نافروأ	B-MISC
تافصاومب	O
ةديدج	O
ةزيمم	O
نم	O
ميمصتلا	O
يمامألا	O
روطملا	O
حيباصمب	O
ةيمامأ	O
حيباصمو	O
بابضلل	O
(	O
ةيرايتخا	O
)	O
،	O
فرفرلاو	O
ةكبشلاو	O
نييمامألا	O
،	O
طوطخلاو	O
ةيبناجلا	O
ةباذجلا	O
(	O
ةيرايتخا	O
)	O
،	O
ةيطغأ	O
تالجعلا	O
،	O
دودح	O
نم	O
ندعم	O
موركلا	O
بابلل	O
يفلخلا	O
،	O
ةآرم	O
ةيفلخ	O
ةضفخنم	O
،	O
ةحاسم	O
ةيفلخ	O
بابو	O
يفلخ	O
حتفي	O
لوطب	O
عافترا	O
فقسلا	O
رفويل	O
ةحاسم	O
ةيفاضإ	O
غلبت	O
ملم031	O
ليهستل	O
ةلومحلا	O
.	O

بسحبو	O
ةفيحصلا	O
ةيليئارسإلا	O
دقف	O
تردصت	O
ليصافت	O
ةردابملا	O
تاثداحملا	O
ةيليئارسإلا	O
ةيدوعسلا	O
يتلا	O
مل	O
فشكي	O
نع	O
ناكم	O
اهدقع	O
.	O

ةفاوطلا	O
ةلمعتسملا	O
يه	O
نم	O
عون	O
كونيش	B-MISC
ناتيلآلاو	O
امه	O
ةنحاش	O
ةيركسع	O
عم	O
ةرايس	O
جنار	B-MISC
رفور	I-MISC
.	O

تمربأو	O
ةموكح	O
ناتسدرك	B-LOC
نيتقفص	O
نيتيطفن	O
عم	O
تاكرش	O
ةيبنجأ	O
ماعلا	O
يضاملا	O
,	O
يف	O
نيح	O
مل	O
عقوت	O
ةموكحلا	O
ةيزكرملا	O
يتلا	O
تلكشت	O
لبق	O
ةعبرأ	O
رهشأ	O
يأ	O
دوقع	O
.	O

امك	O
يقل	O
راجتلا	O
امعد	O
نم	O
كبوا	B-ORG
ثيح	O
تدبأ	O
رداصم	O
اهقلق	O
نم	O
دشأ	O
ضافخنا	O
راعسال	O
طفنلا	O
يف	O
رثكأ	O
نم	O
51	O
اماع	O
.	O

حضويو	O
«	O
لبق	O
مالسإلا	B-MISC
مل	O
نكأ	O
فرعأ	O
يف	O
يتايح	O
ىنعم	O
بحلل	O
وا	O
يناعملا	O
ةيماسلا	O
،	O
تنك	O
لثم	O
ريثك	O
نم	O
بابشلا	O
يناطيربلا	O
لبقي	O
ىلع	O
تارامخلا	O
نكاماو	O
داسفلا	O
،	O
نكلو	O
امدنع	O
تأرق	O
نآرقلا	B-MISC
يف	O
نجس	O
رئاحلا	B-ORG
ضايرلاب	B-LOC
ماع	O
0002	O
،	O
ترعش	O
ضيفب	O
عساو	O
نم	O
ةمحرلا	O
فطعلاو	O
،	O
سحاو	O
نالا	O
نا	O
يذلا	O
ينداق	O
ىلإ	O
مالسإلا	B-MISC
وه	O
ةبحم	O
هللا	B-MISC
هتمحرو	O
يتلا	O
ال	O
مَواقت	O
ضيفب	O
عساو	O
هنم	O
،	O
هنا	O
ءيش	O
ربكا	O
ينم	O
ال	O
عيطتسأ	O
هريسفت	O
وا	O
هلازتخا	O
يف	O
تاملك	O
ةليلق	O
»	O
.	O

كانهو	O
ناديدهت	O
ناريبك	O
ماما	O
ملاعلا	O
.	O

تراشأو	O
"	O
يادنصلا	B-ORG
زميات	I-ORG
"	O
ىلإ	O
يقلت	O
ويديفلا	O
"	O
ربع	O
تاونق	O
تربتخا	O
ًاقبسم	O
"	O
ةلئاق	O
نإ	O
نمزلا	O
يذلا	O
رهظ	O
ىلع	O
ليجستلا	O
يئرملا	O
ريشي	O
ىلإ	O
هنأ	O
مت	O
هليجست	O
يف	O
نماثلا	O
رشع	O
نم	O
رياني	O
/	O
نوناك	O
يناثلا	O
ماع	O
0002	O
.	O

لقنو	O
دفوم	O
ةريزجلا	B-ORG
تن	I-ORG
ىلإ	O
لاموصلا	B-LOC
نع	O
دالص	B-PER
نسح	I-PER
هلوق	O
نإ	O
بعشلا	O
يبويثإلا	O
بعش	O
بيط	O
نكلو	O
نم	O
اهفصو	O
ةموكحب	O
يارقتلا	O
يه	O
يتلا	O
سرامت	O
فنعلا	O
يف	O
ايبويثإ	B-LOC
يهو	O
يتلا	O
تلسرأ	O
اهتاوق	O
ىلإ	O
لاموصلا	B-LOC
.	O

ربعو	O
خئاشم	O
نم	O
ةظفاحم	O
رابنألا	B-LOC
يبرغ	O
قارعلا	B-LOC
يف	O
مهئاقل	O
عم	O
يكلاملا	B-PER
سمأ	O
نع	O
مهتبغر	O
يف	O
ةدايز	O
صرف	O
عوطتلا	O
شيجلاب	O
ةطرشلاو	O
مهدييأتو	O
ةردابمل	O
ةحلاصملا	O
ةينطولا	O
,	O
اميف	O
لاق	O
نايب	O
ةسائرل	O
ءارزولا	O
نإ	O
كانه	O
اريكفت	O
يف	O
ليكشت	O
ءاول	O
ةظفاحملاب	B-MISC
يتلا	O
ربتعت	O
دحأ	O
لقاعم	O
نيحلسملا	O
.	O

امك	O
ثعب	O
ومس	O
خيشلا	O
هللادبع	B-PER
نب	I-PER
ةفيلخ	I-PER
لآ	I-PER
يناث	I-PER
سيئر	O
سلجم	O
ءارزولا	O
ةيقربب	O
ةلثامم	O
يلإ	O
ومس	O
ريمأ	O
ةلود	O
تيوكلا	B-LOC
.	O

ىتحو	O
نآلا	O
مل	O
نكت	O
طشنت	O
قطانملاب	O
ةيقرشلا	O
ىوس	O
تاوق	O
فلاحتلا	O
يلودلا	O
يذلا	O
هدوقت	O
تايالولا	B-LOC
ةدحتملا	I-LOC
اميف	O
ىمسي	O
ةيلمع	O
ةيرحلا	O
ةمئادلا	O
.	O

33	O
نويلم	O
نط	O
ةدايزب	O
اهردق	O
21	O
.	O

رثعنو	O
ىلع	O
ميكحلا	B-PER
ايلجتم	O
هتيقرشب	O
(	O
وهو	O
روفصع	O
نم	O
قرشلا	O
،	O
وا	O
روفصع	O
قرشلا	O
امك	O
هفصت	O
يسول	B-PER
)	O
امدنع	O
لوقي	O
هنا	O
ام	O
نم	O
لجر	O
بحي	O
يف	O
ةأرملا	O
ريغ	O
ةأرملا	O
!	O

دئارلا	O
درابسيد	B-PER
هتجوزو	O
ادور	B-PER
نيذلا	O
الباقت	O
يف	O
ةصق	O
"	O
قرولا	O
ىلع	O
ةلواطلا	O
"	O
ناكراشي	O
ًاضيأ	O
يف	O
ثادحأ	O
هذه	O
ةياورلا	O
نودب	O
نأ	O
نوكي	O
دئارلا	O
ًاهبتشم	O
هب	O
هذه	O
ةرملا	O
.	O

لاقو	O
"	O
لثمي	O
قارعلا	B-LOC
الب	O
لادج	O
ارطخ	O
المتحم	O
ىلع	O
نمألا	O
يف	O
ةقطنملا	O
"	O
.	O

تماقو	O
ةطرشلا	O
شيتفتب	O
ديدعلا	O
نم	O
ةاشملا	O
نييداعلا	O
.	O

ضرعتو	O
وتيإ	B-PER
ةباصإلل	O
يف	O
ةقيقدلا	O
56	O
نم	O
ةارابملا	O
يتلا	O
اهنضتحا	O
بعلم	O
رسيف	B-MISC
يف	O
نميرب	B-ORG
،	O
لخدو	O
هناكم	O
ينيتنجرألا	O
لينويل	B-PER
يسيم	I-PER
يذلا	O
ذقنأ	O
ةنولشرب	B-ORG
نم	O
ةراسخلا	O
هليجستب	O
فده	O
لداعتلا	O
يف	O
ةقيقدلا	O
ةريخألا	O
نم	O
ةارابملا	O
.	O

يفو	O
تقولا	O
‏هسفن	O
,	O
دكا	O
بئان	O
ريزو	O
ةيجراخلا	O
يروكلا	O
يلامشلا	O
وش	B-PER
وس	I-PER
نوه	I-PER
نا	O
تابوقعلا	O
ةيداصتقالا	O
ةيكيرمالا	O
يه	O
يتلا	O
فقت	O
ءارو	O
رايهنا	O
تاثداحملا	O
ةيسادسلا	O
لوح	O
فلملا	O
‏يوونلا	O
,	O
الئاق	O
نا	O
تابوقعلا	O
تتبثا	O
جنويبل	B-PER
جناي	I-PER
نا	O
هذه	O
تاثداحملا	O
قحتستال	O
‏ةلصاوملا	O
.	O

يضقيو	O
دير	B-PER
ايلاح	O
ةبوقع	O
نجسلا	O
ىدم	O
ةايحلا	O
هتنادال	O
ةلواحمب	O
ريجفت	O
ةلحر	O
ناريط	O
ربع	O
يسلطالا	O
ةطساوب	O
ةلبنق	O
تناك	O
ةأبخم	O
يف	O
هئاذح	O
ماع	O
1002	O
.	O

راشي	O
ىلإ	O
نأ	O
ترملوأ	B-PER
داشأ	O
يف	O
ةلباقم	O
عم	O
توعيدي	B-ORG
تونورحأ	I-ORG
عوبسألا	O
يضاملا	O
لهاعلاب	O
يدوعسلا	O
ببسب	O
"	O
هتمكح	O
هروعشو	O
ةيلوؤسملاب	O
"	O
.	O

نمو	O
ررقملا	O
نأ	O
مضت	O
ةعفدلا	O
ىلوألا	O
71	O
يرادإ	O
نمب	O
مهيف	O
ءادقع	O
ءادمعو	O
،	O
ثيح	O
اهيلي	O
ةعفد	O
ةيناث	O
ةنوكم	O
نم	O
53	O
ًايطرش	O
يف	O
تقو	O
قحال	O
نم	O
اذه	O
ماعلا	O
.	O

ربتعتو	O
ةلسلس	O
تارظانم	O
ةحودلا	B-LOC
ةيخيرات	O
قحب	O
،	O
دقو	O
انأدب	O
سملن	O
ارييغت	O
ايباجيإ	O
ًءانبو	O
يف	O
ةفاك	O
ءاحنأ	O
ةقطنملا	O
"	O
.	O

جمانرب	O
ناريإ	B-LOC
يوونلا	O
رمتسا	O
مغر	O
تابوقعلا	O
ةيكريمألا	O
(	O
ةيسنرفلا	O
-	O
فيشرأ	O
)	O
.	O

لمكتستو	O
ةلحرملا	O
مويلا	O
ءاقلب	O
عمجي	O
مأ	B-ORG
لالص	I-ORG
عم	O
دسلا	B-ORG
نايرلاو	B-ORG
عم	O
ةركولا	B-ORG
.	O

نم	O
لجا	O
ةيطغت	O
اهوزغ	O
قارعلل	B-LOC
تحرط	O
تايالولا	B-LOC
ةدحتملا	I-LOC
عورشم	O
"	O
قرشلا	B-LOC
طسوالا	I-LOC
ريبكلا	O
"	O
،	O
نآلاو	O
نم	O
لجا	O
نا	O
يرتشت	O
اديزم	O
نم	O
تقولا	O
ليئارسال	B-LOC
يك	O
لمكتست	O
اهتادادعتسا	O
قيقحتل	O
اهتاياغ	O
اهفادهاو	O
يف	O
نانبل	B-LOC
نلعت	O
نودب	O
ددرت	O
وا	O
ءايح	O
نا	O
ةبكنلا	O
يتلا	O
لحت	O
نانبلب	B-LOC
،	O
ةلود	O
تاسسؤمو	O
ىنبو	O
ةيتحت	O
،	O
نمثاو	O
نم	O
اذه	O
هلك	O
ناسنالاب	O
يف	O
نانبل	B-LOC
،	O
امنا	O
وه	O
"	O
ضاخم	O
"	O
قرشل	B-LOC
طسوا	I-LOC
ديدج	O
.	O

يلوتساو	O
نامورلا	O
يلع	O
رصم	B-LOC
ماع	O
13	O
.م.ق	O
تناكو	O
رصم	B-LOC
دمت	O
امور	B-LOC
حمقلاب	O
.	O

تفلو	O
ىلإ	O
نأ	O
اليلد	O
اينورتكلإ	O
يوحي	O
ةفاك	O
تامولعملا	O
تانايبلاو	O
نع	O
رود	O
رشنلا	O
نيوانعو	O
بتكلا	O
اهيفلؤمو	O
نوكيس	O
احاتم	O
عيمجل	O
نيرئازلا	O
دنع	O
لخدم	O
ضرعملا	O
،	O
امك	O
هنأ	O
لمشي	O
تامولعم	O
ةرصتخم	O
ةيفيرعتو	O
نميلاب	B-LOC
،	O
ءادتبا	O
نم	O
دهع	O
ةلود	O
أبس	B-LOC
يتلا	O
درو	O
اهركذ	O
يف	O
نآرقلا	B-MISC
ميركلا	O
،	O
ارورمو	O
قيقحتب	O
ةدحو	O
دالبلا	O
ماع	O
0991	O
،	O
الوصوو	O
ىلإ	O
مويلا	O
.	O

لاقو	O
قطان	O
يركسع	O
ينانبل	O
ةلاكول	O
سنارف	B-ORG
سرب‏	I-ORG
نا	O
نيتيحورم	O
نيتيليئارسا	O
اتماق	O
رجف	O
سما	O
لازناب	O
نيتيلا	O
نم	O
زارط	O
رماه	B-MISC
يف	O
اقفا	O
ىلع	O
لبج	O
نانبل‏	B-LOC
،	O
اتهجوت	O
ىلا	O
ةيرق	O
يداوب	B-LOC
ىلع	O
دعب	O
51	O
ارتموليك	O
برغ	O
كبلعب	B-LOC
.	O

ةحودلا	B-LOC
-	O
ق	O
.	O
